[
{"date": "28.06.2019", "time": "22:48", "text": "Der CSU-Europapolitiker Manfred Weber soll nach\r\nInformationen der \"Welt am Sonntag\" nicht Pr\u00e4sident der Europ\u00e4ischen\r\nKommission werden. Darauf h\u00e4tten sich beim G20-Gipfel im japanischen\r\nOsaka die anwesenden EU-Regierungschefs am Freitagnachmittag unter\r\nLeitung von EU-Ratspr\u00e4sident Donald Tusk geeinigt, meldete das\r\nBlatt.Aus Webers Umfeld hie\u00df es dazu, man k\u00f6nne das Geschehen in Osaka\r\nnicht kommentieren. Klar sei, dass ein Beschluss erst in den Gremien\r\nder Europ\u00e4ischen Volkspartei am Sonntag fallen werde. F\u00fcr die EVP\r\nsei das Prinzip des Spitzenkandidaten zentral. Als st\u00e4rkste Kraft\r\nm\u00fcsse sich die EVP dabei entsprechend wiederfinden, hie\u00df es weiter.\r\nWeber war bei der Europawahl Ende Mai EVP-Spitzenkandidat.Die \"Welt am Sonntag\" berief sich auf nicht n\u00e4her genannte\r\ninformierte Kreise. Weber sei aus dem Rennen um die Nachfolge von\r\nKommissionschef Jean-Claude Juncker. Bundeskanzlerin Angela Merkel\r\nhabe die Entscheidung bereits akzeptiert. Die EU-Regierungschefs und\r\nf\u00fchrende Vertreter des EU-Parlaments wollten in den kommenden zwei\r\nTagen dar\u00fcber beraten, ob der Spitzenkandidat der Sozialdemokraten,\r\nFrans Timmermans, neuer Kommissionschef werde oder ein\r\nEVP-Vertreter, der zuvor nicht Spitzenkandidat seiner\r\nParteienfamilie war.Im Gespr\u00e4ch als m\u00f6gliche EVP-Kandidaten sind nach Informationen der\r\nZeitung der EU-Chefunterh\u00e4ndler bei den Brexit-Verhandlungen, Michel\r\nBarnier, die gesch\u00e4ftsf\u00fchrende Pr\u00e4sidentin der Weltbank, Kristalina\r\nGeorgieva, und der kroatische Ministerpr\u00e4sident Andrej Plenkovic.\r\nDie Entscheidung soll sp\u00e4testens am Sonntagabend bei einem\r\nEU-Sondergipfel fallen./vsr/DP/heAXC0255    2019-06-28/22:48"},
{"date": "29.06.2019", "time": "19:21", "text": "Nach jahrelangen Verhandlungen wollen die\r\nEurop\u00e4ische Union (EU) und Vietnam an diesem Sonntag ein\r\nFreihandelsabkommen unterzeichnen. Mit der Vereinbarung sollen nach\r\nund nach praktisch alle Z\u00f6lle wegfallen. Das s\u00fcdostasiatische Land\r\nmit mehr als 95 Millionen Einwohnern geh\u00f6rt zu den wenigen Staaten\r\nmit einer kommunistischen Einparteienregierung. Seit der\r\nwirtschaftlichen \u00d6ffnung gl\u00e4nzt es mit hohen Wachstumsraten. Nach\r\nEuropa werden vor allem Kleidung und Mobiltelefone sowie Ersatzteile\r\nexportiert.Das Freihandelsabkommen wird zusammen mit einem\r\nInvestitionsschutzabkommen in Vietnams Hauptstadt Hanoi\r\nunterschrieben. Aus Br\u00fcssel ist EU-Handelskommissarin Cecilia\r\nMalmstr\u00f6m dabei. Die Vereinbarungen sehen den Abbau von 99 Prozent\r\nder Z\u00f6lle innerhalb der kommenden Jahre vor. Das Europaparlament\r\nmuss noch zustimmen. Sofort mit dem Inkrafttreten w\u00e4ren etwa zwei\r\nDrittel der Waren von Z\u00f6llen befreit.Vietnam ist nach Singapur der zweitgr\u00f6\u00dfte EU-Handelspartner in der\r\nRegion. Vergangenes Jahr wurden vietnamesische Waren im Wert von\r\nmehr als 37 Milliarden Euro eingef\u00fchrt. K\u00fcnftig gibt es auch feste\r\nVereinbarungen zum Umgang mit geistigem Eigentum sowie die Zusage,\r\nwesentliche Standards der Internationalen Arbeitsorganisation\r\neinzuhalten, etwa das Verbot von Kinderarbeit. Auch eine Zusage, das\r\nPariser Klimaschutzabkommen umzusetzen, ist enthalten./cs/DP/zbAXC0076    2019-06-29/19:21"},
{"date": "29.06.2019", "time": "19:22", "text": "Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin\r\nLaschet hat die Forderung nach einem CO2-Preis mit gleichzeitigem\r\nSozialausgleich bekr\u00e4ftigt und sich dabei demonstrativ an die Seite\r\nvon CDU-Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer gestellt. \"Ich bin mit der\r\nParteivorsitzenden vollkommen einig: Bis September werden wir ein\r\nModell zur CO2-Bepreisung vorschlagen\", sagte der stellvertretende\r\nCDU-Vorsitzende der \"Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung\". \"Dazu\r\nist aber eine deutliche Senkung der Stromsteuer und der EEG-Umlage\r\nerforderlich. F\u00fcr mich ist im Gegenzug der soziale Ausgleich und die\r\nEntlastung des Mittelstands Bedingung.\"Laschet hatte Anfang Mai Kramp-Karrenbauer widersprochen, als sie\r\neine CO2-Steuer kategorisch abgelehnt hatte. Den Begriff \"Steuer\"\r\nvermied er jetzt. Ein CO2-\"Preis\" hingegen w\u00fcrde auch andere Modelle\r\nwie etwa den Ausbau des Emissionshandels einschlie\u00dfen.Den Gr\u00fcnen warf der Ministerpr\u00e4sident Opportunismus vor. \"Die Gr\u00fcnen\r\nsind immer nur f\u00fcr Klimaschutz, wenn sie nicht regieren\",\r\nkritisierte er. W\u00e4hrend der rot-gr\u00fcnen Regierungszeit in\r\nNordrhein-Westfalen seien von einst 4100 Hektar des Hambacher Forsts\r\n3900 abgeholzt worden, au\u00dferdem habe die Partei noch 2016 eine\r\nEntscheidung mitgetragen, bis zum Jahr 2045 Braunkohle\r\nabzubauen./and/DP/zbAXC0077    2019-06-29/19:22"},
{"date": "29.06.2019", "time": "19:25", "text": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump setzt seinen Besuch in\r\nS\u00fcdkorea am Sonntag mit Gespr\u00e4chen \u00fcber den Streit um das\r\nnordkoreanische Atomwaffenprogramm fort. Trump will sich mit dem\r\ns\u00fcdkoreanischen Pr\u00e4sident Moon Jae In in Seoul \u00fcber das weitere\r\nVorgehen in dem Konflikt beraten. Die Verhandlungen mit der\r\nkommunistischen F\u00fchrung in Pj\u00f6ngjang sind seit dem gescheiterten\r\nGipfeltreffen zwischen Trump und dem nordkoreanischen Machthaber Kim\r\nJong Un im Februar in Vietnam festgefahren.Zudem plant Trump einen Ausflug an die innerkoreanische Grenze. Vor\r\nseiner Ankunft am Samstag in S\u00fcdkorea hatte er Kim Jong Un via\r\nTwitter indirekt angeboten, sich mit ihm in der demilitarisierten\r\nZone kurz zu treffen. Was er mit Kim dort besprechen will, war\r\nzun\u00e4chst unklar. Auch war zun\u00e4chst ungewiss, ob das Treffen zustande\r\nkommt.Nordkorea hatte Trumps Angebot als sehr interessant bezeichnet.\r\nAllerdings habe ihre Regierung keinen offiziellen Vorschlag dazu\r\nerhalten, erkl\u00e4rte die Erste Vizeau\u00dfenministerin Choe Son Hui\r\nStaatsmedien zufolge. Nach einem Treffen mit US-Soldaten in S\u00fcdkorea\r\nwill Trump am Sonntag wieder zur\u00fcck in die USA fliegen./dg/DP/zbAXC0078    2019-06-29/19:25"},
{"date": "28.06.2019", "time": "20:20", "text": "Die US-Regierung geht davon aus, dass die\r\nillegalen Grenz\u00fcbertritte von Mexiko in die USA im Juni stark\r\nzur\u00fcckgegangen sind. Man rechne mit einem \"signifikanten\" R\u00fcckgang\r\nvon bis zu 25 Prozent im Vergleich zum Mai, sagte der kommissarische\r\nHeimatschutzminister Kevin McAleenan am Freitag auf einer\r\nPressekonferenz. Er f\u00fchrte dies zum einen auf das verst\u00e4rkte\r\nVorgehen der mexikanischen Beh\u00f6rden gegen Einwanderer aus\r\nMittelamerika zur\u00fcck und zum anderen auf die Regelung, wonach\r\nAsylbewerber f\u00fcr die Dauer ihres Verfahrens in Mexiko bleiben\r\nm\u00fcssen.Im Mai war die Zahl der Migranten, die beim illegalen Grenz\u00fcbertritt\r\nfestgesetzt wurden, dramatisch gestiegen. Grenzsch\u00fctzer nahmen mehr\r\nals 144 000 Menschen fest.Trump fordert seit langem von Mexiko, mehr gegen die illegale\r\nMigration zu tun. Nachdem er mit Strafz\u00f6llen auf alle Importe aus\r\ndem s\u00fcdlichen Nachbarland gedroht hatte, setzte die mexikanische\r\nRegierung inzwischen knapp 15 000 Soldaten an der gemeinsamen Grenze\r\nein, um die illegale Migration in die USA zu verhindern. An Mexikos\r\ns\u00fcdlicher Grenze zu Guatemala sind seit Kurzem rund 6500 Angeh\u00f6rige\r\nder mexikanischen Armee und der Nationalgarde im Einsatz./hma/DP/heAXC0244    2019-06-28/20:20"},
{"date": "28.06.2019", "time": "20:21", "text": "Die EU und der s\u00fcdamerikanische\r\nStaatenbund Mercosur wollen gemeinsam die gr\u00f6\u00dfte Freihandelszone der\r\nWelt aufbauen. Nach jahrelangen Verhandlungen sei eine politische\r\nEinigung erzielt worden, teilte die EU-Kommission am Freitagabend\r\nmit. Kommissionschef Jean-Claude Juncker sprach von einem\r\n\"historischen Moment\". Dies seien gro\u00dfartige Nachrichten f\u00fcr\r\nUnternehmen, Arbeitnehmer und die Wirtschaft auf beiden Seiten des\r\nAtlantik.Auch der brasilianische Pr\u00e4sident Jair Bolsonaro schrieb auf\r\nTwitter: \"Historisch! Dies wird eines der wichtigsten\r\nHandelsabkommen aller Zeiten sein und unserer Wirtschaft enorme\r\nVorteile bringen. Gro\u00dfartiger Tag.\"Die Verhandlungen zwischen der EU und den Mercosur-L\u00e4ndern\r\nArgentinien, Brasilien, Paraguay und Uruguay liefen mit\r\nUnterbrechungen bereits seit dem Jahr 2000. Das Abkommen soll \u00fcber\r\nden Abbau von Z\u00f6llen und anderen Handelshemmnissen den\r\nWarenaustausch st\u00e4rken und Unternehmen Kosteneinsparungen in\r\nMilliardenh\u00f6he bringen. Der Staatenbund Mercosur ist mit einer\r\nBev\u00f6lkerung von mehr als 260 Millionen Menschen einer der gro\u00dfen\r\nWirtschaftsr\u00e4ume der Welt. Die EU kommt sogar auf mehr als 512\r\nMillionen Einwohner.Das Abkommen mit der Mercosur-Gruppe soll das gr\u00f6\u00dfte werden, das die\r\nEU jemals vereinbart hat. Bislang ist dies das Abkommen mit Japan,\r\ndas am 1. Februar in Kraft trat und damit die gr\u00f6\u00dfte Freihandelszone\r\nder Welt schuf.Die Exporte von EU-Unternehmen in die vier Mercosur-Staaten beliefen\r\nsich 2018 auf rund 45 Milliarden Euro, in die andere Richtung waren\r\nes Ausfuhren im Wert von 42,6 Milliarden Euro. F\u00fcr den\r\nlateinamerikanischen Staatenbund ist die EU bereits heute der\r\nwichtigste Handels- und Investmentpartner.Die Mercosur-Staaten exportieren vor allem Nahrungsmittel, Getr\u00e4nke\r\nund Tabak in die EU. Von dort gehen wiederum vor allem Maschinen,\r\nTransportausr\u00fcstungen sowie Chemikalien und pharmazeutische Produkte\r\nnach Argentinien, Brasilien, Paraguay und Uruguay. \"Der Vertrag hat\r\nein enormes Potenzial, um die Investitionen zu erh\u00f6hen. Das ist\r\nfundamental, um nachhaltiges Wachstum und Arbeitspl\u00e4tze zu schaffen\r\nsowie die Armut in unserem Land zu bek\u00e4mpfen\", schrieb der\r\nargentinische Finanzminister Nicol\u00e1s Dujovne am Freitagabend auf\r\nTwitter.Allerdings gibt es auch Kritik an dem Freihandelsabkommen. Viele\r\neurop\u00e4ische Landwirte bef\u00fcrchten, dem Wettbewerb mit den\r\nAgrargro\u00dfm\u00e4chten aus S\u00fcdamerika nicht gewachsen zu sein. Im\r\nGegensatz zu anderen Branchen gilt der Agrarsektor in der Region als\r\nausgesprochen wettbewerbsf\u00e4hig. Zum einen wird im Mercosur in\r\ndeutlich gr\u00f6\u00dferem Ma\u00dfstab produziert, was Kostenvorteile mit sich\r\nbringt. Zudem gehen die Landwirte in der Region sehr gro\u00dfz\u00fcgig mit\r\nPflanzenschutzmitteln und Gentechnik um, was viele Verbraucher in\r\nEuropa kritisch sehen.Verbrauchersch\u00fctzer kritisieren, dass f\u00fcr das Abkommen die in Europa\r\nrecht hohen Standards abgesenkt werden k\u00f6nnten, um den Exporteuren\r\naus den Mercosur-L\u00e4ndern den Marktzugang zu erleichtern.Umweltsch\u00fctzer bef\u00fcrchten, dass die neuen Absatzm\u00e4rkte f\u00fcr Fleisch-\r\nund Sojaexporte aus Brasilien dazu f\u00fchren k\u00f6nnten, dass die Weide-\r\nund Anbaufl\u00e4chen erweitert werden und daf\u00fcr der Amazonas-Regenwald\r\nweiter abgeholzt wird. Brasiliens Pr\u00e4sident Bolsonaro gilt als\r\nFreund der Agrarindustrie, Umweltschutz hingegen geh\u00f6rt nicht zu\r\nseinen Priorit\u00e4ten. Das k\u00f6nnte weltweite Auswirkungen haben, da der\r\nRegenwald als CO2-Speicher eine gro\u00dfe Bedeutung im globalen Kampf\r\ngegen die Klimaerw\u00e4rmung hat.Neben der wirtschaftlichen Dimension hat das geplante Abkommen auch\r\neine politische. Die EU will angesichts der aktuellen Politik der\r\nUSA ein Zeichen f\u00fcr freien und fairen Handel setzen - vor allem,\r\nnachdem US-Pr\u00e4sident Donald Trump die Pl\u00e4ne f\u00fcr das transatlantische\r\nFreihandelsabkommen TTIP einstampfte und auch die US-Beteiligung am\r\nPazifik-Handelsabkommen TPP aufk\u00fcndigte. \"Inmitten internationaler\r\nHandelsspannungen senden wir das starke Signal, dass wir f\u00fcr\r\nregelbasierten Handel stehen\", schrieb Juncker./aha/wim/DP/heAXC0245    2019-06-28/20:21"},
{"date": "28.06.2019", "time": "20:48", "text": "(Aktualisiert mit weiterem Zitat von Bolsonaro im 2. Absatz und den\r\nn\u00e4chsten Schritten im 5. Absatz.)BR\u00dcSSEL/BUENOS AIRES (dpa-AFX) - Die EU und der s\u00fcdamerikanische\r\nStaatenbund Mercosur wollen gemeinsam die gr\u00f6\u00dfte Freihandelszone der\r\nWelt aufbauen. Nach jahrelangen Verhandlungen sei eine politische\r\nEinigung erzielt worden, teilte die EU-Kommission am Freitagabend\r\nmit. Kommissionschef Jean-Claude Juncker sprach von einem\r\n\"historischen Moment\". Dies seien gro\u00dfartige Nachrichten f\u00fcr\r\nUnternehmen, Arbeitnehmer und die Wirtschaft auf beiden Seiten des\r\nAtlantik.\"Historisch! Dies wird eines der wichtigsten Handelsabkommen aller\r\nZeiten sein und unserer Wirtschaft enorme Vorteile bringen.\r\nGro\u00dfartiger Tag\", schrieb der brasilianische Pr\u00e4sident Jair\r\nBolsonaro auf Twitter. \"Ich habe versprochen, mit der ganzen Welt\r\nHandel zu treiben, ohne ideologische Vorurteile. Wir werden unsere\r\nWirtschaft \u00f6ffnen und Brasilien zum Besseren ver\u00e4ndern.\"Die Verhandlungen zwischen der EU und den Mercosur-L\u00e4ndern\r\nArgentinien, Brasilien, Paraguay und Uruguay liefen mit\r\nUnterbrechungen bereits seit dem Jahr 2000. Das Abkommen soll \u00fcber\r\nden Abbau von Z\u00f6llen und anderen Handelshemmnissen den\r\nWarenaustausch st\u00e4rken und Unternehmen Kosteneinsparungen in\r\nMilliardenh\u00f6he bringen. Der Staatenbund Mercosur ist mit einer\r\nBev\u00f6lkerung von mehr als 260 Millionen Menschen einer der gro\u00dfen\r\nWirtschaftsr\u00e4ume der Welt. Die EU kommt sogar auf mehr als 512\r\nMillionen Einwohner.Das Abkommen mit der Mercosur-Gruppe soll das gr\u00f6\u00dfte werden, das die\r\nEU jemals vereinbart hat. Bislang ist dies das Abkommen mit Japan,\r\ndas am 1. Februar in Kraft trat und damit die gr\u00f6\u00dfte Freihandelszone\r\nder Welt schuf.Nach der Einigung werden die Vertragspartner den Entwurf nun\r\njuristisch pr\u00fcfen und das endg\u00fcltige Abkommen ausformulieren, wie\r\ndie EU-Kommission mitteilte. Dann wird der Vertrag dem Europ\u00e4ischen\r\nParlament und den nationalen Parlamenten zur Ratifizierung\r\nvorgelegt.Die Exporte von EU-Unternehmen in die vier Mercosur-Staaten beliefen\r\nsich 2018 auf rund 45 Milliarden Euro, in die andere Richtung waren\r\nes Ausfuhren im Wert von 42,6 Milliarden Euro. F\u00fcr den\r\nlateinamerikanischen Staatenbund ist die EU bereits heute der\r\nwichtigste Handels- und Investmentpartner.Die Mercosur-Staaten exportieren vor allem Nahrungsmittel, Getr\u00e4nke\r\nund Tabak in die EU. Von dort gehen wiederum vor allem Maschinen,\r\nTransportausr\u00fcstungen sowie Chemikalien und pharmazeutische Produkte\r\nnach Argentinien, Brasilien, Paraguay und Uruguay. \"Der Vertrag hat\r\nein enormes Potenzial, um die Investitionen zu erh\u00f6hen. Das ist\r\nfundamental, um nachhaltiges Wachstum und Arbeitspl\u00e4tze zu schaffen\r\nsowie die Armut in unserem Land zu bek\u00e4mpfen\", schrieb der\r\nargentinische Finanzminister Nicol\u00e1s Dujovne am Freitagabend auf\r\nTwitter.Allerdings gibt es auch Kritik an dem Freihandelsabkommen. Viele\r\neurop\u00e4ische Landwirte bef\u00fcrchten, dem Wettbewerb mit den\r\nAgrargro\u00dfm\u00e4chten aus S\u00fcdamerika nicht gewachsen zu sein. Im\r\nGegensatz zu anderen Branchen gilt der Agrarsektor in der Region als\r\nausgesprochen wettbewerbsf\u00e4hig. Zum einen wird im Mercosur in\r\ndeutlich gr\u00f6\u00dferem Ma\u00dfstab produziert, was Kostenvorteile mit sich\r\nbringt. Zudem gehen die Landwirte in der Region sehr gro\u00dfz\u00fcgig mit\r\nPflanzenschutzmitteln und Gentechnik um, was viele Verbraucher in\r\nEuropa kritisch sehen.Verbrauchersch\u00fctzer kritisieren, dass f\u00fcr das Abkommen die in Europa\r\nrecht hohen Standards abgesenkt werden k\u00f6nnten, um den Exporteuren\r\naus den Mercosur-L\u00e4ndern den Marktzugang zu erleichtern.Umweltsch\u00fctzer bef\u00fcrchten, dass die neuen Absatzm\u00e4rkte f\u00fcr Fleisch-\r\nund Sojaexporte aus Brasilien dazu f\u00fchren k\u00f6nnten, dass die Weide-\r\nund Anbaufl\u00e4chen erweitert werden und daf\u00fcr der Amazonas-Regenwald\r\nweiter abgeholzt wird. Brasiliens Pr\u00e4sident Bolsonaro gilt als\r\nFreund der Agrarindustrie, Umweltschutz hingegen geh\u00f6rt nicht zu\r\nseinen Priorit\u00e4ten. Das k\u00f6nnte weltweite Auswirkungen haben, da der\r\nRegenwald als CO2-Speicher eine gro\u00dfe Bedeutung im globalen Kampf\r\ngegen die Klimaerw\u00e4rmung hat.Neben der wirtschaftlichen Dimension hat das geplante Abkommen auch\r\neine politische. Die EU will angesichts der aktuellen Politik der\r\nUSA ein Zeichen f\u00fcr freien und fairen Handel setzen - vor allem,\r\nnachdem US-Pr\u00e4sident Donald Trump die Pl\u00e4ne f\u00fcr das transatlantische\r\nFreihandelsabkommen TTIP einstampfte und auch die US-Beteiligung am\r\nPazifik-Handelsabkommen TPP aufk\u00fcndigte. \"Inmitten internationaler\r\nHandelsspannungen senden wir das starke Signal, dass wir f\u00fcr\r\nregelbasierten Handel stehen\", schrieb Juncker./aha/wim/DP/heAXC0246    2019-06-28/20:48"},
{"date": "28.06.2019", "time": "21:01", "text": "Im Konflikt mit D\u00e4nemark soll die\r\numstrittene Ostseepipeline Nord Stream 2 nun einen gro\u00dfen Bogen um\r\neine Insel im Norden machen. Ein Antrag f\u00fcr die Route durch d\u00e4nische\r\nHoheitsgew\u00e4sser s\u00fcdlich der Insel Bornholm sei zur\u00fcckgezogen worden,\r\nteilte das in der Schweiz ans\u00e4ssige Unternehmen Nord Stream 2 am\r\nFreitagabend mit. \"Wir sehen uns zu diesem Schritt verpflichtet, da\r\ndie d\u00e4nische Regierung in den zwei Jahren seit der Antragstellung\r\nkeinen Hinweis auf eine Entscheidungsfindung gegeben hat\", erkl\u00e4rte\r\nUnternehmenschef Matthias Warnig der Mitteilung zufolge.Er betonte zugleich: \"Sowohl Nord Stream 2 als auch unsere\r\nInvestoren sind auf Rechtssicherheit und den Investorenschutz\r\nangewiesen.\" Dies sei umso wichtiger, \"da der Bau in den Gew\u00e4ssern\r\nvon vier weiteren L\u00e4ndern bereits weit fortgeschritten ist\".Die Entwickler hinter der Pipeline haben nach eigenen Angaben zwei\r\nweitere alternative Routen beantragt. Beide l\u00e4gen au\u00dferhalb der\r\nHoheitsgew\u00e4sser von D\u00e4nemark, hie\u00df es. \"Daher ist eine Empfehlung\r\ndes Au\u00dfenministers hier nicht erforderlich.\"Die d\u00e4nische Energieverwaltungsbeh\u00f6rde Energistyrelsen teilte am\r\nAbend mit, das Unternehmen Nord Stream 2 habe die Verwaltung auf\r\neinem Treffen \u00fcber den Schritt informiert. Man nehme dies zur\r\nKenntnis und behandle weiter die beiden anderen Antr\u00e4ge, die Routen\r\nnordwestlich beziehungsweise s\u00fcd\u00f6stlich von Bornholm vors\u00e4hen. Diese\r\nverlaufen aber nicht auf d\u00e4nischem Territorium und k\u00f6nnen von\r\nD\u00e4nemark deshalb nur aus Umweltschutzgr\u00fcnden oder m\u00f6glichen\r\nEinschr\u00e4nkungen f\u00fcr den Schiffsverkehr abgelehnt werden.Der Chef des russischen Staatskonzerns Gazprom ,\r\nAlexej Miller, hatte zuvor der Agentur Tass zufolge betont, selbst\r\nwenn keine Genehmigung aus D\u00e4nemark vorliegen sollte, k\u00f6nnten die\r\nArbeiten an der Leitung planm\u00e4\u00dfig Ende des Jahres abgeschlossen\r\nwerden. Durch die Rohre parallel zur Pipeline Nord Stream 1 sollen\r\nj\u00e4hrlich bis zu 55 Milliarden Kubikmeter russisches Gas nach\r\nDeutschland kommen./cht/trs/DP/he ISIN  US3682872078\r\nAXC0247    2019-06-28/21:01"},
{"date": "28.06.2019", "time": "21:22", "text": "Der Eurokurs  ist am Freitag nur\r\nwenig von der Stelle gekommen. Zuletzt kostete die\r\nGemeinschaftsw\u00e4hrung im New Yorker Handel 1,1373 US-Dollar. Davor\r\nhatte sie sich zeitweise wieder der Marke von 1,14 Dollar gen\u00e4hert,\r\ndie sie vor wenigen Tagen erstmals seit \u00fcber drei Monaten geknackt\r\nhatte. Die Europ\u00e4ische Zentralbank (EZB) hatte den Referenzkurs auf\r\n1,1380 (Donnerstag: 1,1370) Dollar festgesetzt und der Dollar damit\r\n0,8787 (0,8795) Euro gekostet.Seit einiger Zeit profitiert der Euro von der Schw\u00e4che der\r\nUS-W\u00e4hrung. Der Dollar steht wegen der Nervosit\u00e4t der Anleger kurz\r\nvor einem Treffen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump mit Chinas\r\nStaatschef Xi Jinping unter Druck. Beide wollen am Samstag am Rande\r\ndes G20-Gipfels in Japan \u00fcber den zunehmend eskalierenden Handels-\r\nund Technologiestreit der beiden gr\u00f6\u00dften Volkswirtschaften der Welt\r\nsprechen. Zudem unterst\u00fctzten laut Ulrich Wortberg von der\r\nLandesbank Helaba aktuelle amerikanische Konjunkturdaten die\r\nErwartung sinkender US-Zinsen./gl/he ISIN  EU0009652759\r\nAXC0248    2019-06-28/21:22"},
{"date": "29.06.2019", "time": "16:05", "text": "Der in Berlin geplante Mietendeckel ist nach\r\nEinsch\u00e4tzung des Wissenschaftlichen Dienste des Bundestages\r\nrechtlich fragw\u00fcrdig. \"Nach wohl herrschender Meinung wurde das\r\nZivilrecht durch den Bund bereits so umfassend geregelt, dass f\u00fcr\r\nlandesrechtliche Regelungen auf diesem Gebiet kaum mehr\r\nM\u00f6glichkeiten bestehen\", hei\u00dft es in dem der dpa vorliegenden\r\nGutachten. \"Die Regelungen des Mietpreisrechts sind daher\r\ngrunds\u00e4tzlich als abschlie\u00dfend anzusehen.\" \u00dcber das Gutachten hatte\r\nzuvor die \"Berliner Morgenpost\" berichtet.\"Die M\u00f6glichkeit eines generellen Verbots von Mieterh\u00f6hungen f\u00fcr\r\neinen bestimmten Zeitraum sieht das BGB nicht vor\", schreiben die\r\nGutachter. Gleichzeitig wird eingeschr\u00e4nkt: \"Eine Zust\u00e4ndigkeit der\r\nL\u00e4nder f\u00fcr ein Verbot von Mieterh\u00f6hungen k\u00f6nnte sich aber aus der\r\nGesetzgebungskompetenz f\u00fcr das Wohnungswesen ergeben.\"In Auftrag gegeben hat das Gutachten der Bundestagsabgeordnete Hans\r\nMichelbach (CSU). \"Ich kann den rot-rot-gr\u00fcnen Senat nur davor\r\nwarnen, einen Verfassungskonflikt heraufzubeschw\u00f6ren\", sagte der\r\nObmann der CDU/CSU-Fraktion im Finanzausschuss in einer Mitteilung.\r\n\"Der Senat greift mit seinem Mietdeckel in abschlie\u00dfend geregelte\r\nZust\u00e4ndigkeiten des Bundes ein.\" Neubau g\u00fcnstiger Wohnungen,\r\nBauunterhaltung und Modernisierung w\u00fcrden behindert. \"Das zentrale\r\nProblem sind nicht hohe Mieten, sondern zu wenig Wohnungen\", sagte\r\nder CSU-Politiker.Der von SPD, Linke und Gr\u00fcnen gef\u00fchrte Berliner Senat hatte sich in\r\nder vergangenen Woche auf Eckpunkte f\u00fcr einen Mietendeckel geeinigt.\r\nDamit sollen die Mieten f\u00fcnf Jahre lang eingefroren werden, um die\r\nangespannte Lage auf dem Wohnungsmarkt zu beruhigen. Berlin w\u00e4re das\r\nerste Bundesland mit einem Mieterh\u00f6hungsstopp. In der\r\nWohnungswirtschaft sind die Pl\u00e4ne viel kritisiert worden.Aus Sicht des SPD-Fraktionschefs im Abgeordnetenhaus, Raed Saleh,\r\nsollten die Pl\u00e4ne \u00fcber das Land hinaus wirken. \"Ich erwarte, dass\r\nsich die SPD bundesweit f\u00fcr einen Mietendeckel einsetzt\", sagte\r\nSaleh dem Berliner \"Tagesspiegel\". Wohnraum sei Daseinsvorsorge und\r\nkeine Ware. Der geplante Mietendeckel sei ein \"berechtigter Eingriff\r\ndes Staates in den Markt\". Die Mieten sollten f\u00fcnf Jahre gedeckelt\r\nwerden, \"damit die Leute wieder Luft zum Atmen haben\"./gro/DP/zb ISIN  DE000A0HN5C6  DE000LEG1110  DE000A1ML7J1\r\nAXC0066    2019-06-29/16:05"},
{"date": "29.06.2019", "time": "15:50", "text": "(Neu: Weitere Details)BR\u00dcSSEL/OSAKA (dpa-AFX) - Auf der Suche nach einer neuen F\u00fchrung f\u00fcr\r\ndie Europ\u00e4ische Union zeichnet sich vor einem EU-Sondergipfel an\r\ndiesem Sonntag eine m\u00f6gliche L\u00f6sung ab. Wie die Deutsche\r\nPresse-Agentur in Br\u00fcssel erfuhr, ist der niederl\u00e4ndische\r\nSozialdemokrat Frans Timmermans als Pr\u00e4sident der EU-Kommission im\r\nGespr\u00e4ch, der CSU-Politiker Manfred Weber als Pr\u00e4sident des\r\nEuropaparlaments. Noch sei das Personalpaket aber nicht unter Dach\r\nund Fach, betonten Diplomaten und Parteienvertreter.Auch Bundeskanzlerin Angela Merkel sprach am Samstag beim G20-Gipfel\r\nim japanischen Osaka von einer m\u00f6glichen L\u00f6sung mit Weber und\r\nTimmermans. Die beiden hatten ihre Parteienfamilien als\r\nSpitzenkandidaten in die Europawahl gef\u00fchrt - Weber die Europ\u00e4ische\r\nVolkspartei (EVP) und Timmermans die Sozialdemokraten (SPE). Das\r\nEuropaparlament will nur einen der Spitzenkandidaten als Chef der\r\nEU-Kommission akzeptieren.Merkel sagte: \"Auf jeden Fall sind die beiden Spitzenkandidaten Teil\r\nder L\u00f6sung, und das ist ganz wichtig.\" Ein Konflikt mit dem\r\nParlament werde wohl vermieden. Einzelheiten nannte die\r\nCDU-Politikern aber nicht und stellte klar, dass die Entscheidung\r\nnoch ausstehe. Auch Vizekanzler Olaf Scholz (SPD) sagte nichts\r\nN\u00e4heres, \u00e4u\u00dferte sich aber \"zuversichtlich, dass es zu einer\r\nVerst\u00e4ndigung kommen k\u00f6nnte\".Gr\u00fcnen-Europachef Reinhard B\u00fctikofer begr\u00fc\u00dfte die Erw\u00e4gungen. \"Wenn\r\nes tats\u00e4chlich dazu kommt, dass Frans Timmermans\r\nKommissionspr\u00e4sident wird und Manfred Weber Parlamentspr\u00e4sident, ist\r\ndas aus meiner Perspektive eine gute L\u00f6sung\", sagte B\u00fctikofer den\r\nZeitungen der Funke-Mediengruppe (Sonntag/Montag). Der Chef der\r\nSPD-Abgeordneten im Europaparlament, Jens Geier, sagte der dpa: \"Es\r\nist ermutigend, dass das Spitzenkandidatenprinzip nun offenbar\r\n\u00fcberwiegend akzeptiert wird.\"Vor allem der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Emmanuel Macron ist Gegner\r\ndieses Prinzips, wonach nur einer der Spitzenkandidaten bei der\r\nEuropawahl Chef der EU-Kommission werden soll. Macron stellte sich\r\nvehement gegen den Deutschen Weber, obwohl dessen EVP bei der Wahl\r\nst\u00e4rkste Partei geworden war. Die \"Welt am Sonntag\" meldete, Weber\r\nsei f\u00fcr den Posten des Kommissionschefs aus dem Rennen.Wie die dpa erfuhr, h\u00e4tte Weber wohl nicht nur die Option auf den\r\nPosten des Parlamentspr\u00e4sidenten, sondern k\u00f6nnte auch Erster\r\nVizepr\u00e4sident der Kommission werden. Die EU-Kommission ist in etwa\r\nvergleichbar mit einer Regierung, die Gesetze vorschl\u00e4gt und deren\r\nEinhaltung \u00fcberwacht.Macron sagte in Osaka: \"Ich denke, die Sache kommt voran.\" Ob es im\r\nKreis aller 28 Mitgliedstaaten Konsens gebe, werde man aber erst am\r\nSonntagabend beim EU-Sondergipfel in Br\u00fcssel sehen. \"Ich wei\u00df nicht,\r\nwas die anderen denken\", sagte Macron. Gegen Timmermans gab es\r\nzuletzt Vorbehalte bei Staats- und Regierungschefs einiger \u00f6stlicher\r\nMitgliedstaaten. Ob sie den Widerstand aufgeben, ist unklar.Zu besetzen sind insgesamt f\u00fcnf Spitzenpositionen: Neben dem\r\nKommissions- und dem Parlamentspr\u00e4sidenten sind das die \u00c4mter des\r\nPr\u00e4sidenten des Europ\u00e4ischen Rats und der Europ\u00e4ischen Zentralbank\r\n(EZB) sowie der EU-Au\u00dfenbeauftragten. Sie sollen in einem Paket aus\r\nM\u00e4nnern und Frauen, verschiedenen Parteien und europ\u00e4ischen Regionen\r\nbesetzt werden. Gestritten wird schon seit einem Monat.Die Staats- und Regierungschefs haben das Vorschlagsrecht beim\r\nEU-Kommissionspr\u00e4sidenten, das Europaparlament muss den Kandidaten\r\nw\u00e4hlen. F\u00fcr eine solide Mehrheit im Parlament m\u00fcssen EVP,\r\nSozialdemokraten, Liberale und Gr\u00fcne zusammenarbeiten. Alle Parteien\r\nwollen sich ber\u00fccksichtigt sehen, wobei die Gr\u00fcnen vor allem\r\ninhaltliche Vorgaben f\u00fcr die n\u00e4chste Kommission durchsetzen\r\nwollen./mfi/DP/zbAXC0064    2019-06-29/15:50"},
{"date": "29.06.2019", "time": "15:50", "text": "(Neu: Trumps Ankunft in Seoul)SEOUL/OSAKA (dpa-AFX) - Vier Monate nach ihrem gescheiterten\r\nGipfeltreffen in Vietnam hat US-Pr\u00e4sident Donald Trump dem\r\nnordkoreanischen Machthaber Kim Jong Un ein spontanes Treffen an der\r\ninnerkoreanischen Grenze vorgeschlagen. Vor seiner Ankunft in\r\nS\u00fcdkorea sprach Trump am Samstag die Einladung am Rande des\r\nG20-Gipfels in Japan indirekt via Twitter aus. Er wolle Kim \"die\r\nHand sch\u00fctteln und hallo sagen\".Die kommunistische Regierung Nordkoreas reagierte ungew\u00f6hnlich\r\nschnell und \u00e4u\u00dferte sich aufgeschlossen. Es gebe jedoch keinen\r\noffiziellen Vorschlag, sagte die Erste Vizeau\u00dfenministerin Choe Son\r\nHui Staatsmedien zufolge.Trump flog nach seiner Teilnahme am G20-Gipfel in Osaka nach Seoul,\r\nwo er sich mit dem s\u00fcdkoreanischen Pr\u00e4sidenten Moon Jae In unter\r\nanderem \u00fcber das weitere Vorgehen im Streit um das nordkoreanische\r\nAtomwaffenprogramm beraten will. Seit dem ergebnislos abgebrochenen\r\nGipfel in Hanoi gibt es keine Fortschritte.Am Samstagabend war ein Essen Trumps mit Moon in dessen Amtssitz in\r\nSeoul geplant. Nach den formellen Gespr\u00e4chen am Sonntag will Trump\r\neinen Ausflug an die demilitarisierte Zone unternehmen. Diese\r\nmilit\u00e4rische Pufferzone trennt S\u00fcd- und Nordkorea seit ihrem\r\nBruderkrieg (1950-53) auf vier Kilometern Breite und etwa 250\r\nKilometern L\u00e4nge.Trump erkl\u00e4rte sich bereit, bei einem Treffen mit Kim auch\r\nnordkoreanischen Boden zu betreten. \"Sicher, ich glaube nicht, dass\r\nich ein Problem damit habe\", sagte Trump bei einer Pressekonferenz\r\nin Osaka. Eine endg\u00fcltige Best\u00e4tigung f\u00fcr eine Begegnung mit Kim,\r\ndie nach Angaben Trumps nur wenige Minuten dauern k\u00f6nnte, gab es\r\nnicht. \"Ich mag ihn treffen oder auch nicht\", sagte Trump.Pj\u00f6ngjang sehe in Trumps Tweet ein \"sehr interessantes Angebot\",\r\nerkl\u00e4rte Nordkoreas Vizeau\u00dfenministerin Choe. Nach ihrer Ansicht\r\nk\u00f6nne das von Trump beabsichtigte Gipfeltreffen eine weitere\r\nbedeutungsvolle Gelegenheit sein, Kims pers\u00f6nliche Beziehungen zum\r\nUS-Pr\u00e4sidenten zu vertiefen und die Beziehungen zwischen beiden\r\nL\u00e4ndern voranzubringen.Bisher sei nichts entschieden, teilte das B\u00fcro des s\u00fcdkoreanischen\r\nPr\u00e4sidenten als Reaktion auf Trumps Tweet mit. \"Es hat sich nichts\r\nan unserer Position ge\u00e4ndert, dass wir eine Wiederaufnahme des\r\nDialogs zwischen Nordkorea und den USA haben wollen\", sagte eine\r\nSprecherin.Es hatte bereits zuvor Spekulationen \u00fcber ein weiteres Treffen Kims\r\nmit Trump gegeben. Sowohl das Wei\u00dfe Haus als auch Trump selbst\r\nhatten Planungen f\u00fcr ein Treffen an der Grenze jedoch zun\u00e4chst\r\ndementiert.Bei ihrem Treffen im Februar konnten sich beide in der zentralen\r\nFrage der atomaren Abr\u00fcstung Nordkoreas und der Gegenleistungen der\r\nUSA nicht einigen. Von ihrem ersten Gipfel in Singapur im Jahr 2018\r\nwaren hoffnungsvolle Signale ausgegangen. Die Gespr\u00e4che \u00fcber die in\r\nSingapur grob vereinbarte Atomabr\u00fcstung Nordkoreas waren nach Hanoi\r\nfestgefahren.Trump verteidigte jetzt erneut sein \"gutes Verh\u00e4ltnis\" zum\r\nMachthaber Nordkoreas, dem Brutalit\u00e4t gegen sein Volk vorgeworfen\r\nwird. \"Es ist eine gute Sache, miteinander auszukommen.\" Es h\u00e4tte\r\nmit Sicherheit Krieg gegeben, wenn nicht er als US-Pr\u00e4sident die\r\nInitiative ergriffen und Gespr\u00e4che in Gang gebracht\r\nh\u00e4tte./dg/dm/DP/zbAXC0065    2019-06-29/15:50"},
{"date": "30.06.2019", "time": "21:10", "text": "Der Beginn des EU-Sondergipfels f\u00fcr eine neue\r\nF\u00fchrung der Europ\u00e4ischen Union verz\u00f6gert sich weiter. Das teilte ein\r\nSprecher von EU-Ratschef Donald Tusk am Sonntagabend auf Twitter\r\nmit. Es werde losgehen, sobald die Vorgespr\u00e4che abgeschlossen seien.Zuvor war der Gipfel, der urspr\u00fcnglich um 18.00 Uhr beginnen sollte,\r\nbereits zwei Mal verschoben worden.Bundeskanzlerin Angela Merkel und ihre EU-Kollegen wollen bei dem\r\nTreffen in Br\u00fcssel am Abend eine L\u00f6sung f\u00fcr die Nachfolge von\r\nEU-Kommissionschef Jean-Claude Juncker und die Besetzung anderer\r\nSpitzenposten finden. Die Beratungen sind \u00e4u\u00dferst\r\nkompliziert./wim/DP/fbaAXC0048    2019-06-30/21:10"},
{"date": "30.06.2019", "time": "18:55", "text": "Der Start des EU-Sondergipfels f\u00fcr eine neue\r\nF\u00fchrung der EU verz\u00f6gert sich um eine Stunde. Das teilte ein\r\nSprecher von EU-Ratschef Donald Tusk am Sonntag auf Twitter mit. In\r\nder Zwischenzeit werde Tusk seine Beratungen fortsetzen.Bundeskanzlerin Angela Merkel und ihre EU-Kollegen wollen bei dem\r\nTreffen in Br\u00fcssel am Abend eine L\u00f6sung f\u00fcr die Nachfolge von\r\nEU-Kommissionschef Jean-Claude Juncker und die Besetzung anderer\r\nSpitzenposten finden. Die Beratungen sind \u00e4u\u00dferst\r\nkompliziert./wim/DP/fbaAXC0040    2019-06-30/18:55"},
{"date": "29.06.2019", "time": "15:44", "text": "Umweltsch\u00fctzer in der Lausitz haben mit ihrer\r\nKlage gegen einen Weiterbetrieb des Tagebaus J\u00e4nschwalde einen\r\nTeilerfolg errungen. Das Verwaltungsgericht Cottbus urteilte in\r\neiner Eilentscheidung, dass der Hauptbetriebsplan f\u00fcr den\r\nBraunkohletagebau J\u00e4nschwalde vorl\u00e4ufig rechtswidrig ist.Das teilten die Deutsche Umwelthilfe (DUH), die Gr\u00fcne Liga und die\r\nmit der Klage betrauten Rechtsanw\u00e4lte am Samstag mit. Der Beschluss\r\ndes Verwaltungsgerichts liegt der Deutschen Presse-Agentur vor. Der\r\nBetreiber, das Energieunternehmen Leag, hat per Gerichtsbeschluss\r\njetzt zwei Monate Zeit, eine Umweltvertr\u00e4glichkeitspr\u00fcfung\r\nnachzuholen.Das Bergamt pr\u00fcfte im Dezember des vergangenen Jahres den\r\nWeiterbetrieb des Braunkohletagebaus J\u00e4nschwalde ab 2019. Dabei\r\n\u00e4u\u00dferten Fachbeh\u00f6rden des Landesumweltamtes ihre Bedenken gegen den\r\nvorliegenden Hauptbetriebsplan. Die Weiterf\u00fchrung des Tagebaus wurde\r\ntrotzdem genehmigt. Dagegen hatten die Umweltsch\u00fctzer geklagt. Die\r\nLeag plant, den Tagebau noch bis 2023 zu betreiben./na/DP/zbAXC0063    2019-06-29/15:44"},
{"date": "30.06.2019", "time": "18:58", "text": "(neu: Kudlow- und Rubio-Aussagen zu Huawei, 8./9. Absatz)OSAKA (dpa-AFX) - Die USA und China haben einen \"Waffenstillstand\"\r\nund neue Verhandlungen zur Beilegung ihres Handelskriegs vereinbart.\r\n\"Wir hatten ein fantastisches Treffen\", sagte US-Pr\u00e4sident Donald\r\nTrump am Sonntag zu seiner Begegnung mit Chinas Staats- und\r\nParteichef Xi Jinping am Vortag am Rande des Gipfels der gro\u00dfen\r\nIndustriel\u00e4nder (G20) in Osaka in Japan. \"Wir verstehen uns.\"\r\n\u00dcberraschend hob Trump dabei den Bann gegen Chinas Telekomriesen\r\nHuawei vorerst auf. Au\u00dferdem sicherte Trump zu, die angedrohte\r\nAusweitung der Strafz\u00f6lle gegen China vorl\u00e4ufig auszusetzen, was\r\neine Vorbedingung Pekings war.Bei der zweiten Station seiner Asienreise in Seoul betonte der\r\nUS-Pr\u00e4sident, dass die bestehenden Sonderz\u00f6lle auf Importe aus China\r\nim Wert von 250 Milliarden US-Dollar zun\u00e4chst aufrechterhalten\r\nbleiben. Der Grund: \"Es gibt keine Reduktion der Z\u00f6lle, die\r\ngegenw\u00e4rtig von China verlangt werden\", schrieb Trump auf Twitter.\r\nEs gebe keinen Zeitdruck f\u00fcr den Verlauf der neu vereinbarten\r\nVerhandlungen. \"Die Qualit\u00e4t der Transaktion ist f\u00fcr mich weit\r\nwichtiger als die Geschwindigkeit.\"Die beiden gr\u00f6\u00dften Volkswirtschaften der Welt liefern sich seit\r\neinem Jahr einen erbitterten Handelskrieg, der das Wachstum in\r\nbeiden Staaten bremst und auch der globalen Konjunktur schadet. Die\r\ndeutsche Exportwirtschaft und in China t\u00e4tigen Unternehmen sp\u00fcren\r\ndie Auswirkungen bereits deutlich. Die Einigung von Trump und Xi\r\nJinping d\u00fcrfte erstmal f\u00fcr Erleichterung an den M\u00e4rkten und bei\r\nInvestoren sorgen, doch f\u00fcr eine Entwarnung ist es zu fr\u00fch, da sich\r\ndie L\u00f6sung des Handelskrieges noch lange hinziehen kann.Mit seinen Zusagen an China kam Trump der chinesischen Seite\r\nallerdings zumindest vorerst weiter entgegen als erwartet. Nur ist\r\nweder die Drohung mit neuen Strafz\u00f6llen, noch die Isolation des\r\nHuawei-Konzerns vom Tisch. \"Ich habe versprochen, zumindest vorerst\r\nkeine neuen Z\u00f6lle hinzuzuf\u00fcgen\", sagte Trump. Auch lie\u00df er Huawei\r\nnicht vom Haken und sprach weiter von einem \"Sicherheitsproblem\".\r\n\"Wir vereinbarten, es bis zum Schluss aufzusparen\", sagte Trump.\r\n\"Huawei ist eine komplizierte Situation.\"Die Entscheidung \u00fcber den f\u00fchrenden Netzwerkausr\u00fcster und\r\nzweitgr\u00f6\u00dften Smartphone-Hersteller kam unerwartet. \"Ich habe\r\nzugestimmt, dass der Verkauf von Produkten weiter erlaubt wird\",\r\nsagte Trump. Ob der Konzern auch von der schwarzen Liste genommen\r\nwird, soll in den n\u00e4chsten Tagen besprochen werden. Trump hatte\r\nHuawei im Mai als Gefahr f\u00fcr die Sicherheit der USA eingestuft und\r\ndamit Gesch\u00e4fte von US-Firmen streng begrenzt.Viele internationale Firmen hatten daraufhin ihre Gesch\u00e4fte mit\r\nHuawei ausgesetzt oder auf den Pr\u00fcfstand gestellt. So wurde\r\nbeispielsweise fraglich, ob Google  in Zukunft noch\r\nUpdates f\u00fcr das Android-Betriebssystem liefern darf. Die\r\nVerunsicherung unter Verbrauchern hatte einen Einbruch der\r\nSmartphone-Verk\u00e4ufe ausgel\u00f6st.Trump r\u00e4umte ein, dass auch US-Unternehmen \"nicht gl\u00fccklich\" gewesen\r\nseien. So liefern US-Chiphersteller und andere Technologie-Firmen im\r\ngro\u00dfen Stil an den Telekom-Riesen. \"Wir erlauben ihnen, weiter an\r\nHuawei zu verkaufen\", versicherte Trump. Er hob hervor, dass diese\r\ndamit eine \"riesige Menge Geld machen\" und Arbeitspl\u00e4tze sicherten.In den USA stie\u00df seine Kompromissbereitschaft auf Kritik. \"Huawei\r\nist einer der wenigen wirkungsvollen Hebel, die wir haben, um China\r\ndazu zu bringen, beim Handel fair zu spielen\", schrieb der\r\nFraktionschef der oppositionellen Demokraten im Senat, Chuck\r\nSchumer, auf Twitter. Der republikanische Senator Marco Rubio\r\nschrieb dort: \"Wenn Pr\u00e4sident Trump zugestimmt hat, die j\u00fcngsten\r\nSanktionen gegen Huawei zur\u00fcckzunehmen, hat er einen katastrophalen\r\nFehler gemacht.\" Dann werde der Kongress diese Sanktionen\r\nbeschlie\u00dfen.Trumps Wirtschaftsberater Larry Kudlow sagte dem Sender CBS am\r\nSonntag, amerikanischen Firmen werde nur der Verkauf von Produkten\r\nan Huawei erlaubt, \"die in anderen Orten auf der Welt erh\u00e4ltlich\r\nsind. Alles, was mit nationalen Sicherheitsbedenken zu tun hat, wird\r\nkeine neue Genehmigung des Handelsministeriums erhalten.\" Kudlow\r\nbetonte, Trump halte an seinen Sicherheitsbedenken fest. \"Wir\r\nverstehen die enormen Risiken hinsichtlich Huawei.\"Auf Fragen von Journalisten wollte Trump China nicht als Feind oder\r\nRivalen beschreiben, sondern w\u00e4hlte die Bezeichnung \"strategischer\r\nPartner\". China m\u00fcsse aber seinen Marktzugang verbessern: \"Jetzt ist\r\nChina nicht offen f\u00fcr die USA, w\u00e4hrend wir offen f\u00fcr China sind.\"So war Ausl\u00f6ser des Handelskrieges vor einem Jahr die Ver\u00e4rgerung\r\nvon Trump dar\u00fcber, dass China weit mehr in die USA exportiert als\r\numgekehrt. Er fordert eine Beseitigung von Marktschranken,\r\nkritisiert Verletzung von Urheberrechten, zwangsweisen\r\nTechnologietransfer und staatliche Subventionen. Die Verhandlungen\r\nwaren vor zwei Monaten festgefahren, weil die USA beklagten, dass\r\nChina hinter vorher gemachte Zusagen zu geplanten\r\nWirtschaftsreformen zur\u00fcckgefallen sei.Trump hat die etwa H\u00e4lfte der Importe aus China mit 25-prozentigen\r\nSonderz\u00f6llen \u00fcberzogen. China reagierte mit Gegenz\u00f6llen. Im Raum\r\nstand zuletzt die Drohung Trumps, die Sonderabgaben auf die\r\nrestlichen China-Einfuhren im Wert von rund 300 Milliarden US-Dollar\r\nauszuweiten, sollte China kein Entgegenkommen zeigen. Er dachte an\r\nZ\u00f6lle in H\u00f6he von 10 bis 25 Prozent. Ob China in Osaka seinerseits\r\nZugest\u00e4ndnisse in Aussicht gestellt hat, sagte Trump aber nicht.Bei ihrem Gespr\u00e4ch warnte ihn Chinas Pr\u00e4sident vor einer Eskalation.\r\n\"China und die USA profitieren beide von Kooperation und verlieren\r\nbei einer Konfrontation\", sagte Xi Jinping. \"Kooperation und Dialog\r\nsind besser als Spannungen und Konfrontation.\" Er erinnerte an die\r\n\"Ping-Pong-Diplomatie\": 1971 hatten Tischtennisspieler beider L\u00e4nder\r\nbei den Weltmeisterschaften in dem 180 Kilometer von Osaka gelegenen\r\nNagoya erstmals Kontakt miteinander aufgenommen, was die\r\nNormalisierung zwischen beiden L\u00e4ndern einleitete. Seither habe es\r\n\"enorme Ver\u00e4nderungen\" gegeben, sagte Chinas Staatschef.Beide Seiten wollen in den Verhandlungen dort ankn\u00fcpfen, wo sie vor\r\nzwei Monaten stehengeblieben sind. \"Wir waren uns sehr nahe, und\r\ndann passierte etwas, und es rutschte etwas weg\", sagte Trump. Ein\r\nTermin f\u00fcr die Aufnahme der Gespr\u00e4che oder ein Zeitrahmen daf\u00fcr\r\nwurden aber nicht vereinbart. \"Es w\u00e4re historisch, wenn wir eine\r\nfaire Handelsvereinbarung bekommen k\u00f6nnten\", sagte Trump./lw/DP/fba ISIN  US02079K1079\r\nAXC0041    2019-06-30/18:58"},
{"date": "10.06.2019", "time": "22:22", "text": "Nach der Einigung zwischen Mexiko und den\r\nVereinigten Staaten im Zollstreit haben die wichtigsten\r\nUS-Aktienindizes den Handel am Montag h\u00f6her beendet. Der Dow Jones\r\nIndustrial  legte um 0,30 Prozent auf 26 062,68 Punkte\r\nzu, notierte damit aber deutlich unter seinem Tageshoch bei knapp 26\r\n211 Punkten. Der marktbreite S&P 500  kletterte am\r\nEnde noch um 0,47 Prozent auf 2886,73 Punkte. Der technologielastige\r\nAuswahlindex Nasdaq 100  stieg um 1,14 Prozent auf\r\n7501,93 Z\u00e4hler.Auch an den asiatischen und den am Pfingstmontag ge\u00f6ffneten\r\neurop\u00e4ischen B\u00f6rsen hatten die Pluszeichen \u00fcberwogen. In Deutschland\r\nk\u00f6nnen Anleger erst am Dienstag agieren./he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0091    2019-06-10/22:22"},
{"date": "10.06.2019", "time": "22:30", "text": "Nach der Einigung zwischen Mexiko und den\r\nVereinigten Staaten im Zollstreit haben die wichtigsten\r\nUS-Aktienindizes den Handel am Montag h\u00f6her beendet. Der Dow Jones\r\nIndustrial  legte um 0,30 Prozent auf 26 062,68 Punkte\r\nzu, notierte damit aber deutlich unter seinem Tageshoch bei knapp 26\r\n211 Punkten. Der marktbreite S&P 500  kletterte am\r\nEnde noch um 0,47 Prozent auf 2886,73 Punkte. Der technologielastige\r\nAuswahlindex Nasdaq 100  stieg um 1,14 Prozent auf\r\n7501,93 Z\u00e4hler.Auch an den asiatischen und den am Pfingstmontag ge\u00f6ffneten\r\neurop\u00e4ischen B\u00f6rsen hatten die Pluszeichen \u00fcberwogen. In Deutschland\r\nk\u00f6nnen Anleger erst am Dienstag agieren.Nach tagelangen Verhandlungen hatten die Unterh\u00e4ndler am\r\nFreitagabend (Ortszeit) einen Durchbruch erzielt. Mexiko sagte einen\r\nbesseren Grenzschutz und ein entschlosseneres Vorgehen gegen\r\nSchlepperbanden zu. Au\u00dferdem k\u00f6nnen die US-Beh\u00f6rden ab sofort\r\nMittelamerikaner auf der gesamten L\u00e4nge der Grenze nach Mexiko\r\nzur\u00fcckschicken, wo sie auf eine Entscheidung in ihrem Asylverfahren\r\nin den USA warten m\u00fcssen. Im Gegenzug verzichtete Washington\r\nzun\u00e4chst auf die angedrohten Strafz\u00f6lle auf alle mexikanischen\r\nImporte.Marktbeeinflussende Konjunkturdaten hatten am Montag in den USA\r\nnicht zur Ver\u00f6ffentlichung angestanden. Chipwerte legten besonders\r\ndeutlich zu. Am Ende der Sektoren\u00fcbersicht bewegten sich\r\nImmobilientitel und Versorger.\u00dcbernahmen sorgten bei einzelnen Titel teilweise f\u00fcr deutliche\r\nBewegung So will der Flugzeug- und R\u00fcstungsindustriekonzern United\r\nTechnologies  den Branchenkollegen Raytheon\r\n \u00fcbernehmen. W\u00e4hrend United-Titel als schw\u00e4chster\r\nDow-Werte mehr als drei Prozent verloren, legten Raytheon um knapp\r\nein Prozent zu.Das Softwareunternehmen Salesforce  m\u00f6chte sich zudem\r\nden Analyseexperten Tableau Software einverleiben. Das Objekt der\r\nBegierde sprang um mehr als ein Drittel nach oben. Der K\u00e4ufer sackte\r\nhingegen um gut f\u00fcnf Prozent ab.Alphabet   und Facebook zeigten sich zun\u00e4chst unbeeindruckt von unspezifizierten Drohungen\r\nvon US-Pr\u00e4sident Donald Trump. Dieser hatte die M\u00f6glichkeit von\r\nUS-Klagen gegen gro\u00dfe US-Technologieunternehmen nach EU-Vorbild\r\nangedeutet. Die Titel beider Unternehmen legten dennoch um jeweils\r\netwa ein Prozent zu.Die Hysterie um den am 1. Mai an die B\u00f6rse gegangenen\r\nFleischersatz-Hersteller Beyond Meat  setzte sich\r\nderweil fort. Am Ende notierten die Titel ohne Nachrichten mehr als\r\nein F\u00fcnftel h\u00f6her. Seit dem Start auf dem Parkett hat der Kurs damit\r\num fast 600 Prozent zugelegt./he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0092    2019-06-10/22:30"},
{"date": "10.06.2019", "time": "21:32", "text": "LONDON (dpa-AFX) - Der britische Touristikkonzern Thomas Cook  spricht mit seinem gr\u00f6\u00dften Aktion\u00e4r \u00fcber die \u00dcbernahme des Reisegesch\u00e4fts. Fosun International habe ein vorl\u00e4ufiges Angebot vorgelegt, teilten die Londoner am Montag mit. Gespr\u00e4ch dar\u00fcber liefen. Die Chinesen halten bereits etwa 18 Prozent an dem weltweit \u00e4ltesten Reiseveranstalter.An der B\u00f6rse sorgten die Neuigkeiten f\u00fcr Euphorie: Der Aktienkurs von Thomas Cook lag zu Handelsschluss fast ein F\u00fcnftel h\u00f6her. Das durch Branchenturbulenzen und den Brexit in schweres Fahrwasser geratene Unternehmen hatte Anfang Februar bereits seine Ferienfluggesellschaften zum Verkauf gestellt./he\r\n ISIN  GB00B1VYCH82  HK0656038673\r\nAXC0090    2019-06-10/21:32"},
{"date": "10.06.2019", "time": "22:50", "text": "ROUNDUP: Gro\u00dffusion im US-R\u00fcstungsmarkt - Trump zun\u00e4chst skeptischWALTHAM/FARMINGTON - In der US-R\u00fcstungs- und Luftfahrtindustrie\r\nbahnt sich eine Mega-Fusion an. Die US-Konzerne United Technologies\r\n und Raytheon  wollen sich\r\nzusammenschlie\u00dfen, wie sie am Sonntag (Ortszeit) mitteilten. Durch\r\ndie Fusion, die \u00fcber einen Aktientausch erfolgen soll, w\u00fcrde ein\r\nBranchen-Gigant mit einem gesch\u00e4tzten Jahresumsatz von rund 74\r\nMilliarden Dollar entstehen. US-Pr\u00e4sident Donald Trump \u00e4u\u00dferte sich\r\nzun\u00e4chst skeptisch zu dem Plan.'HB': ING hat kein Interesse an Commerzbank mehrD\u00dcSSELDORF - Die niederl\u00e4ndische Gro\u00dfbank ING interessiert sich einem Pressebericht zufolge nicht mehr f\u00fcr den\r\ndeutschen Branchenkollegen Commerzbank  Die Holl\u00e4nder\r\nh\u00e4tten sich schon vor anderthalb Monaten gegen eine \u00dcbernahme\r\nentschieden, berichtete das \"Handelsblatt\" am Montag unter Berufung\r\nauf Finanzkreise. Nach dem Platzen der Fusionsgespr\u00e4che zwischen der\r\nCommerzbank und der Deutschen Bank Ende April habe sich auch das\r\nING-Topmanagement dazu entschlossen, Deutschlands zweitgr\u00f6\u00dfter\r\nPrivatbank keine weiteren Avancen zu machen.Evotec erh\u00e4lt Millionenbetrag von Gates-Stiftung f\u00fcr Kampf gegen\r\nTuberkuloseHAMBURG - Evotec  bekommt bei der Behandlung von\r\nTuberkulose prominente Unterst\u00fctzung. Die Bill & Melinda Gates\r\nFoundation unterst\u00fctze das Unternehmen mit 23,8 Millionen US-Dollar,\r\nteilte das Biotechunternehmen am Montagabend mit. Damit soll eine\r\nDatenbasis zur Auswahl der besten Wirkstoffkombinationen f\u00fcr\r\nklinische Phase-II-Studien generiert werden. W\u00e4hrend einer\r\nf\u00fcnfj\u00e4hrigen Partnerschaft mit der Stiftung des Microsoft-Gr\u00fcnders\r\nund dessen Ehefrau sollen vor allem neue Behandlungsregime zur\r\nReduzierung der Behandlungsdauer und zur \u00dcberwindung von Resistenzen\r\ngegen bestehende Therapien entwickelt werden./heProsiebenSat.1-Chef sieht blickt optimistisch nach vornBERLIN - Der Medienkonzern ProSiebenSat.1  hat nach\r\nEinsch\u00e4tzung seines Chefs die Talsohle durchschritten. \"Wir sind\r\ndeutlich \u00fcber den Tiefpunkt hinaus\", sagte Max Conze \"Welt am\r\nSonntag\". Der Aktienkurs des Unternehmens hatte sich in den\r\nvergangenen zw\u00f6lf Monaten zwischenzeitlich nahezu halbiert. Vor der\r\nHauptversammlung des Unternehmens am 12. Juni skizzierte Conze eine\r\nStrategie, die abnehmende lineare Fernsehreichweite durch eine\r\nsteigende Digitalreichweite auszugleichen.BASF rechnet mit milliardenschwerem Buchgewinn durch\r\nWintershall/Dea-DealFRANKFURT - Der Chemiekonzern BASF  kann sich im\r\nzweiten Quartal auf einen ordentlichen Zufluss freuen. Das\r\nUnternehmen rechnet aus der Zusammenf\u00fchrung des \u00d6l- und Gasgesch\u00e4fts\r\nder Tochter Wintershall mit dem Rivalen Dea mit einem Buchgewinn in\r\neinem \"einstelligen Milliardenbetrag\", wie Finanzvorstand\r\nHans-Ulrich Engel der \"B\u00f6rsen-Zeitung\" (Samstagausgabe) sagte. Die\r\nNettoverschuldung des Chemiekonzerns werde sich um einen niedrigen\r\neinstelligen Milliardenbetrag verringern, nachdem die fusionierte\r\nWintershall Dea ihre Finanzierung auf eigene Beine gestellt habe.Heidelberger Druck m\u00f6glicherweise bald mit weiterem strategischen\r\nInvestorM\u00dcNCHEN - Beim Druckmaschinenhersteller Heidelberger Druck\r\n k\u00f6nnte demn\u00e4chst ein weiterer strategischer Investor\r\nauftauchen. \"Ich w\u00fcrde gerne noch einen weiteren strategischen\r\nInvestor haben\", sagte Vorstandschef Rainer Hundsd\u00f6rfer \"Euro am\r\nSonntag\". Es gebe Interessenten. Mehr wolle er \"jetzt noch nicht\r\nsagen\".Milliardenauftrag f\u00fcr Siemens-Zugsparte aus RusslandM\u00dcNCHEN - Die Russische Eisenbahn (RZD) hat bei Siemens\r\n weitere 13 Hochgeschwindigkeitsz\u00fcge bestellt. Das\r\nAuftragsvolumen betrage 1,1 Milliarden Euro und umfasse auch die\r\nInstandhaltung der Z\u00fcge f\u00fcr 30 Jahre, teilte Siemens am Freitag in\r\nM\u00fcnchen mit. Ein Gro\u00dfteil der Z\u00fcge soll in Krefeld gebaut werden.\r\nDie zehnteiligen Velaro-Z\u00fcge - sie \u00e4hneln den deutschen ICE-Z\u00fcgen -\r\nsollen auf der 650 Kilometer langen Strecke zwischen Moskau und\r\nSankt Peterburg verkehren. Die russische Bahn hatte ab 2006 bereits\r\n16 Velaro-Z\u00fcge bei Siemens bestellt.Thomas Cook: Fosun interessiert sich f\u00fcr Reisegesch\u00e4ft - Aktienkurs\r\nspringt hochLONDON - Der britische Touristikkonzern Thomas Cook spricht mit seinem gr\u00f6\u00dften Aktion\u00e4r \u00fcber die \u00dcbernahme des\r\nReisegesch\u00e4fts. Fosun International habe ein vorl\u00e4ufiges Angebot\r\nvorgelegt, teilten die Londoner am Montag mit. Gespr\u00e4ch dar\u00fcber\r\nliefen. Die Chinesen halten bereits etwa 18 Prozent an dem weltweit\r\n\u00e4ltesten Reiseveranstalter.An der B\u00f6rse sorgten die Neuigkeiten f\u00fcr\r\nEuphorie: Der Aktienkurs von Thomas Cook lag zu Handelsschluss fast\r\nein F\u00fcnftel h\u00f6her. Das durch Branchenturbulenzen und den Brexit in\r\nschweres Fahrwasser geratene Unternehmen hatte Anfang Februar\r\nbereits seine Ferienfluggesellschaften zum Verkauf gestellt./heSAP-Rivale Salesforce will Analyse-Spezialisten Tableau kaufenSAN FRANCISCO - Der US-Softwarehersteller Salesforce will sich im Analyse-Bereich verst\u00e4rken. Dazu soll der Spezialist\r\nTableau Software erworben werden, wie beide Unternehmen am Montag\r\nbekanntgaben. Der Kaufpreis werde komplett in Aktien entrichtet.\r\nDabei wird Tableau mit 15,3 Milliarden US-Dollar bewertet.Weitere Meldungen-Supercomputer f\u00fcr acht europ\u00e4ische St\u00e4dte-ROUNDUP: USA leiten Schritte zum Ausschluss der T\u00fcrkei aus\r\nF-35-Programm ein-Presse: H\u00e4ufiger Lieferengp\u00e4sse bei Medikamenten-Rom will falsche Gladiatoren langfristig verbannen-VW-Rechtsvorstand: Aufarbeitung des Diesel-Skandals dauert noch\r\nJahre-Trump \u00fcberlegt Schritte gegen US-Tech-Firmen nach EU-Vorbild-ROUNDUP: Benkos Signa-Gruppe \u00fcbernimmt Galeria Karstadt Kaufhof\r\nkomplett-'BamS': Bahn zieht erste Konsequenzen bei Beratervertr\u00e4gen-Ministerpr\u00e4sidentin Schwesig: Nord Stream 2 wird fertig gebaut-ROUNDUP/Brinkhaus: Staat muss Wohnen g\u00fcnstiger machen-Fedex geht auf Distanz zu Amazon - US-Vertrag nicht verl\u00e4ngert-Nabu und BUND fordern mehr Schutz f\u00fcr Tiere in Meeresschutzgebieten-Roche verl\u00e4ngert Angebotsfrist f\u00fcr Spark-\u00dcbernahme erneut-TV-Quoten: 'Tatort'-Wiederholung schl\u00e4gt Formel 1 und\r\nNations-League-Finale-ROUNDUP: Kritik an m\u00f6glichem Daten-Zugriff auf Smart-Home-Ger\u00e4te-Freistaat Sachsen tritt Allianz der Stahl-L\u00e4nder bei-Metzelders Abschied als TV-Experte: Zur\u00fcck in den Profifu\u00dfball-American Airlines streicht Boeing-737-Max-Fl\u00fcge bis September-Gr\u00fcne wollen Verbot der Vernichtung von zur\u00fcckgeschickten Waren-ROUNDUP: Klimaschutz soll sozial fair sein - Deutsche bereit zum\r\nVerzicht-ROUNDUP: Bahn baut erstes digitales Stellwerk auf\r\nHauptverkehrsstrecke-ROUNDUP: G20-Staaten einigen sich auf Prinzipien zu K\u00fcnstlicher\r\nIntelligenz-ROUNDUP: Greenpeace-Aktivisten besetzen \u00d6lbohrinsel vor\r\nschottischer K\u00fcste-Klima-Aktivisten stoppen Carnival-Kreuzfahrtschiff f\u00fcr sechs\r\nStunden\u00b0Kundenhinweis:ROUNDUP: Sie lesen im Unternehmens-\u00dcberblick eine Zusammenfassung.\r\nZu diesem Thema gibt es mehrere Meldungen auf dem dpa-AFX\r\nNachrichtendienst./heAXC0093    2019-06-10/22:50"},
{"date": "30.06.2019", "time": "15:35", "text": "Bayerns Wirtschaftsminister Hubert\r\nAiwanger (Freie W\u00e4hler) hat die Entscheidung der Bundesregierung\r\nscharf kritisiert, die \"Forschungsfertigung Batteriezelle\" im\r\nnordrhein-westf\u00e4lischen M\u00fcnster aufzubauen. \"So lassen wir uns nicht\r\nabfertigen\", sagte Aiwanger der \"Augsburger Allgemeinen\" (Samstag).Er wolle \"einen Plan B f\u00fcr Bayern und S\u00fcddeutschland.\" Aus Sicht der\r\nbaden-w\u00fcrttembergischen CDU-Fraktion muss die Entscheidung gegen Ulm\r\ndas Land anspornen, sich zu einem Exzellenzstandort der\r\nBatterieforschung und -produktion zu entwickeln. Alle notwendigen\r\nKompetenzen seien vorhanden, erkl\u00e4rten CDU-Fraktionsvize Winfried\r\nMack und der Wirtschaftsexperte Claus Paal. Deshalb m\u00fcssten die 100\r\nMillionen Euro, die der Landtag als Beitrag f\u00fcr das Projekt\r\nForschungsfabrik des Bundes reserviert hatte, in die Batterie samt\r\nihrer Produktionstechnologie flie\u00dfen.Bis zuletzt umstritten war, welche Stadt den Zuschlag f\u00fcr die\r\n\"Forschungsfertigung Batteriezelle\" bekommen soll.\r\nHauptforschungsstandort wird jetzt M\u00fcnster, das sich gegen den\r\nMitbewerber Ulm durchsetzte. Ulm z\u00e4hlt aber zu den weiteren\r\nStandorten f\u00fcr einzelne Aspekte der Forschung. Auch Salzgitter,\r\nKarlsruhe und Augsburg sind daf\u00fcr vorgesehen.Die zust\u00e4ndige Forschungsministerin Anja Karliczek (CDU), die aus\r\nIbbenb\u00fcren in der N\u00e4he von M\u00fcnster kommt, r\u00e4umte am Freitag ein,\r\ndass die Wahl des Hauptstandortes f\u00fcr sie eine sensible Entscheidung\r\ngewesen sei. Sie habe sich aber bis zuletzt aus der Diskussion \u00fcber\r\ndie in Frage kommenden Bewerbungen herausgehalten. F\u00fcr M\u00fcnster habe\r\nbei fast gleichwertigen Vorschl\u00e4gen letztlich auch das\r\nRecyclingkonzept gesprochen, argumentierte Karliczek. Die\r\nWiederverwertung soll in Ibbenb\u00fcren aufgezogen werden. Dies k\u00f6nne\r\ndort dann eine Alternative zur mittlerweile eingestellten\r\nSteinkohlef\u00f6rderung sein.\"Wir sind irritiert\", sagte Ulms Oberb\u00fcrgermeister Gunter Czisch\r\n(CDU) der \"Augsburger Allgemeinen\". \"Man sollte die Starken st\u00e4rken,\r\nwenn man an die Weltspitze will\", betonte er. Strukturpolitik helfe\r\nda nicht weiter. Die Ulmer SPD-Bundestagsabgeordnete Hilde Mattheis\r\nging mit ihrer Kritik an der Entscheidung noch weiter und sprach von\r\neiner \"absoluten Frechheit\". Sie empfahl der Ministerin, alle\r\nbelastbaren Fakten \u00f6ffentlich zu machen. \"Sollte das nicht m\u00f6glich\r\nsein, w\u00fcrde sie gut daran tun, diese Entscheidung nochmals zu\r\n\u00fcberdenken.\"/pos/DP/fbaAXC0032    2019-06-30/15:35"},
{"date": "30.06.2019", "time": "15:35", "text": "Die Zukunft des insolventen Fernsehherstellers\r\nLoewe wird sich innerhalb weniger Monate entscheiden. \"Wir gehen\r\ndavon aus, dass wir noch vier Monate f\u00fcr den Investorenprozess\r\nbrauchen werden\", sagte Insolvenzverwalter R\u00fcdiger Wei\u00df der\r\nDeutschen Presse-Agentur. \"Wir werden alles tun, um jemand zu\r\nfinden, es gab auch bereits erste Investorengespr\u00e4che.\" Das\r\noberfr\u00e4nkische Traditionsunternehmen stellt an diesem Montag den\r\nBetrieb ein, der Gro\u00dfteil der gut 400 Mitarbeiter ist freigestellt.\r\nDas Amtsgericht Coburg hatte Wei\u00df am Montag zum vorl\u00e4ufigen\r\nInsolvenzverwalter bestellt.Wenn einem Unternehmen das Geld fehlt, um seine Mitarbeiter zu\r\nbezahlen, sieht das Insolvenzrecht vor, dass sich Insolvenzverwalter\r\nund Arbeitnehmervertreter auf einen Interessenausgleich und\r\nSozialplan verst\u00e4ndigen. Er gehe davon aus, dass diese Gespr\u00e4che\r\nvoraussichtlich bis Mitte Juli abgeschlossen werden k\u00f6nnten, sagte\r\nder Bayreuther Rechtsanwalt. \"Erst wenn eine Einigung erzielt ist,\r\nd\u00fcrfen K\u00fcndigungen ausgesprochen werden. Wenn sich kein Investor\r\nfinden sollte, k\u00f6nnten die Arbeitsvertr\u00e4ge l\u00e4ngstens bis 31. Oktober\r\ngehalten werden.\"F\u00fcr Loewe ist es die zweite existenzbedrohende Krise innerhalb\r\nweniger Jahre. \"Loewe hatte schon seit Jahren einen defizit\u00e4ren\r\nGesch\u00e4ftsbetrieb\", sagte Wei\u00df. \"Alle im Unternehmen sind sich einig,\r\ndass die Verg\u00fctungsstruktur nicht angemessen ist. Allein um die\r\nPersonalkosten zu decken, w\u00e4re ein Jahresumsatz von 150 Millionen\r\nEuro erforderlich, f\u00fcr eine schwarze Null br\u00e4uchten wir 180\r\nMillionen Euro Umsatz. Tats\u00e4chlich waren es zuletzt 120 Millionen.\"Doch mit der IG Metall gibt es heftige Auseinandersetzungen. Der\r\nbayerische Bezirksleiter Johann Horn wirft der britischen\r\nInvestmentgesellschaft Riverrock ein \u00fcbles Spiel mit Loewe vor. Laut\r\nIG Metall hat Riverrock Loewe in der Vergangenheit mit einem\r\nzweistelligen Millionenkredit \u00fcber Wasser gehalten, nun aber einen\r\nneuerlichen Kredit verweigert. Die fr\u00fchere Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung hat\r\ndemnach auch den Markennamen Loewe an Riverrock verpf\u00e4ndet.Die IG Metall verweist als Negativbeispiel einer Sanierung durch\r\nRiverrock auf den baden-w\u00fcrttembergischen K\u00fcchenhersteller Alno\r\nK\u00fcchen, der Ende 2017 ebenfalls vor\u00fcbergehend stillgelegt wurde,\r\nbevor das Unternehmen den Betrieb wiederaufnahm, laut Gewerkschaft\r\nmit um 15 Prozent gek\u00fcrzten L\u00f6hnen.IG-Metall-Bezirksleiter Horn hat die Vorwurf in den Raum gestellt,\r\ndass Riverrock bei Loewe \u00e4hnlich vorgehen wolle: Vor\u00fcbergehende\r\nStilllegung, um drastische Lohnk\u00fcrzungen und schlechtere\r\nArbeitsbedingungen durchsetzen zu k\u00f6nnen. \"Es deutet einiges darauf\r\nhin, dass der Finanzinvestor Riverrock abwartet, bis Loewe endg\u00fcltig\r\nausgeblutet ist, um erst danach mit den Tr\u00fcmmern des Unternehmens\r\nGeld zu verdienen\", kritisierte Horn am vergangenen Montag.Der vorl\u00e4ufige Insolvenzverwalter weist diese Vorw\u00fcrfe zur\u00fcck: \"Die\r\nKritik der IG Metall kann ich nicht nachvollziehen\", sagte Wei\u00df.\r\n\"Der Betriebsrat ist im vorl\u00e4ufigen Gl\u00e4ubigerausschuss vertreten und\r\nhat mit am Tisch gesessen. Es sind alle m\u00f6glichen Modelle f\u00fcr eine\r\nSanierung mit dem Betriebsrat in Anwesenheit der IG Metall\r\nabgestimmt worden. F\u00fcr die Fortf\u00fchrung des Betriebs bis Jahresende\r\nh\u00e4tten wir 5,5 Millionen Euro ben\u00f6tigt, f\u00fcr eine Qualifizierungs-\r\nund Besch\u00e4ftigungsgesellschaft f\u00fcr alle Mitarbeiter weitere 3,4\r\nMillionen Euro.\" Dies sei in ganz enger Abstimmung mit dem\r\nBetriebsrat und der IG Metall verhandelt worden.Nach Wei\u00df' Worten spielte die Postbank eine entscheidende Rolle:\r\n\"RiverRock hatte als letzter m\u00f6glicher Investor mitgeteilt, dass sie\r\nbereit w\u00e4ren, die Besch\u00e4ftigungs- und Qualifizierungsgesellschaft zu\r\nfinanzieren, sofern die Fortf\u00fchrung des Factorings durch Postbank\r\nsowie die Finanzierung des laufenden Gesch\u00e4ftsbetriebs\r\nsichergestellt sei.\" Factoring bedeutet, dass ein Lieferant - in\r\ndiesem Fall Loewe - seine Forderungen an die Kunden einem\r\nFinanzinstitut \u00fcbertr\u00e4gt. Der Factor, also die Postbank, bezahlt\r\nstellvertretend die Rechnungen an den Lieferanten und treibt offene\r\nForderungen ein.\"Leider konnte der Factor bislang keine positive\r\nFortf\u00fchrungsentscheidung treffen, wor\u00fcber der Betriebsrat informiert\r\nwurde\", sagte Wei\u00df. \"Es war dann die gemeinsame Entscheidung, die\r\nVerhandlungen aufgrund der geringen Erfolgsaussichten nicht \u00fcber den\r\n1. Juli 2019 hinaus fortzuf\u00fchren, da dann die Arbeitnehmer ihr\r\nEntgelt f\u00fcr April verloren h\u00e4tten oder zur Eigenk\u00fcndigung gezwungen\r\nworden w\u00e4ren. Insofern kam die Entwicklung nicht\r\n\u00fcberraschend.\"/cho/DP/fbaAXC0033    2019-06-30/15:35"},
{"date": "27.03.2019", "time": "23:43", "text": "Der Agrarchemie- und Pharmakonzern Bayer\r\n hat in den USA einen weiteren wichtigen Prozess um\r\nangeblich krebserregende Produkte der Tochter Monsanto verloren.\r\nEine Jury des zust\u00e4ndigen Bundesbezirksgerichts in San Francisco\r\nurteilte am Mittwoch, dass Monsanto f\u00fcr Krebsrisiken des\r\nUnkrautvernichtungsmittels Roundup mit dem umstrittenen Wirkstoff\r\nGlyphosat haftbar ist und dem 70-j\u00e4hrigen Kl\u00e4ger Edwin Hardeman\r\nSchadenersatz in Gesamth\u00f6he von 80,3 Millionen Dollar (71,4 Mio\r\nEuro) zahlen muss.Bayer zeigte sich in einer Stellungnahme entt\u00e4uscht. Dennoch \u00e4ndere\r\ndas Urteil nichts \"am Gewicht von \u00fcber vier Jahrzehnten\r\numfangreicher wissenschaftlicher Arbeit und den Schlussfolgerungen\r\nvon Regulierungsbeh\u00f6rden weltweit, welche die Sicherheit unserer\r\nglyphosatbasierten Herbizide und die Schlussfolgerung st\u00fctzen, dass\r\ndiese nicht krebserregend sind\". Der Dax -Konzern\r\nk\u00fcndigte zudem an, gegen das Urteil Rechtsmittel einzulegen. In der\r\nvergangenen Woche war die Jury bereits im vorentscheidenden ersten\r\nTeil des Prozesses zu dem Schluss gekommen, dass Roundup als\r\nkrebserregend einzustufen sei.F\u00fcr Bayer ist der Fall Hardeman hochbrisant, da es sich um einen\r\nrichtungsweisenden \"Bellwether Case\" handelt. Damit ist im US-Recht\r\neine Art Musterfall in einem Massenverfahren gemeint. Mehrere dieser\r\nrepr\u00e4sentativen F\u00e4lle sind angesetzt. Sie sollen den Streitparteien\r\nhelfen, das Ausma\u00df von Sch\u00e4den und die H\u00f6he denkbarer\r\nVergleichszahlungen besser absch\u00e4tzen zu k\u00f6nnen. Insgesamt sind bei\r\ndem zust\u00e4ndigen US-Richter Vince Chhabria mehrere Hundert Klagen von\r\nLandwirten, G\u00e4rtnern und Verbrauchern geb\u00fcndelt.Die Klagewelle gegen Bayer war so richtig ins Rollen gekommen,\r\nnachdem eine Geschworenenjury dem Krebspatienten Dewayne Johnson in\r\neinem anderen Verfahren im August insgesamt 289 Millionen Dollar an\r\nSchmerzensgeld und Entsch\u00e4digung zugesprochen hatte. Die Richterin\r\nsenkte zwar die Strafe gegen den im vergangenen Jahr von Bayer\r\n\u00fcbernommenen US-Saatgutkonzern Monsanto sp\u00e4ter auf gut 78 Millionen\r\nDollar (69 Mio Euro), im Grundsatz \u00e4nderte sie am Urteil aber\r\nnichts.An der B\u00f6rse steht Bayer wegen der vielen Glyphosat-Klagen in den\r\nUSA inzwischen massiv unter Druck. Anleger und Analysten fragen\r\nsich, ob die Leverkusener die Risiken des rund 63 Milliarden Dollar\r\n(56 Mrd Euro) teuren Monsanto-Kaufs untersch\u00e4tzt haben. Das jetzige\r\nVerfahren war erst der Anfang: Bis Ende Januar wurden Monsanto in\r\nden USA glyphosatbezogene Klagen von etwa 11 200 Kl\u00e4gern zugestellt.\r\nAm Donnerstag soll bereits ein weiterer Prozess bei einem\r\nLandgericht im kalifornischen Oakland starten./hbr/DP/he ISIN  DE000BAY0017\r\nAXC0322    2019-03-27/23:43"},
{"date": "27.03.2019", "time": "23:22", "text": "Nach dem Absturz von zwei Boeing\r\n 737 Max hat die US-Luftfahrtbeh\u00f6rde FAA die\r\nZusammenarbeit mit Luftfahrtkonzernen bei der Zulassung neuer\r\nFlugzeuge verteidigt. Der amtierende Beh\u00f6rdenleiter Daniel Elwell\r\nsagte am Mittwoch bei einer Anh\u00f6rung im US-Senat, diese seit 60\r\nJahren verfolgte Praxis habe dazu beigetragen, Fliegen so sicher zu\r\nmachen, wie es heute sei. M\u00fcsste die FAA alle Zulassungsaufgaben\r\nalleine ausf\u00fchren, w\u00fcrde die Beh\u00f6rde rund 10 000 mehr Mitarbeiter\r\nund zus\u00e4tzliche Mittel in H\u00f6he von 1,8 Milliarden Dollar (1,6\r\nMilliarden Dollar) ben\u00f6tigen.Elwell betonte, die FAA \u00fcbe strikte Kontrolle \u00fcber die delegierten\r\nZertifizierungsaufgaben aus. Diese Praxis werde weltweit angewandt.\r\nDie Europ\u00e4ische Agentur f\u00fcr Flugsicherheit (EASA) verlasse sich\r\ndarauf noch st\u00e4rker als die FAA. Der demokratische Senator Richard\r\nBlumenthal warf Elwell bei der Anh\u00f6rung vor, die FAA lagere\r\nSicherheitsfragen an die Hersteller von Flugzeugen aus. Die Beh\u00f6rde\r\nhabe entschieden, \"den Bock zum G\u00e4rtner zu machen\".Elwell verteidigte auch seine sp\u00e4te Entscheidung, ein Flugverbot f\u00fcr\r\ndie Boeing 737 Max zu verh\u00e4ngen. Die EU und andere Staaten h\u00e4tten\r\nzwar fr\u00fcher Start und Landeverbote ausgesprochen, sagt er. Kanada\r\nund kurz darauf die USA seien aber die ersten L\u00e4nder gewesen, die\r\nden Schritt auf der Grundlage konkreter neuer Daten unternommen\r\nh\u00e4tten. Diese Daten h\u00e4tten \u00c4hnlichkeiten im Flugverlauf der beiden\r\nin Indonesien und in \u00c4thiopien abgest\u00fcrzten Boeing 737 Max ergeben.Elwell sagte, nach seinem Wissen seien Piloten \"keine spezifischen\r\nAnweisungen\" f\u00fcr das in die Kritik geratenen Steuerungs-Software\r\nMCAS gegeben worden. Er betonte, die Absturzursache sei weiterhin\r\nunklar. Flugzeuge vom Typ Boeing 737 Max d\u00fcrften in den USA erst\r\nwieder fliegen, wenn alle Fakten und Daten analysiert\r\nseien./cy/DP/he ISIN  NL0000235190  US0970231058\r\nAXC0321    2019-03-27/23:22"},
{"date": "22.02.2019", "time": "18:47", "text": "Gut einen Monat nach der Unterzeichnung des\r\nneuen deutsch-franz\u00f6sischen Freundschaftsvertrages wird\r\nBundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) am kommenden Mittwoch (27.\r\nFebruar) in Paris erwartet. Pr\u00e4sident Emmanuel Macron wolle mit der\r\nKanzlerin \u00fcber wichtige Themen des EU-Fr\u00fchlingsgipfels im M\u00e4rz\r\nsprechen, dabei gehe es unter anderem um die europ\u00e4ische\r\nIndustriepolitik, teilte der \u00c9lys\u00e9epalast am Freitag in Paris mit.\r\nBerlin und Paris pochen nach dem Scheitern der deutsch-franz\u00f6sischen\r\nBahnhersteller-Fusion von Siemens und Alstom auf eine neue\r\nEU-Industriestrategie.Zur Sprache kommen sollen auch der Ende M\u00e4rz geplante britische\r\nEU-Austritt (Brexit), die transatlantischen Beziehungen und die\r\nZusammenarbeit bei der Verteidigung. Geplant ist schon seit l\u00e4ngerem\r\nein deutsch-franz\u00f6sischer Kampfjet. Berlin und Paris hatten sich\r\nunl\u00e4ngst auf erste Grunds\u00e4tze f\u00fcr den Export gemeinsam produzierter\r\nR\u00fcstungsg\u00fcter in L\u00e4nder au\u00dferhalb von EU und Nato verst\u00e4ndigt.Merkel und Macron hatten am 22. Januar in Aachen den neuen Vertrag\r\nunterzeichnet - um damit vor der Europawahl im Mai auch ein Zeichen\r\ngegen Nationalisten und Populisten zu setzen. Der sozialliberale\r\nMacron steht in seiner Heimat wegen der seit Monaten andauernden\r\n\"Gelbwesten\"-Proteste unter Druck. Wegen der angespannten\r\ninnenpolitischen Lage war der 41-J\u00e4hrige in diesem Monat nicht zur\r\nSicherheitskonferenz nach M\u00fcnchen gekommen.Die beiden EU-Kernl\u00e4nder einigten sich vor dem Treffen auf ein\r\ngemeinsames Konzept f\u00fcr das geplante Budget der Eurozone. Mit dem\r\nInstrument sollen vor allem Reformen in Euro-Staaten gef\u00f6rdert\r\nwerden, wie aus einem vierseitigen, der Deutschen Presse-Agentur\r\nvorliegenden Papier hervorgeht.Die EU-Staats- und Regierungschefs hatten sich Ende des vergangenen\r\nJahres auf einen gemeinsamen Geldtopf f\u00fcr die Eurostaaten innerhalb\r\ndes EU-Haushalts verst\u00e4ndigt. Mit einem Budget f\u00fcr die Eurozone\r\nsollen wirtschaftliche Ungleichgewichte zwischen den einzelnen\r\nStaaten ausgeglichen werden. Au\u00dferdem soll die Wettbewerbsf\u00e4higkeit\r\ngest\u00e4rkt werden. Offen ist aber noch, wie viel Geld verf\u00fcgbar sein\r\nsoll, zu welchen Zwecken genau es verwendet werden k\u00f6nnte und wer\r\nf\u00fcr die Mittel verantwortlich sein wird./cb/hoe/DP/stwAXC0243    2019-02-22/18:47"},
{"date": "27.03.2019", "time": "20:23", "text": "US-Staatsanleihen haben am Mittwoch im\r\nHandelsverlauf ihre fr\u00fchen Gewinne etwas weiter ausgebaut. Anleger\r\nwaren wieder vorsichtiger und mieden Risiken wie etwa Engagements am\r\nAktienmarkt.Die Kurse der zweij\u00e4hrigen Anleihen stiegen um 2/32 Punkte auf 100\r\n3/32 Punkte und rentierten mit 2,21 Prozent. F\u00fcnfj\u00e4hrige Papiere\r\nlegten um 5/32 Punkte auf 100 30/32 Punkte zu. Sie rentierten mit\r\n2,17 Prozent. Richtungweisende zehnj\u00e4hrige Staatsanleihen stiegen um\r\n13/32 Punkte auf 102 5/32 Punkte und rentierten mit 2,38 Prozent.\r\nLongbonds mit einer Laufzeit von 30 Jahren kletterten um 1 1/32\r\nPunkte auf 103 18/32 Punkte. Sie rentierten mit 2,82 Prozent./ck/heAXC0303    2019-03-27/20:23"},
{"date": "27.03.2019", "time": "20:24", "text": "Die franz\u00f6sische Gro\u00dfbank Societe Generale\r\n(SocGen) hat das Kursziel f\u00fcr Merck KGaA  von 92 auf\r\n105 Euro angehoben, aber die Einstufung auf \"Hold\" belassen. Er habe\r\nseine Sch\u00e4tzungen und damit auch das Kursziel angepasst, nachdem\r\nsich das verbesserte Handelsumfeld in den Zahlen zum vierten Quartal\r\n2018 des Pharma- und Spezialchemiekonzerns niedergeschlagen habe,\r\nschrieb Analyst Florent Cespedes in einer am Mittwoch vorliegenden\r\nStudie. Dabei verwies er vor allem auf die Chemie-Sparte Performance\r\nMaterials. Mit einer Pr\u00e4mie von 8 Prozent auf die Bewertung der\r\nBranchenkollegen sei die Bewertung der Merck-Aktie aber voll\r\nausgereizt./ck/heVer\u00f6ffentlichung der Original-Studie: 27.03.2019 ISIN  DE0006599905\r\nAXC0304    2019-03-27/20:24"},
{"date": "22.02.2019", "time": "18:50", "text": "Die \u00d6lpreise haben am Freitag in einem\r\nwenig schwungvollen Handel leicht zugelegt. Ein Barrel (159 Liter)\r\nder Nordseesorte Brent kostete zuletzt 67,16 Dollar. Das waren neun\r\nCent mehr als am Vortag. Der Preis f\u00fcr ein Barrel der amerikanischen\r\nSorte West Texas Intermediate (WTI) stieg um 35 Cent auf 57,31\r\nDollar.Die Treiber am \u00d6lmarkt sind seit mehreren Tagen die selben. F\u00fcr\r\nSchwung sorgt vor allem der Optimismus, dass die USA und China sich\r\nin ihrem Handelsstreit ann\u00e4hern. Derzeit verhandeln die beiden\r\ngr\u00f6\u00dften Wirtschaftsm\u00e4chte der Welt in Washington. Ausgehen von den\r\nAktienm\u00e4rkten profitieren riskantere Anlagen, zu denen Roh\u00f6l z\u00e4hlt,\r\nvon der Aussicht auf eine Einigung.F\u00fcr Preisauftrieb sorgt zudem, dass das Roh\u00f6lkartell Opec und mit\r\nihm verb\u00fcndete Staaten ihre F\u00f6rderung deutlich heruntergefahren\r\nhaben. Seit Jahresbeginn sind die Erd\u00f6lpreise um etwa 25 Prozent\r\ngestiegen, womit sie ihren Einbruch vom vergangenen Herbst etwa zur\r\nH\u00e4lfte wettgemacht haben. \"Die \u00d6lpreise lassen sich scheinbar durch\r\nnichts von ihrem Weg nach oben abhalten\", kommentierten\r\nRohstoffexperten der Commerzbank die j\u00fcngste\r\nPreisentwicklung./bgf/heAXC0244    2019-02-22/18:50"},
{"date": "22.02.2019", "time": "18:58", "text": "Mit leichten Kursgewinnen\r\nhaben sich die gro\u00dfen osteurop\u00e4ischen B\u00f6rsen ins Wochenende\r\nverabschiedet. Sie schlossen sich damit den freundlichen Vorgaben\r\nder westeurop\u00e4ischen Handelspl\u00e4tze an. Die gr\u00f6\u00dften Gewinne verbuchte\r\nder Moskauer RTSI Index, der um 0,82 Prozent auf 1198,40 Punkte\r\nstieg.In Warschau legte der Wig-30  um 0,59 Prozent auf\r\n2697,30 Punkte zu. Der breiter gefasste Wig ging 0,56 Prozent fester\r\nbei 60 274,56 Z\u00e4hlern aus dem Handel. Unternehmensseitig r\u00fcckten\r\nTitel von Eurocash  in den Fokus. Die Papiere der\r\nSupermarktkette gewannen 2,1 Prozent. Aufschl\u00e4ge verzeichneten auch\r\nLPP, deren Kursplus sich auf 3,9 Prozent belief.In Prag r\u00fcckte der Leitindex PX  um 0,13 Prozent auf\r\n1060,23 Punkte vor. Gut gesucht waren die Anteilscheine von CETV\r\n. Die Aktien des Medienkonzerns gewannen mehr als vier\r\nProzent und waren damit die st\u00e4rksten Titel im Prager Leitindex.\r\nWertpapiere der Moneta Money Bank schlossen ein Prozent fester.In Budapest legte das B\u00f6rsenbarometer Bux um 0,23 Prozent auf 40\r\n814,60 Punkte zu. Unter den Einzelwerten verloren Mol 0,7 Prozent,\r\nobwohl das Erd\u00f6lunternehmen im vierten Quartal beim Ergebnis die\r\nErwartungen von Analysten deutlich \u00fcbertroffen hatte.Ebenfalls im Fokus standen die Aktien der MTelekom .\r\nDer Telekomanbieter will den Umsatz bis in das Jahr 2021 stabil\r\nhalten. Im laufenden Gesch\u00e4ftsjahr d\u00fcrfte es jedoch einen leichten\r\nR\u00fcckgang geben. Der Kurs verlor 1,2 Prozent./sto/APA/bek ISIN  RU000A0JPEB3  XC0009698371  XC0009655090  PL9999999375\r\nAXC0246    2019-02-22/18:58"},
{"date": "22.02.2019", "time": "18:55", "text": "(neu: Bericht im \"Guardian\")LONDON/BR\u00dcSSEL (dpa-AFX) - Wenige Tage vor der n\u00e4chsten\r\nAbstimmungsrunde im britischen Parlament \u00fcber die n\u00e4chsten\r\nBrexit-Schritte w\u00e4chst der Druck auf Premierministerin Theresa May\r\nweiter. Ziel vieler Politiker - auch aus ihrer eigenen Konservativen\r\nPartei - ist es, einen ungeordneten Austritt aus der EU zu\r\nverhindern. Bei einem solchen No Deal am 29. M\u00e4rz wird mit\r\nchaotischen Verh\u00e4ltnissen in der Wirtschaft und vielen anderen\r\nLebensbereichen gerechnet.Etwa 35 bislang loyale Tories drohten May am Freitag damit, f\u00fcr eine\r\nVerschiebung des Brexits zu stimmen, statt einen ungeregelten\r\nAustritt aus der EU zu riskieren. Man habe den internen Einfluss der\r\nBrexit-Hardliner in der European Research Group (ERG) satt, sagte\r\nder Konservative Andrew Percy in Interviews britischer Medien. \"Die\r\nERG handelt wie eine Partei in der Partei.\" Die Gruppe besteht aus\r\netwa 80 Brexit-Hardlinern um den Hinterb\u00e4nkler Jacob Rees-Mogg.Am Dienstag will May eine Erkl\u00e4rung abgeben. Einen Tag sp\u00e4ter stimmt\r\ndas Unterhaus \u00fcber die weiteren Schritte im Brexit-Prozess ab.\r\nVorher will May bei der EU Korrekturen zum Austrittsabkommen\r\nerreichen.Nach einem Bericht des \"Guardian\" k\u00f6nnte f\u00fcr May nach den\r\nKommunalwahlen im Mai Schluss sein. Es gebe Bestrebungen im\r\nKabinett, dass die Regierungschefin dann von ihrem Amt zur\u00fccktreten\r\nsollte. Eine klare Quelle nannte die Zeitung daf\u00fcr allerdings nicht.Das EU-Mitglied Irland will mit Gesetzen die Sch\u00e4den im Falle eines\r\nungeregelten Austritts Gro\u00dfbritanniens abfedern. Der\r\nstellvertretende Ministerpr\u00e4sident Simon Coveney bezeichnete am\r\nFreitag in Dublin einen No Deal f\u00fcr sein Land, f\u00fcr Gro\u00dfbritannien\r\nund f\u00fcr die EU als gro\u00dfen Verlust. \"Ein No-Deal-Brexit w\u00e4re f\u00fcr die\r\nirische Wirtschaft ein riesiger Schock\", sagte er. Man werde nicht\r\nalle Sch\u00e4den ausgleichen k\u00f6nnen. \"Aber wir geben unser Bestes.\" Die\r\nRepublik Irland und das britische Nordirland sind eng miteinander\r\nverkn\u00fcpft, etwa bei der Energie- und Gesundheitsversorgung.Auch in der gr\u00f6\u00dften Oppositionspartei im Londoner Parlament nimmt\r\ndie Unruhe zu: Ein weiterer Labour-Abgeordneter, Ian Austin, kehrte\r\nParteichef Jeremy Corbyn den R\u00fccken. Er wirft Labour eine \"Kultur\r\ndes Extremismus, Antisemitismus und der Intoleranz\" vor. Unter\r\nCorbyn habe sich die Partei gewandelt, sagte er dem Blatt \"Express &\r\nStar\".Austin hat aber keine Pl\u00e4ne, sich der neuen \"Unabh\u00e4ngigen Gruppe\" im\r\nLondoner Parlament anzuschlie\u00dfen. Zu ihr geh\u00f6ren schon acht\r\nAbgeordnete, die Labour verlassen haben. Viele Kritiker werfen dem\r\nAlt-Linken Corbyn auch vor, lange nicht klar Position zum Brexit\r\nbezogen zu haben. Drei EU-freundliche Politikerinnen der\r\nKonservativen schlossen sich ebenfalls der Gruppe an. Mays\r\nMinderheitsregierung, die von der nordirischen DUP gest\u00fctzt wird,\r\nist auf jede Stimme angewiesen.Entwarnung gab es hingegen f\u00fcr Flugg\u00e4ste vor der Urlaubssaison: Auch\r\nbei einem ungeregelten Brexit sollen der Flugverkehr in Europa\r\nweitgehend intakt und Sicherheitsstandards gewahrt bleiben. In\r\nbeiden Punkten einigten sich EU-Unterh\u00e4ndler auf befristete\r\nNotfallma\u00dfnahmen f\u00fcr den No-Deal-Fall, wie der Rat der EU-Staaten am\r\nFreitag best\u00e4tigte.Am Freitag vereinbarten Vertreter der EU-Staaten und des\r\nEuropaparlaments, dass Sicherheitszertifikate f\u00fcr Luftfahrtger\u00e4t,\r\ndie Gesellschaften in Gro\u00dfbritannien ausgestellt wurden, auch nach\r\neinem ungeregelten Brexit f\u00fcr neun Monate weiter gelten. Das biete\r\ngenug Zeit, die Bescheinigungen bei der europ\u00e4ischen\r\nLuftfahrtbeh\u00f6rde EASA zu erneuern - dann unter Ber\u00fccksichtigung des\r\nneuen Status Gro\u00dfbritanniens als Drittstaat.Zuvor hatten sich Vertreter der EU-Staaten und des Parlaments\r\nbereits auf befristete Ma\u00dfnahmen geeinigt, die Flugausf\u00e4lle nach\r\neinem ungeregelten Brexit vermeiden sollen. Die Regelung soll nach\r\nAngaben des Rats sicherstellen, dass Fluggesellschaften mit\r\nbritischer Lizenz f\u00fcr bis zu sieben Monate Verbindungen zwischen\r\nGro\u00dfbritannien und den \u00fcbrigen 27 EU-Staaten aufrecht erhalten\r\nk\u00f6nnen./si/DP/stw ISIN  IE00BYTBXV33  DE000TUAG000  GB00B1VYCH82  GB00B7KR2P84  ES0177542018\r\nAXC0245    2019-02-22/18:55"},
{"date": "22.02.2019", "time": "19:21", "text": "Im Streit um die humanit\u00e4re Hilfe f\u00fcr Venezuela\r\nwill die Opposition um den selbst ernannten Interimspr\u00e4sidenten Juan\r\nGuaid\u00f3 nun Fakten schaffen. Am Samstag sollen Tausende freiwillige\r\nHelfer die an der Grenze zwischen Kolumbien und Venezuela\r\nbereitstehenden Hilfsg\u00fcter ins Land schaffen. Staatschef Nicol\u00e1s\r\nMaduro sieht die humanit\u00e4re Hilfe allerdings als Vorwand f\u00fcr eine\r\nmilit\u00e4rische Intervention in dem s\u00fcdamerikanischen Land und hat die\r\nStreitkr\u00e4fte angewiesen, die Lieferungen nicht passieren zu lassen.Guaid\u00f3 rief die Soldaten dazu auf, den Befehl zu ignorieren und die\r\nLieferungen durchzulassen. \"Diese Hilfe kann Leben retten\", schrieb\r\ner auf Twitter. Venezuela leidet unter einer schweren Wirtschafts-\r\nund Versorgungskrise. Aus Mangel an Devisen kann das einst reiche\r\nLand kaum noch Lebensmittel, Medikamente und Dinge des t\u00e4glichen\r\nBedarfs einf\u00fchren. Viele Menschen hungern, bereits besiegt geglaubte\r\nKrankheiten breiten sich wieder aus und \u00fcber drei Millionen\r\nVenezolaner haben ihre Heimat bereits verlassen./dde/DP/stwAXC0247    2019-02-22/19:21"},
{"date": "27.03.2019", "time": "20:41", "text": "Das britische Parlament hat am Mittwochabend \u00fcber\r\nAlternativen f\u00fcr das umstrittene Brexit-Abkommen abgestimmt. Den\r\nAbgeordneten lag dazu eine Liste mit 8 von 16 Optionen vor, die\r\nParlamentspr\u00e4sident John Bercow zuvor ausgew\u00e4hlt hatte. Dazu\r\ngeh\u00f6rten der Vorschlag, am 12. April ohne Abkommen aus der\r\nEurop\u00e4ischen Union auszuscheiden, mehrere Versionen einer engeren\r\nAnbindung an die EU, ein zweites Referendum und eine Abkehr vom\r\nEU-Austritt, um einen No-Deal-Brexit zu verhindern.Die Abgeordneten konnten jede der Optionen entweder annehmen oder\r\nablehnen. Auch Enthaltungen waren m\u00f6glich. Mit dem\r\nAbstimmungsergebnis wird bis 23.00 Uhr gerechnet.Zwei Mal haben die Abgeordneten den zwischen Premierministerin\r\nTheresa May und Br\u00fcssel vereinbarten Deal bereits abgelehnt.\r\nSpr\u00e4chen sich die Abgeordneten f\u00fcr eine der Alternativ-Optionen aus,\r\nw\u00e4re das zwar rechtlich nicht bindend, aber f\u00fcr May schwer zu\r\nignorieren./si/DP/heAXC0306    2019-03-27/20:41"},
{"date": "22.02.2019", "time": "19:30", "text": "Vor mehreren Lebensmitteln mit\r\nProduktionsfehlern hat das Portal www.lebensmittelwarnung.de am\r\nFreitag wegen m\u00f6glicher Gesundheitsgefahren gewarnt. Darunter waren\r\nProdukte f\u00fcr Kinder.Die Drogeriemarktkette Rossmann rief gesalzene Maiswaffeln der Marke\r\nGenuss Plus und Maiswaffeln mit Meersalz der Marke Enerbio zur\u00fcck,\r\nweil darin Metallsplitter sein k\u00f6nnten. Betroffen sind\r\nGenuss-Plus-Waffeln (EAN 4305615416403) mit den\r\nMindesthaltbarkeitsdaten 1. Oktober und 22. November.Bei den Enerbio-Waffeln (EAN 4305615186726) sind es Packungen mit\r\nden Mindesthaltbarkeitsdaten 29. Oktober und 7. Dezember. Nach\r\nAngaben des Portals www.lebensmittelwarnung.de, das unter anderem\r\nvom Bundesamt f\u00fcr Lebensmittelsicherheit betrieben wird, wurden die\r\nProdukte in allen Bundesl\u00e4ndern verkauft.Beim Baby-M\u00fcsli der Marke Babydream (EAN 4305615541662) und beim\r\nKinder-Fr\u00fcchtem\u00fcsli von Babydream (EAN 4305615649023) konnte\r\nRossmann nicht ausschlie\u00dfen, dass einzelne Packungen Teile von\r\nApfelstielen enthalten. Die Firma bat darum, Baby-M\u00fcsli-Packungen\r\nmit dem Mindesthaltbarkeitsdatum 18.12.2019 und Kinder-Fr\u00fcchtem\u00fcsli\r\nmit dem Datum 19.12.2019 in die Verkaufsstellen zur\u00fcckzubringen. Die\r\nProdukte wurden in Baden-W\u00fcrttemberg, Hamburg, Hessen,\r\nNiedersachsen, Saarland, Sachsen und Sachsen-Anhalt verkauft.Die Firma Franz Wiltmann GmbH & Co. KG rief die 100-Gramm-Packung\r\nSchinken-Rotwurst mit dem Mindesthaltbarkeitsdatum 8.3.2019 zur\u00fcck,\r\nweil darin krankmachende Bakterien (Listeria monocytogenes)\r\nfestgestellt wurden. Die Ware wurde der Firma zufolge in allen\r\nFilialen von Aldi S\u00fcd und in den drei Aldi Nord-Regionen Hann.\r\nM\u00fcnden, Werl und Wittstock vertrieben. Betroffen sind die\r\nBundesl\u00e4nder Baden-W\u00fcrttemberg, Bayern, Brandenburg, Hessen,\r\nMecklenburg-Vorpommern, Niedersachsen, Nordrhein-Westfalen,\r\nRheinland-Pfalz, Saarland, Sachsen-Anhalt und Th\u00fcringen.Zur\u00fcckgerufen wurde zudem das Produkt Baklava - T\u00fcrkisches\r\nBl\u00e4tterteiggeb\u00e4ck der Firma Kutucuoglu Backwaren GmbH & Co. KG, weil\r\ndarin Erdn\u00fcsse verarbeitet wurden, ohne dies zu deklarieren.\r\nBetroffen waren 800-Gramm-Packungen mit den Mindesthaltbarkeitsdaten\r\n9.2.2019 bis 19.03.2019. Kunden ohne Erdnussallergie k\u00f6nnten das\r\nProdukt bedenkenlos verzehren, schrieb die Firma. Dem Internetportal\r\nwww.lebensmittelwarnung.de zufolge wurde das Geb\u00e4ck in\r\nBaden-W\u00fcrttemberg, Bayern, Hamburg, Hessen, Niedersachsen,\r\nNordrhein-Westfalen, Rheinland-Pfalz, Sachsen, Sachsen-Anhalt und\r\nSchleswig-Holstein verkauft./hho/DP/stwAXC0248    2019-02-22/19:30"},
{"date": "22.02.2019", "time": "20:07", "text": "Nach schwachen US-Konjunkturdaten am Vortag\r\nhaben am Freitag wieder die Hoffnungen auf ein Gelingen der\r\namerikanisch-chinesischen Handelsgespr\u00e4che die US-B\u00f6rsen dominiert.\r\nAnleger setzten auf einen guten Ausgang der Verhandlungen. Der Dow\r\nJones Industrial  legte um 0,57 Prozent auf 25 998,91\r\nPunkte zu und kletterte auf den h\u00f6chsten Stand seit Anfang November.Zwischenzeitlich schaffte es der Leitindex auch \u00fcber die H\u00fcrde von\r\n26 000 Punkten, an der er sich in den vergangenen Tagen noch die\r\nZ\u00e4hne ausgebissen hatte. Auf Wochensicht zeichnet sich f\u00fcr den Dow\r\nein Plus von knapp einem halben Prozent ab.Anleger zeigten sich damit vor einem Treffen von US-Pr\u00e4sident Donald\r\nTrump mit dem obersten Chefunterh\u00e4ndler Chinas bei den Gespr\u00e4chen\r\n\u00fcber den Zollstreit beider L\u00e4nder vorsichtig optimistisch. \"Je h\u00f6her\r\ndie Latte der Erwartungen liegt, desto gr\u00f6\u00dfer ist damit aber auch\r\ndas Entt\u00e4uschungspotenzial\", warnte Analyst Uwe Streich von der\r\nLandesbank Baden-W\u00fcrttemberg. Die zum Jahresbeginn begonnene Rally\r\nlasse sich \"nahezu ausschlie\u00dflich mit der zuletzt markant\r\ngestiegenen Hoffnung begr\u00fcnden, dass der sino-amerikanische\r\nHandelsstreit vers\u00f6hnlich endet\".Der marktbreite S&P 500  stieg am Freitag um rund ein\r\nhalbes Prozent auf 2788,90 Punkte. Der technologielastige Nasdaq 100\r\n r\u00fcckte um 0,62 Prozent auf 7078,57 Punkte vor.Bei Kraft Heinz  l\u00f6sten milliardenschwere\r\nAbschreibungen einen Kursabsturz aus. Die Papiere brachen um mehr\r\nals ein Viertel auf den tiefsten Stand seit der ersten B\u00f6rsennotiz\r\ndes im Juli 2015 aus den beiden Konzernen Kraft und Heinz\r\nhervorgegangenen Unternehmens ein. Rund 16 Milliarden US-Dollar\r\nB\u00f6rsenwert wurden vernichtet. Analysten senkten reihenweise ihre\r\nEmpfehlungen und Kursziele f\u00fcr die Aktie.Der Nahrungsmittelkonzern war 2018 wegen einer 16 Milliarden\r\nUS-Dollar hohen Abschreibung auf den Wert von Marken und Sparten\r\ntief in die roten Zahlen gerutscht. Zudem wurde am Vortag bekannt,\r\ndass die US-B\u00f6rsenaufsicht SEC die Bilanzierungspraxis des\r\nUnternehmens untersucht und dass Kraft heinz die Dividende k\u00fcrzen\r\nwird.Die Analysten der schweizerischen Gro\u00dfbank Credit Suisse sprachen\r\nvon einem \"desastr\u00f6sen\" Schlussquartal. JPMorgan, Barclays Bank, die\r\nBerenberg Bank und der Broker Stifel strichen s\u00e4mtlich ihre\r\nKaufempfehlungen. Ken Goldman von JPMorgan sprach von einem Verlust\r\ndes Vertrauens in die Strategie des Unternehmens.Anleger mieden angesichts dieser Entwicklung die Papiere von\r\nProduzenten von Lebensmitteln. Der Konsumg\u00fctersektor war am Freitag\r\nder schw\u00e4chste aller Sektoren. Papiere von Coca Cola verloren 1,2\r\nProzent und die des Snack-Herstellers Mondelez 2 Prozent.Eine Hochstufung auf \"Overweight\" f\u00fcr die Aktien von Intel\r\n durch die Bank Morgan Stanley sorgte beim\r\nComputerchiphersteller f\u00fcr ein Kursplus von knapp zwei Prozent. Sie\r\nlagen damit im Dow Jones Industrial auf Rang zwei hinter Pfizer. Mit\r\nMicrosoft  und Cisco  waren weitere\r\nTechnologiewerte im Dow gesucht. Sie gelten ebenfalls als Profiteure\r\neiner m\u00f6glichen Einigung im Handelsstreit zwischen den USA und\r\nChina.Die Aktien von Stamps.com b\u00fc\u00dften mehr als die H\u00e4lfte ihres\r\nB\u00f6rsenwerts ein, nachdem der Anbieter internetbasierter Mailing- und\r\nVersanddienstleistungen die Kooperation mit dem staatlichen\r\nPostdienstleister United States Postal Service beendet hatte./bek/he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0250    2019-02-22/20:07"},
{"date": "27.03.2019", "time": "20:25", "text": "Die Societe Generale hat das Kursziel f\u00fcr Bayer\r\n von 72 auf 65 Euro gesenkt, aber die Einstufung auf\r\n\"Hold\" belassen. Nach der \u00dcbernahme von Monsanto habe er nun einen\r\n30-prozentigen Konglomeratsabschlag in sein Modell eingearbeitet,\r\nschrieb Analyst Florent Cespedes in einer am Mittwoch vorliegenden\r\nStudie. Der Fokus der Anleger liege nun auf den Rechtsstreitigkeiten\r\nrund um Monsantos Unkrautvernichter Glyphosat statt auf der\r\nberuhigenden Gesch\u00e4ftsentwicklung der Pflanzenschutzmittelsparte\r\nCrop Science. Zudem sei die Erneuerung der Pharma-Pipeline\r\nherausfordernd, nachdem das Patent f\u00fcr Xarelto ausgelaufen\r\nsei./ck/heVer\u00f6ffentlichung der Original-Studie: 27.03.2019 ISIN  DE000BAY0017\r\nAXC0305    2019-03-27/20:25"},
{"date": "27.03.2019", "time": "20:50", "text": "(neu: mehr Details)LONDON (dpa-AFX) - Die britische Premierministerin Theresa May wird\r\nbei einer Zustimmung des Parlaments zu ihrem Brexit-Deal bald\r\nzur\u00fccktreten. Sie werde die n\u00e4chste Phase der Brexit-Verhandlungen\r\nnicht leiten, sagte May in einer Rede vor Abgeordneten ihrer\r\nKonservativen Partei am Mittwoch. \"Ich bin darauf vorbereitet,\r\ndiesen Posten fr\u00fcher zu verlassen als beabsichtigt, um das Richtige\r\nf\u00fcr unser Land und f\u00fcr unsere Partei zu tun.\" Sie wisse, dass es\r\nauch den Wunsch nach einer neuen F\u00fchrung gebe - \"ich werde mich dem\r\nnicht in den Weg stellen.\"Einen genauen Zeitpunkt f\u00fcr ihren R\u00fccktritt nannte May aber nicht.\r\nBereits am vergangenen Wochenende war in Medienberichten \u00fcber\r\nm\u00f6gliche Interimsnachfolger spekuliert worden. Dazu z\u00e4hlen demnach\r\nder EU-freundliche Vizepremier David Lidington und der\r\nBrexit-Anh\u00e4nger und Umweltminister Michael Gove. Beide zeigten sich\r\nder Premierministerin gegen\u00fcber aber \u00e4u\u00dferst neutral.Scharfe Kritik an dem Vorgehen Mays \u00fcbte umgehend Schottlands\r\nRegierungschefin Nicola Sturgeon: \"Wenn der Brexit am Ende auf der\r\nBasis eines Deals durchgesetzt wird, den niemand unterst\u00fctzt - ein\r\nDeal, der so schlimm ist, dass die Premierministerin sogar ihren\r\nR\u00fccktritt versprechen muss, um ihn durchzubringen - wird das ein\r\nohnehin schon schlechtes Projekt noch verschlimmern.\"Das britische Parlament suchte unterdessen am Mittwoch auf eigene\r\nFaust nach Alternativen f\u00fcr das umstrittene Brexit-Abkommen.\r\nParlamentspr\u00e4sident John Bercow w\u00e4hlte daf\u00fcr 8 von 16 Optionen zur\r\nAbstimmung aus. Dazu geh\u00f6rten der Vorschlag, am 12. April ohne\r\nAbkommen aus der Europ\u00e4ischen Union auszuscheiden, mehrere Versionen\r\neiner engeren Anbindung an die EU, ein zweites Referendum und eine\r\nAbkehr vom EU-Austritt, um einen No-Deal-Brexit zu verhindern.Den Abgeordneten lag eine Liste vor, auf der sie jede der Optionen\r\nentweder annehmen oder ablehnen konnten. Auch Enthaltungen waren\r\nm\u00f6glich. Mit dem Abstimmungsergebnis wurde zwischen 22 und 23 Uhr\r\ngerechnet.Zwei Mal haben die Abgeordneten den zwischen May und Br\u00fcssel\r\nvereinbarten Deal bereits abgelehnt. Die L\u00f6sung sollen nun die\r\n\"indicative votes\" bringen: Mit diesen richtungweisenden\r\nAbstimmungen soll ausgelotet werden, f\u00fcr welche Alternative es eine\r\nMehrheit gibt. Spr\u00e4chen sich die Abgeordneten f\u00fcr eine der Optionen\r\naus, w\u00e4re das zwar rechtlich nicht bindend, aber f\u00fcr May schwer zu\r\nignorieren.Trotzdem wird damit gerechnet, dass May versuchen wird, den\r\nAbgeordneten ihren Austrittsvertrag in dieser Woche nochmals zur\r\nAbstimmung vorzulegen. Gegner Mays wie Ex-Au\u00dfenminister Boris\r\nJohnson und der erzkonservative Tory-Abgeordnete Jacob Rees-Mogg\r\nsignalisierten, dass sie den Deal doch noch unterst\u00fctzen k\u00f6nnten.Erneut einen Strich durch die Rechnung machen k\u00f6nnte May dabei\r\nBercow: Er stellte eine dritte Abstimmung \u00fcber das Abkommen in\r\ndieser Woche erneut infrage. Bercow erinnerte die Regierung daran,\r\ndass nur substanzielle \u00c4nderungen an dem Deal eine weitere\r\nAbstimmung rechtfertigen k\u00f6nnen. Er hatte vergangene Woche f\u00fcr\r\nAufsehen gesorgt, als er eine erneute Abstimmung \u00fcber den Deal unter\r\nBerufung auf eine 415 Jahre alte Regel zun\u00e4chst ausschloss. Kritiker\r\nwerfen ihm Parteilichkeit zugunsten der EU-freundlichen Abgeordneten\r\nvor.Urspr\u00fcnglich sollte Gro\u00dfbritannien schon an diesem Freitag die\r\nStaatengemeinschaft verlassen. Br\u00fcssel bot London k\u00fcrzlich eine\r\nVerschiebung des Brexits bis zum 22. Mai an. Bedingung ist aber,\r\ndass das Unterhaus noch in dieser Woche dem Austrittsvertrag\r\nzustimmt. Andernfalls gilt die Verl\u00e4ngerung nur bis zum 12. April.\r\nIn dem Fall soll London der EU vor diesem Termin sagen, wie es\r\nweitergehen soll.Sollte Gro\u00dfbritannien ohne Abkommen aus der EU ausscheiden, wird mit\r\ndramatischen Folgen f\u00fcr die Wirtschaft und viele andere\r\nLebensbereiche gerechnet.Mahnende Worte gab es seitens der Europ\u00e4ischen Union.\r\nEU-Ratspr\u00e4sident Donald Tusk forderte das Europaparlament auf,\r\nnotfalls eine weitere Verschiebung des Brexits und eine Teilnahme\r\nder Briten an der Europawahl Ende Mai zu unterst\u00fctzen. Es gebe eine\r\n\"wachsende Mehrheit von Menschen\" im Vereinigten K\u00f6nigreich, die in\r\nder EU bleiben wolle, sagte Tusk im Europaparlament in Stra\u00dfburg.\r\nDiese Menschen d\u00fcrften nicht verraten werden.Tusk spielte mit seinen \u00c4u\u00dferungen darauf an, dass es aus dem\r\nEuropaparlament zuvor Kritik an der M\u00f6glichkeit eines l\u00e4ngeren\r\nBrexit-Aufschubs gegeben hatte. Abgeordnete bef\u00fcrchten, dass bei der\r\nEuropawahl im Mai dann erneut auch viele britische EU-Gegner ins\r\nParlament gew\u00e4hlt werden k\u00f6nnten. Ein solches Denken sei\r\ninakzeptabel, sagte Tusk nun. Er verwies dabei auch auf die rund\r\nsechs Millionen Briten, die zuletzt eine Online-Petition f\u00fcr den\r\nVerbleib Gro\u00dfbritanniens in der EU unterzeichnet hatten, und auf die\r\nrund eine Million Menschen, die am vergangenen Wochenende f\u00fcr ein\r\nneues Referendum auf die Stra\u00dfe gegangen waren.2016 hatten die Briten in einer Volksabstimmung mit knapper Mehrheit\r\nf\u00fcr den EU-Austritt gestimmt./cmy/DP/heAXC0307    2019-03-27/20:50"},
{"date": "27.03.2019", "time": "20:52", "text": "Die Deutsche Bank  untersucht einem Pressebericht zufolge ihr Kostenprogramm. Der Vorstand pr\u00fcfe mit Blick auf die Entwicklungen im ersten Quartal, ob die bisherigen Sparpl\u00e4ne ausreichten, berichtete das \"Handelsblatt\" (Donnerstagausgabe) unter Berufung auf Finanzkreise. An anderer Stelle sei zu h\u00f6ren, dass die Bank ehrgeizigere Kostenziele ausgegeben habe. Der Grund sei den Insidern zufolge eine schwache Gesch\u00e4ftsentwicklung im ersten Quartal, die vor allem den Wertpapierhandel getroffen habe. Die Bank habe sich auf Anfrage dazu nicht \u00e4u\u00dfern wollen. Der Aktienkurs reagierte zun\u00e4chst nicht auf die Neuigkeiten./he\r\n ISIN  DE0005140008\r\nAXC0308    2019-03-27/20:52"},
{"date": "27.03.2019", "time": "21:24", "text": "(neu: L\u00f6sung f\u00fcr Patrouillenboote, Kramp-Karrenbauer und Nahles)BERLIN (dpa-AFX) - Der erbitterte Streit zwischen Union und SPD \u00fcber\r\neine Verl\u00e4ngerung des R\u00fcstungsexportstopps f\u00fcr Saudi-Arabien zieht\r\nsich in die L\u00e4nge. Nur vier Tage vor der selbstgesetzten Frist f\u00fcr\r\neinen Kompromiss scheiterte am Mittwoch im Kanzleramt in Berlin ein\r\nEinigungsversuch des geheim tagenden Bundessicherheitsrats. Das\r\nGremium mit Kanzlerin Angela Merkel (CDU) an der Spitze vertagte\r\nseine Beratungen auf einen unbestimmten Zeitpunkt. Die Suche nach\r\neiner L\u00f6sung soll zun\u00e4chst auf Parteiebene fortgesetzt werden.Die Bundesregierung hatte im November nach der T\u00f6tung des saudischen\r\nRegierungskritikers Jamal Khashoggi alle R\u00fcstungslieferungen nach\r\nSaudi-Arabien auf Eis gelegt - auch die schon genehmigten. Bereits\r\nzwei Mal wurde der Exportstopp verl\u00e4ngert, zuletzt bis zum 31. M\u00e4rz.SPD-Chefin Andrea Nahles ist nun f\u00fcr eine erneute Verl\u00e4ngerung um\r\nein halbes Jahr. Die Union ist strikt dagegen. Hauptgrund daf\u00fcr ist\r\ndie massive Ver\u00e4rgerung der B\u00fcndnispartner Frankreich und\r\nGro\u00dfbritannien. Sie kritisieren, dass europ\u00e4ische\r\nGemeinschaftsprojekte von dem Exportstopp betroffen sind und werfen\r\nDeutschland vor, die europ\u00e4ische Zusammenarbeit im\r\nVerteidigungsbereich zu gef\u00e4hrden.Auch im Inland gibt es Probleme: Mehrere R\u00fcstungsunternehmen\r\nbehalten sich bei einer weiteren Verl\u00e4ngerung rechtliche Schritte\r\ngegen die Bundesregierung vor. Betroffen von dem Exportstopp sind\r\nunter anderem 300 Arbeitspl\u00e4tze bei der L\u00fcrssen-Werft in Wolgast\r\n(Mecklenburg-Vorpommern).Daf\u00fcr scheint es jetzt aber eine L\u00f6sung zu geben. Bundespolizei,\r\nZoll und Marine wollen nach einem Bericht des Redaktionsnetzwerks\r\nDeutschland (RND) sieben eigentlich f\u00fcr Saudi-Arabien gebaute\r\nSchiffe \u00fcbernehmen, falls der R\u00fcstungsexportstopp verl\u00e4ngert wird.\r\nDie sechs Patrouillenboote und ein Ausbildungsschiff seien bereits\r\nvon der Bremer L\u00fcrssen-Gruppe fertig gebaut worden und sollten\r\neigentlich an Saudi-Arabien geliefert werden. Die Patrouillenboote\r\nw\u00fcrden insgesamt 120 Millionen Euro kosten, das Ausbildungsschiff 45\r\nMillionen.Der Koalitionsstreit ist dadurch aber nicht gel\u00f6st. Die Vorsitzenden\r\nvon CDU und SPD, Annegret Kramp-Karrenbauer und Andrea Nahles,\r\n\u00e4u\u00dferten sich am Mittwochabend bei einer Diskussionsveranstaltung in\r\nBerlin einsilbig zum weiteren Verfahren. Nahles sagte, es gebe zwar\r\nnoch keinen Konsens. \"Wir haben ihn aber vielleicht morgen oder\r\n\u00fcbermorgen.\" Kramp-Karrenbauer verwies darauf, dass der\r\nBundessicherheitsrat geheim tage und sie deswegen nicht wisse, was\r\nda besprochen werde. Deswegen sei es \"schwer zu spekulieren heute\",\r\nwie es jetzt weitergehe.In den vergangenen Tagen und Wochen waren mehrere Einigungsversuche\r\nzwischen den Koalitionsparteien auf unterschiedlichen Ebenen\r\ngescheitert. Dem Sicherheitsrat geh\u00f6ren neben Merkel acht\r\nBundesminister an, darunter drei aus der SPD. Zun\u00e4chst gab es keine\r\nInformationen dar\u00fcber, woran es zwischen den Teilnehmern hakte.\r\nNichts sei geeint bevor alles geeint sei, hie\u00df es lediglich.Denkbar ist, dass sich die Koalition\u00e4re darauf einigen, die\r\nvollst\u00e4ndige Blockade aufzugeben und jene Exporte f\u00fcr\r\nGemeinschaftsprojekte zuzulassen, bei denen der Anteil deutscher\r\nBauteile je nach Gesamtvolumen 10 bis 20 Prozent nicht\r\n\u00fcberschreitet. Damit w\u00fcrden die \u00fcber den Exportstopp ver\u00e4rgerten\r\nfranz\u00f6sischen und britischen B\u00fcndnispartner bes\u00e4nftigt. Nach\r\ndpa-Informationen will die Union den Exportstopp aber auch bei den\r\nrein deutschen Exporten unbedingt lockern oder aufheben.Der stellvertretende SPD-Chef Ralf Stegner bekr\u00e4ftigte allerdings\r\ndie harte Position seiner Partei nach der gescheiterten\r\nSicherheitsratssitzung noch einmal. \"Wir wollen keine\r\nR\u00fcstungsexporte in Krisengebiete und Diktaturen. So steht es\r\nw\u00f6rtlich im EU-Wahlprogramm, das die SPD gerade beschlossen hat\",\r\nsagte er dem Redaktionsnetzwerk Deutschland (RND/Donnerstag).\r\n\"Saudi-Arabien ist ohne Zweifel eine blutige Diktatur, und am\r\nJemenkrieg beteiligt ist das Regime auch. Insofern ist der klaren\r\nPosition der SPD aus meiner Sicht in dieser Frage nichts\r\nhinzuzuf\u00fcgen.\"Eingerahmt wurde der innenpolitische Streit am Mittwoch von zwei\r\nau\u00dfenpolitischen Terminen in Berlin. Bundespr\u00e4sident Frank-Walter\r\nSteinmeier akkreditierte den neuen saudischen Botschafter Prinz\r\nFaisal bin Furhan A. F. Al Furhan Al Saud im Schloss Bellevue. Im\r\nBundeskabinett war der franz\u00f6sische Au\u00dfenminister Jean-Yves Le Drian\r\nzu Gast, um \u00fcber au\u00dfen- und europapolitische Fragen zu diskutieren.\r\nInwieweit der Exportstopp dabei zur Sprache kam, wollte\r\nRegierungssprecher Steffen Seibert nicht sagen.Vor der Sitzung bezeichnete Au\u00dfenminister Heiko Maas (SPD) den\r\nBesuch Le Drians als ein Zeichen daf\u00fcr, \"dass die\r\ndeutsch-franz\u00f6sische Freundschaft nicht nur lebt, sondern in einer\r\nau\u00dfergew\u00f6hnlich guten Verfassung ist\".Am Vortag hatte die franz\u00f6sische Botschafterin in Berlin, Anne-Marie\r\nDesc\u00f4tes, noch einen anderen Eindruck vermittelt. In einer\r\nPublikation der Bundesakademie f\u00fcr Sicherheitspolitik kritisierte\r\nsie die deutsche R\u00fcstungspolitik in ungew\u00f6hnlich undiplomatischer\r\nWeise: \"Die Frage von Waffenexporten wird in Deutschland oft als vor\r\nallem innenpolitisches Thema behandelt, dabei hat sie schwerwiegende\r\nFolgen f\u00fcr unsere bilaterale Zusammenarbeit im Verteidigungsbereich\r\nund f\u00fcr die St\u00e4rkung der europ\u00e4ischen Souver\u00e4nit\u00e4t.\"/mfi/bk/DP/he ISIN  DE0007030009  NL0000235190\r\nAXC0311    2019-03-27/21:24"},
{"date": "27.03.2019", "time": "21:24", "text": "Eine geringe Menge Formaldehyd ist nach\r\nAngaben des Chemieriesen BASF  in der Fabrik in\r\nLudwigshafen ausgetreten. Die Werksfeuerwehr habe den Austritt\r\nunmittelbar gestoppt, den Stoff aufgefangen und fachgerecht\r\nentsorgt, teilte das Unternehmen am Mittwoch mit. \"Die\r\nUmweltmesswagen der BASF waren innerhalb und au\u00dferhalb des\r\nWerksgel\u00e4ndes unterwegs. Es wurden keine erh\u00f6hten Messwerte\r\nfestgestellt.\"Formaldehyd geh\u00f6rt der BASF zufolge zu den wichtigsten organischen\r\nGrundstoffen in der chemischen Industrie. Es wird zum Beispiel bei\r\nder Herstellung von Farbstoffen verwendet. Ursache f\u00fcr die Panne war\r\nnach Angaben des Unternehmens eine undichte Armatur. Die zust\u00e4ndigen\r\nBeh\u00f6rden wurden informiert, wie es hie\u00df./wo/DP/he ISIN  DE000BASF111\r\nAXC0312    2019-03-27/21:24"},
{"date": "27.03.2019", "time": "21:31", "text": "Am US-Aktienmarkt ist es am Mittwoch leicht\r\nabw\u00e4rts gegangen. Die Anleger hielten sich angesichts von\r\nKonjunktursorgen mit Engagements zur\u00fcck. Der Dow Jones Industrial\r\n verlor nach zwei Gewinntagen in Folge 0,13 Prozent\r\nauf 25 625,59 Punkte. Seinen 1,7-prozentigen Verlust vom Freitag\r\nkonnte er bislang nicht wieder wettmachen.Der marktbreite S&P 500  sank um 0,46 Prozent auf\r\n2805,37 Punkte. Der technologielastige Auswahlindex Nasdaq 100\r\n gab um 0,58 Prozent auf 7308,19 Z\u00e4hler nach.Auf der Stimmung lasten seit einigen Tagen wieder hochgekochte\r\nKonjunktursorgen. Vor allem am Anleihemarkt hatten sich Experten\r\nzufolge j\u00fcngst Sorgen wegen einer m\u00f6glichen Rezession abgezeichnet.\r\nSo war die Rendite zehnj\u00e4hriger US-Staatsanleihen erstmals seit der\r\nschweren Finanzkrise 2008/09 unter die von dreimonatigen Anleihen\r\ngefallen. Ein solches Verh\u00e4ltnis gelte im historischen Kontext als\r\nstarkes Indiz f\u00fcr eine Rezession, hie\u00df es.Auch Aussagen des EZB-Pr\u00e4sidenten Mario Draghi zu wachsenden Risiken\r\nf\u00fcr den Konjunkturausblick der Euroregion stimmten die Anleger\r\nvorsichtig. Zudem lautet im Handelsstreit zwischen den USA und China\r\ndie Devise weiterhin \"abwarten\", denn am Donnerstag stehen weitere\r\nGespr\u00e4che in Peking an. Nicht besser steht es um das weiter\r\nungel\u00f6ste Brexit-Thema. Wie Medien aktuell berichteten, stellte die\r\nbritische Premierministerin Theresa May ihren R\u00fccktritt in Aussicht,\r\nsollte das Parlament ihren Brexit-Deal doch noch annehmen.Unter den Einzelwerten blieben die Aktien von Apple im Blick. Nach zwei Handelstagen mit Kursverlusten z\u00e4hlten sie nun\r\nzu den Spitzenwerten im Dow mit plus 0,9 Prozent. Am Vortag hatte\r\nder iPhone-Hersteller darunter gelitten, dass bei\r\nPatentstreitigkeiten mit dem Chiphersteller Qualcomm ein R\u00fcckschlag droht. Analyst Samik Chatterjee von der US-Bank\r\nJPMorgan \u00e4u\u00dferte sich nun aber zur\u00fcckhaltend zu den Papieren von\r\nQualcomm. Er riet Anlegern wegen diverser Risiken, unter anderem\r\nrechtlicher Natur, an der Seitenlinie zu bleiben. Die Anteile von\r\nQualcomm  rutschten um 1,9 Prozent ab und gaben damit\r\nihre Vortagesgewinne wieder fast vollst\u00e4ndig ab.An die Dow-Spitze r\u00fcckten die Aktien von Boeing  mit\r\nplus 1,0 Prozent. Der Flugzeugbauer stellte das dringend erwartete\r\nUpdate seiner nach zwei Flugzeugabst\u00fcrzen in die Kritik geratenen\r\nSteuerungs-Software MCAS vor. Neben de Software-Aktualisierung, die\r\nnoch von den Aufsichtsbeh\u00f6rden genehmigt werden muss, will Boeing\r\ndie Sicherheit der Ungl\u00fccksflieger der 737-Max-Serie mit weiteren\r\nAlarmfunktionen im Cockpit und zus\u00e4tzlichem Training f\u00fcr Piloten\r\nerh\u00f6hen.In den Blick r\u00fcckten zudem Aktien aus der Halbleiterbranche, denn in\r\nDeutschland hatte Infineon  die Anleger wegen der\r\nFlaute in der Autoindustrie mit einer gekappten Gewinnprognose\r\nverschreckt. Das schlug nicht nur europaweit auf die Stimmung f\u00fcr\r\nChipwerte. Die an der Nasdaq notierten Papiere des niederl\u00e4ndischen\r\nInfineon-Konkurrenten NXP  b\u00fc\u00dften ebenso wie Texas\r\nInstruments  2,2 Prozent ein. Analog Devices gaben um\r\n2,0 Prozent nach und IDT  sackten um 3,7 Prozent ab.Am US-Rentenmarkt stiegen richtungweisende zehnj\u00e4hrige\r\nStaatsanleihen um 13/32 Punkte auf 102 5/32 Punkte und rentierten\r\nmit 2,38 Prozent. Der Euro  wurde zur Schlussglocke an\r\nder Wall Street mit 1,1251 US-Dollar gehandelt. Die EZB hatte den\r\nReferenzkurs zuvor auf 1,1261 (Dienstag: 1,1291) Dollar festgesetzt.\r\nDer Dollar hatte damit 0,8880 (0,8857) Euro gekostet./ck/he--- Von Claudia M\u00fcller, dpa-AFX --- ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0313    2019-03-27/21:31"},
{"date": "27.03.2019", "time": "21:33", "text": "(neu: Voruntersuchungen ausgeweitet)KOPENHAGEN (dpa-AFX) - Die schwedische Beh\u00f6rde f\u00fcr\r\nWirtschaftskriminalit\u00e4t weitet ihre Voruntersuchungen gegen die\r\nmutma\u00dflich in den Danske-Skandal verwickelte Swedbank aus. Zu dem\r\nVerdacht des unerlaubten Offenlegens von Insider-Informationen komme\r\nnun der des schweren Betrugs, teilten die Ermittler am Mittwochabend\r\nmit. Zuvor kam es im Auftrag von Chefankl\u00e4ger Thomas Langrot zu\r\neiner Razzia in der Zentrale des schwedischen Geldhauses. Der\r\nAktienkurs der Bank rauschte in den Keller.Die Swedbank best\u00e4tigte zun\u00e4chst, dass die Beh\u00f6rde im Hauptsitz der\r\nBank in Sundbyberg nordwestlich von Stockholm aktiv geworden sei. Es\r\ngebe derzeit keinen Verdacht gegen eine konkrete Person oder\r\nrechtliche Einheit, eine Straftat begangen zu haben. Man werde mit\r\nden Beh\u00f6rden zusammenarbeiten. Am Abend erkl\u00e4rte Swedbank-Chefin\r\nBirgitte Bonnesen: \"Das ist ein sehr harter Tag f\u00fcr die Swedbank,\r\nunsere Angestellten und unsere Aktion\u00e4re gewesen.\" Sie werde alles\r\nin ihrer Macht stehende tun, um die Situation zu meistern.Die Wirtschaftskriminalit\u00e4tsbeh\u00f6rde erkl\u00e4rte, die weiteren\r\nUntersuchungen sollten zeigen, ob es zu einem Betrug gekommen sei\r\nund wer in diesem Fall daf\u00fcr zur Verantwortung gezogen werden k\u00f6nne.\r\nBei den Voruntersuchungen gehe es nicht darum, ob es im Baltikum zu\r\nGeldw\u00e4sche \u00fcber Swedbank-Konten gekommen sei, sondern einzig darum,\r\nwie die Bankenf\u00fchrung mit Informationen \u00fcber mutma\u00dfliche Geldw\u00e4sche\r\numgegangen sei.Die Swedbank ist nach eigenen Angaben die gr\u00f6\u00dfte Bank in Schweden\r\nund im Baltikum. Sie hatte erkl\u00e4rt, den Beh\u00f6rden im Baltikum in den\r\nJahren 2017 und 2018 insgesamt 3774 verd\u00e4chtige Transaktionen\r\ngemeldet zu haben. Mit einer bankeninternen Sondereinheit will sie\r\nk\u00fcnftig st\u00e4rker gegen Wirtschaftskriminalit\u00e4t vorgehen./trs/DP/heAXC0314    2019-03-27/21:33"},
{"date": "10.06.2019", "time": "18:55", "text": "TOKIO (dpa-AFX) - Die japanische Wirtschaft ist endg\u00fcltigen Berechnungen zufolge im ersten Quartal etwas gewachsen. Das Bruttoinlandsprodukt (BIP) sei in den drei Monaten bis Ende M\u00e4rz auf das Jahr hochgerechnet um 2,2 Prozent gestiegen, teilte die Regierung am Montag auf Basis revidierter Daten mit. Zun\u00e4chst hatten die amtlichen Statistiker ein Plus von 2,1 Prozent errechnet. Experten hatten mit der Aufw\u00e4rtsrevision gerechnet./he\r\nAXC0073    2019-06-10/18:55"},
{"date": "27.03.2019", "time": "21:19", "text": "Am US-Aktienmarkt ist es am Mittwoch leicht\r\nabw\u00e4rts gegangen. Die Anleger hielten sich angesichts von\r\nKonjunktursorgen mit Engagements zur\u00fcck. Der Dow Jones Industrial\r\n verlor nach zwei Gewinntagen in Folge 0,13 Prozent\r\nauf 25 625,59 Punkte. Seinen 1,7-prozentigen Verlust vom Freitag\r\nkonnte er bislang nicht wieder wettmachen.Der marktbreite S&P 500  sank um 0,46 Prozent auf\r\n2805,37 Punkte. Der technologielastige Auswahlindex Nasdaq 100\r\n gab um 0,58 Prozent auf 7308,19 Z\u00e4hler nach.Auf der Stimmung lasten seit einigen Tagen wieder hochgekochte\r\nKonjunktursorgen. Vor allem am Anleihemarkt hatten sich Experten\r\nzufolge j\u00fcngst Sorgen wegen einer m\u00f6glichen Rezession abgezeichnet.\r\nSo war die Rendite zehnj\u00e4hriger US-Staatsanleihen erstmals seit der\r\nschweren Finanzkrise 2008/09 unter die von dreimonatigen Anleihen\r\ngefallen. Ein solches Verh\u00e4ltnis gelte im historischen Kontext als\r\nstarkes Indiz f\u00fcr eine Rezession, hie\u00df es.Auch Aussagen des EZB-Pr\u00e4sidenten Mario Draghi zu wachsenden Risiken\r\nf\u00fcr den Konjunkturausblick der Euroregion stimmten die Anleger\r\nvorsichtig. Zudem lautet im Handelsstreit zwischen den USA und China\r\ndie Devise weiterhin \"abwarten\", denn am Donnerstag stehen weitere\r\nGespr\u00e4che in Peking an. Nicht besser steht es um das weiter\r\nungel\u00f6ste Brexit-Thema. Wie Medien aktuell berichteten, stellte die\r\nbritische Premierministerin Theresa May ihren R\u00fccktritt in Aussicht,\r\nsollte das Parlament ihren Brexit-Deal doch noch annehmen./ck/he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0310    2019-03-27/21:19"},
{"date": "05.07.2019", "time": "18:27", "text": "Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) ist erneut f\u00fcr\r\ndie Erweiterung der Europ\u00e4ischen Union (EU) um jene Balkanstaaten\r\neingetreten, die einen Beitritt anstreben. Die Union habe in dieser\r\nHinsicht eine \"strategische Verantwortung\", erkl\u00e4rte die Politikerin\r\nam Freitag nach einer Konferenz europ\u00e4ischer Spitzenpolitiker mit\r\nden Staats- und Regierungschef von sechs Balkanstaaten im polnischen\r\nPosen (Poznan).\"Wenn man auf die Landkarte schaut, so sind die westlichen\r\nBalkanstaaten eingeschlossen in den Grenzen der Mitgliedstaaten der\r\nEU\", sagte Merkel auf der Pressekonferenz im Anschluss an die\r\nKonferenz. \"Das hei\u00dft, es ist eine strategische Verantwortung, die\r\nwir haben, in unserem eigenen Interesse\", f\u00fcgte sie hinzu.Das Treffen in Posen war Teil einer Konferenzreihe, die 2014 von\r\nDeutschland initiiert wurde. Unter dem Motto \"Berlin-Prozess\" soll\r\nsie die L\u00e4nder des westlichen Balkans auf ihrem Weg zu einer\r\nk\u00fcnftigen Mitgliedschaft in der EU unterst\u00fctzen. Zu den\r\nTeilnehmerstaaten z\u00e4hlen Serbien, Albanien, Nordmazedonien,\r\nBosnien-Herzegowina, Montenegro und Kosovo sowie zehn EU-L\u00e4nder.In der Region selbst billigt man der Initiative wenig\r\nErfolgsaussichten zu. Montenegro verhandelt seit 2012, Serbien seit\r\n2014 um einen EU-Beitritt. Seitdem hat Br\u00fcssel mit keinem einzigen\r\nweiteren Land Beitrittsgespr\u00e4che begonnen. Der Konflikt zwischen\r\nSerbien und dem Kosovo hat sich im Windschatten des Stillstands\r\nversch\u00e4rft. Das heute fast ausschlie\u00dflich von Albanern bewohnte\r\nKosovo, eine ehemalige serbische Provinz, hatte sich 2008 f\u00fcr\r\nunabh\u00e4ngig erkl\u00e4rt. Serbien will den jungen Staat nicht anerkennen,\r\ndieser f\u00fchrt seit vergangenem November einen Zollkrieg gegen\r\nserbische Einfuhren.Staaten wie Nordmazedonien und Albanien sehen wiederum ihre\r\nerwiesenen Reformanstrengungen durch das Hinhalten der EU nicht\r\ngew\u00fcrdigt. Beiden L\u00e4ndern hatte die EU urspr\u00fcnglich zugesichert,\r\nihnen im Juni einen Termin f\u00fcr den Beginn von Beitrittsverhandlungen\r\nzu nennen. Dies wurde auf voraussichtlich Oktober verschoben. Vor\r\nallem Nordmazedonien erbrachte erhebliche Vorleistungen. Im Vorjahr\r\neinigte es sich mit Griechenland auf die Beilegung des Namensstreits\r\nund benannte sich im Februar von Mazedonien in Nordmazedonien um.\r\nDie Regierung des Sozialdemokraten Zoran Zaev kostete dies bei den\r\neigenen B\u00fcrgern viel Popularit\u00e4t.Zumindest in Worten dr\u00fcckte Merkel in Posen ihre Anerkennung f\u00fcr die\r\nRegierung in Skopje aus. \"Nordmazedonien hat im letzten Jahr\r\nunglaublichen Mut gezeigt, Konflikte zu \u00fcberwinden\", betonte sie.\r\nZaev verlieh seiner Hoffnung Ausdruck, dass sein Land zumindest im\r\nOktober einen Termin f\u00fcr den Beginn von Beitrittsgespr\u00e4chen genannt\r\nbekommt. \"Eine solche Entscheidung w\u00fcrde die Glaubw\u00fcrdigkeit der EU\r\nin der Region bekr\u00e4ftigen\", sagte er. Die Kandidatenl\u00e4nder w\u00fcrden\r\ndann wieder den Eindruck gewinnen, dass sich Reformen lohnen.Zuletzt dr\u00fcckte vor allem Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron auf\r\ndie Erweiterungsbremse. Innere Reformen der EU m\u00fcssten der Aufnahme\r\nneuer Mitglieder vorausgehen, lautet sein Credo. Merkel bem\u00fchte sich\r\nin Posen darum, den Gegensatz zu ihrer Haltung herunterzuspielen.\r\nMacron verlange lediglich, dass die Mechanismen der Arbeit in der EU\r\nverbessert werden m\u00fcssen, meinte sie. \"Das teile ich, da kann man\r\nvieles tun\", f\u00fcgte sie hinzu. Eine Absage an die Aufnahme von\r\nBeitrittsgespr\u00e4chen sehe sie in Macrons Position \"\u00fcberhaupt\r\nnicht\"./bb/nat/gm/DP/fbaAXC0196    2019-07-05/18:27"},
{"date": "05.07.2019", "time": "18:29", "text": "Acht Mitglieder einer polnischen\r\nSchlepperbande sind in Gro\u00dfbritannien in einem Fall moderner\r\nSklaverei zu mehrj\u00e4hrigen Haftstrafen verurteilt worden. Das teilte\r\ndie britische Staatsanwaltschaft (Crown Prosecution Service) am\r\nFreitag mit.Die f\u00fcnf M\u00e4nner und drei Frauen im Alter von 29 bis 53 Jahren sollen\r\njahrelang Hunderte ihrer Landsleute unter falschen Versprechungen\r\nins englische Birmingham gelockt und dort zur Arbeit gezwungen\r\nhaben. Es k\u00f6nnte sich nach Angaben der Staatsanwaltschaft um den\r\ngr\u00f6\u00dften Fall dieser Art in Europa handeln. Die T\u00e4ter m\u00fcssen nun f\u00fcr\r\nbis zu elf Jahre hinter Gitter.Die bis zu 400 Opfer, von denen viele in Polen auf der Stra\u00dfe gelebt\r\nhatten und unter Abh\u00e4ngigkeiten litten, wurden im Gro\u00dfraum\r\nBirmingham auf engstem Raum und unter haarstr\u00e4ubenden Bedingungen\r\nuntergebracht. So bekamen sie nach Angaben der Polizei oft nur\r\nabgelaufene Lebensmittel zu essen und hatten weder angemessene M\u00f6bel\r\nnoch Heizung, manchmal nicht einmal eine funktionierende Toilette\r\nzur Verf\u00fcgung. Sie mussten unter Androhung von Gewalt beispielsweise\r\nals Erntehelfer oder auf Baustellen arbeiten.Eine der T\u00e4terinnen nutzte ihren Job in einer Arbeitsagentur, um\r\nAnstellungen zu vermitteln. Der Lohn wurde gr\u00f6\u00dftenteils einbehalten.\r\nDie T\u00e4ter beantragten im Namen ihrer Opfer sogar Sozialhilfe, die\r\nsie ebenfalls einstrichen. Insgesamt sollen sie damit umgerechnet\r\n2,7 Millionen Euro Gewinn gemacht haben.\"Die meisten f\u00fchlten sich nicht in der Lage, zu fliehen, ohne\r\nKenntnis der Umgebung, wenig oder keinen englischen\r\nSprachkenntnissen und niemandem, an den sie sich wenden konnten\",\r\nsagte Chefermittler Nick Dale einer Mitteilung der Polizei\r\nzufolge./cmy/DP/fbaAXC0197    2019-07-05/18:29"},
{"date": "05.07.2019", "time": "18:39", "text": "M\u00e4dchen sind beim Zugang zu Bildung in vielen\r\nRegionen der Welt immer noch extrem benachteiligt. Zwar seien in den\r\nvergangenen Jahren bei der Geschlechtergerechtigkeit erhebliche\r\nFortschritte erzielt worden, geht aus einem am Freitag in Paris\r\nvorgestellten Bericht der Unesco hervor. In Afrika s\u00fcdlich der\r\nSahara, Nordafrika und Westasien sei die Lage aber weiter besonders\r\nschlecht, hie\u00df es bei einer gemeinsamen Konferenz der Unesco mit den\r\nwichtigsten westlichen Wirtschaftsm\u00e4chten (G7). In Zentral- und\r\nS\u00fcdasien habe es hingegen gro\u00dfe Fortschritte gegeben.In einem Drittel der L\u00e4nder weltweit gebe es in der Grundschule\r\nkeine Geschlechtergerechtigkeit. Das gelte sogar f\u00fcr die H\u00e4lfte der\r\nNationen in der Sekundarstufe eins, hei\u00dft es in dem Bericht weiter.\r\nDie Parit\u00e4t nehme ab, je h\u00f6her das Bildungsniveau sei. Soziale\r\nNormen, unzureichende sanit\u00e4re Einrichtung in Schulen oder fehlende\r\nweibliche Lehrkr\u00e4fte halten den Experten zufolge M\u00e4dchen oder junge\r\nFrauen vom Schulbesuch ab.Die pakistanische Aktivistin Malala Yousafzai forderte die\r\nG7-Staaten auf, mehr in die Bildung von M\u00e4dchen zu investieren. \"Wir\r\nm\u00fcssen sicherstellen, dass jedes M\u00e4dchen \u00fcberall auf der Welt einen\r\nAnspruch auf zw\u00f6lf Jahre Bildung hat\", sagte sie. Die Investition in\r\ndie Bildung von M\u00e4dchen sei die gr\u00f6\u00dfte Investition in die Zukunft,\r\ndenn M\u00e4dchen h\u00e4tten die Macht, Wirtschaften nach vorne zu bringen.Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron betonte am Ende der Konferenz\r\nebenfalls, dass der Kampf f\u00fcr Geschlechtergerechtigkeit auch ein\r\nKampf f\u00fcr \u00f6konomische Effizienz und soziale Gerechtigkeit sei. Eine\r\nfreie Gesellschaft sei nicht m\u00f6glich, wenn es nicht dieselben Rechte\r\nund M\u00f6glichkeiten gebe, sagte er. Man d\u00fcrfe nicht akzeptieren, dass\r\nnur weil jemand als Frau in einem bestimmten Land geboren ist, kein\r\nRecht auf Bildung habe. Er hoffe, dass der G7-Gipfel in Biarritz im\r\nAugust ein Wendepunkt sein werde und die Finanzierung f\u00fcr die\r\nBildung von M\u00e4dchen und Frauen deutlich erh\u00f6ht werde./nau/DP/fbaAXC0198    2019-07-05/18:39"},
{"date": "05.07.2019", "time": "18:51", "text": "Die wichtigsten\r\nosteurop\u00e4ischen Aktienm\u00e4rkte haben am Freitag \u00fcberwiegend\r\nnachgegeben. Gute Arbeitsmarktdaten aus den USA lie\u00dfen die Hoffnung\r\nauf eine starke US-Leitzinssenkung im Juli ein wenig schwinden und\r\nsorgten so f\u00fcr eine etwas tr\u00fcbe Stimmung zum Wochenschluss. Deutlich\r\nfallende Zinsen w\u00fcrden Aktien im Vergleich zu Anleihen tendenziell\r\nattraktiver machen. In Prag wurde wegen eines Feiertages nicht\r\ngehandelt.Der Warschauer Wig-30  fiel um 0,53 Prozent auf\r\n2692,67 Punkte. Der breiter gefasste Wig verlor 0,43 Prozent auf 60\r\n628,11 Z\u00e4hler.Mit Blick auf die Schwergewichte verbuchten erneut die Aktien des\r\nEnergieunternehmens PGNiG  Gewinne. Die Anteilscheine\r\nstiegen zum Wochenschluss um 2,40 Prozent. F\u00fcr die Papiere des\r\nBranchenkollegen Grupa Lotos  hingegen ging es um 1,57\r\nProzent nach unten.Auch die schwergewichtete Finanzbranche lie\u00df die Indizes schw\u00e4cher\r\nschlie\u00dfen. So verloren die Papiere der Bank Pekao 1,13 Prozent und\r\ndie Anteilschein von Santander  Bank Polska sanken um\r\n1,58 Prozent.Der ungarische Leitindex Bux  stieg um 0,11 Prozent\r\nauf 41 016,65 Punkte. In den Blick r\u00fcckten Industriedaten. Im Mai\r\nwar die Produktion st\u00e4rker gewachsen als erwartet. Die j\u00fcngsten\r\nZahlen wiesen darauf hin, dass die ungarische Wirtschaft sich\r\nweiterhin \u00fcberraschend robust zeige - verglichen mit der\r\nVerlangsamung in Deutschland, sagte die Expertin Orsolya Nyeste. Der\r\nSektor d\u00fcrfte eine wichtige St\u00fctze f\u00fcr das Wachstum des\r\nBruttoinlandsprodukts in den Jahren 2019 und 2020 sein.Die Schwergewichte im Budapester B\u00f6rsenbarometer zeigten sich\r\nuneinheitlich. Die gr\u00f6\u00dften Aufschl\u00e4ge unter ihnen verzeichneten die\r\nAnteilscheine der OTP Bank . Sie gingen 0,67 Prozent\r\nfester aus dem Handel. Die st\u00e4rksten Verluste gab es bei Gedeon\r\nRichter, die um 0,47 Prozent nachgaben.Der Moskauer RTS-Index  fiel um 0,91 Prozent auf\r\n1398,75 Punkte./sto/APA/la/he ISIN  RU000A0JPEB3  XC0009698371  XC0009655090  PL9999999375\r\nAXC0200    2019-07-05/18:51"},
{"date": "04.07.2019", "time": "18:15", "text": "(neu: Analystenkommentar im vierten Absatz, Schlusskurs)FRANKFURT (dpa-AFX Broker) - Die \u00dcbernahmeofferte der\r\nFinanzinvestoren Bain und Carlyle hat den Osram-Aktien\r\n am Donnerstag etwas weiteren Auftrieb gegeben. Zum\r\nKurssprung vom Vortag von mehr als 11 Prozent kamen bis zum\r\nHandelsschluss 0,8 Prozent auf 32,50 Euro hinzu. Allerdings war der\r\nKurs zwischenzeitlich um gut 5 Prozent gestiegen, konnte diese\r\nGewinne aber nicht halten. Im Tageshoch von knapp 34 Euro kratzten\r\ndie Papiere des Lichtspezialisten wieder an der 200-Tage-Linie, die\r\nals Indikator f\u00fcr den l\u00e4ngerfristigen Trend gilt.Die beiden Finanzinvestoren bieten laut Osram 35 Euro pro Aktie. Wie\r\ndie Finanz-Nachrichtenagentur dpa-AFX aus informierten Kreisen\r\nerfuhr, soll der Aufsichtsrat am sp\u00e4ten Donnerstagnachmittag\r\nzusammen kommen, um \u00fcber die Offerte zu beraten und zu beschlie\u00dfen.B\u00f6rsenbriefautor Hans Bernecker h\u00e4lt das Gebot von Bain und Carlyle\r\nf\u00fcr zu niedrig. Aktivistische Investoren wie Paul Singer mit seinem\r\nHedgefonds Elliott d\u00fcrften versuchen h\u00f6her zu pokern, so der\r\nExperte. F\u00fcr eine interessante Konstellation sorge zudem die sehr\r\nhohe Anzahl leer verkaufter Aktien.Stefan Maichl von der Landesbank Baden-W\u00fcrttemberg bezeichnete\r\ndagegen die Offerte angesichts trister Ertragsaussichten von Osram\r\nals attraktiv. Aus operativer Sicht \"w\u00fcrden wir Osram weiterhin nur\r\neinen fairen Wert von 24 Euro je Aktie zugestehen\", sagte der\r\nAnalyst. Der Erfolg des Deals sei jedoch nicht sicher. Entscheidend\r\nd\u00fcrfte die H\u00f6he der Schwelle sein, die die Investoren f\u00fcr ein\r\nGelingen der Transaktion setzen. Sollte diese Schwelle bei 75\r\nProzent des Aktienkapitals liegen, k\u00f6nne es \"anspruchsvoll\" werden,\r\nsagte Maichl.Bereits im Februar hatte Osram Gespr\u00e4che mit Bain und Carlyle\r\nbest\u00e4tigt. Allerdings waren zuletzt Zweifel aufgekommen, ob es\r\ntats\u00e4chlich zu einer \u00dcbernahme kommt. So hatte das \"Manager Magazin\"\r\nim April berichtet, das Vertrauen der beiden Investoren in einen\r\nKauf sei geschwunden. Die j\u00fcngste Gewinnwarnung von Osram habe\r\nFinanzierungskonditionen in Frage gestellt. So machen dem Konzern\r\nein tr\u00e4ger Automarkt sowie eher niedrige Preise f\u00fcr LEDs zu\r\nschaffen.Nach einem Kurssprung auf mehr als 41 Euro im Februar war es f\u00fcr die\r\nPapiere denn auch best\u00e4ndig abw\u00e4rts gegangen - bis auf 24,60 Euro im\r\nJuni. Zuletzt ging es dann aber wieder ein wenig nach oben, auch\r\nweil Osram einen K\u00e4ufer f\u00fcr sein schw\u00e4chelndes Leuchtengesch\u00e4ft\r\ngefunden hatte. Das bedeutete eine Baustelle weniger f\u00fcr die\r\npotenziellen Osram-K\u00e4ufer./bek/fba ISIN  DE000LED4000\r\nAXC0216    2019-07-04/18:15"},
{"date": "04.07.2019", "time": "18:24", "text": "Angesichts des Gegenwinds f\u00fcr Ursula\r\nvon der Leyen bei der Kandidatur zur Kommissionspr\u00e4sidentin st\u00e4rken\r\nihr die Spitzen der Europ\u00e4ischen Union in Br\u00fcssel den R\u00fccken.\r\nRatschef Donald Tusk warb am Donnerstag im EU-Parlament f\u00fcr die\r\nKandidatin, die sich am 16. Juli zur Wahl stellen soll. Viele\r\nAbgeordnete sehen die Nominierung trotzdem weiter kritisch. Die\r\ndeutschen Sozialdemokraten w\u00fcrden gegen sie stimmen, sagte SPD-Vize\r\nRalf Stegner voraus.Die EU-Staats- und Regierungschefs hatten die deutsche\r\nVerteidigungsministerin am Dienstag f\u00fcr den EU-Spitzenposten\r\nausgew\u00e4hlt. Dabei \u00fcbergingen sie die Vorgabe einer Mehrheit im\r\nEU-Parlament, nur einen der Spitzenkandidaten zur Europawahl zum\r\nKommissionschef zu w\u00e4hlen, also CSU-Vize Manfred Weber von der\r\nEurop\u00e4ischen Volkspartei oder den Sozialdemokraten Frans Timmermans.\r\nDeshalb ist eine Mehrheit f\u00fcr von der Leyen im Parlament unsicher.Von der Leyen kam am Donnerstag zu Tusk und EU-Kommissionspr\u00e4sident\r\nJean-Claude Juncker nach Br\u00fcssel. Juncker begr\u00fc\u00dfte sie mit\r\nWangenk\u00fcssen und einer Umarmung und lobte die CDU-Politikerin als\r\nwahre Europ\u00e4erin. Tusk twitterte nach seinem Treffen, von der Leyen\r\nsei eine exzellente Kandidatin.Von der Leyen selbst sagte \u00f6ffentlich nichts. Auf Twitter schrieb\r\nsie: \"Es ist mir besonders wichtig, klugen Rat einzuholen, allen\r\nFraktionen zuzuh\u00f6ren und gemeinsam einen Plan f\u00fcr Europas Zukunft zu\r\nerarbeiten.\" In den n\u00e4chsten Tagen will sie mit allen Fraktionen\r\nsprechen.Europaabgeordnete erneuerten in einer Debatte mit Tusk in Stra\u00dfburg\r\nKritik und Protest. So sagte die sozialdemokratische Fraktionschefin\r\nIratxe Garcia, es gehe nicht an, dass der Rat einfach eine\r\nEntscheidung vorgebe und erwarte, dass das Parlament zustimme.Gr\u00fcnen-Fraktionschef Philippe Lamberts meinte, man k\u00f6nne bezweifeln,\r\nob dieses Casting dazu beitrage, die n\u00f6tige Erneuerung der\r\nGesellschaften in Europa voranzubringen. Seine Co-Vorsitzende Ska\r\nKeller sagte im SWR, sie sehe keinen Grund, von der Leyen zu w\u00e4hlen\r\nund glaube nicht, dass sich das \u00e4ndere.Der Liberale Dacian Ciolos kritisierte die fehlende Transparenz der\r\nAuswahl hinter verschlossenen T\u00fcren. Seine Fraktion Renew Europe\r\nwerde eine Konferenz f\u00fcr ein demokratischeres Wahlrecht vorschlagen.\r\nDie Fraktionsspitzen hielten sich in der Debatte aber mit einer\r\nklaren Ansage zur\u00fcck, wie die Parteien abstimmen wollen.Auf eine Ablehnung festgelegt haben sich zun\u00e4chst vor allem deutsche\r\nSozialdemokraten. Stegner sagte im Deutschlandfunk, er gehe davon\r\naus, dass alle 16 SPD-Abgeordneten im Europaparlament gegen von der\r\nLeyen stimmen. Die SPD ist wegen von der Leyens \u00fcberraschender\r\nNominierung aufgebracht, weil damit das Spitzenkandidatensystem\r\nbeerdigt und die Demokratie besch\u00e4digt werde.Juso-Chef Kevin K\u00fchnert sieht die gro\u00dfe Koalition belastet. Die\r\nPersonalie trage nicht dazu bei, \"dass es die gro\u00dfe Koalition am\r\nEnde des Jahres noch gibt\", sagte der SPD-Politiker dem SWR. Einen\r\nsofortigen Ausstieg der SPD aus der Bundesregierung h\u00e4lt K\u00fchnert\r\nallerdings f\u00fcr nicht sinnvoll.Verbittert zeigte sich auch EVP-Fraktionschef Weber, der in der\r\n\"Bild\"-Zeitung (Freitag) vor allem den franz\u00f6sischen\r\nStaatspr\u00e4sidenten Emmanuel Macron und den ungarischen\r\nMinisterpr\u00e4sidenten Viktor Orban kritisierte. \"Es gab\r\nHinterzimmer-Gespr\u00e4che und Nachtsitzungen, bei denen sich die Achse\r\nMacron und Orban durchgesetzt und das Spitzenkandidatenprinzip\r\ndemontiert hat. So wie das gelaufen ist, kann ich sagen: Das ist\r\nnicht das Europa, das ich mir vorstelle.\"Tusk wies den Vorwurf zur\u00fcck, die Staats- und Regierungschefs h\u00e4tten\r\nundemokratisch gehandelt. Der Rat sei genauso demokratisch\r\nlegitimiert wie das Europaparlament. \"Letztlich m\u00fcssen wir uns\r\ngegenseitig respektieren und miteinander arbeiten, denn nur dann\r\nk\u00f6nnen wir Vertrauen aufbauen und Europa zum Besseren ver\u00e4ndern\",\r\nsagte Tusk./vsr/DP/fbaAXC0219    2019-07-04/18:24"},
{"date": "04.07.2019", "time": "18:17", "text": "(neu: FAZ zu Privatkundenvorstand Strau\u00df im vierten Absatz)M\u00dcNCHEN/NEW YORK (dpa-AFX) - Alexander Ilgen wird Kreisen zufolge\r\nnicht neuer Finanzchef der Deutschen Bank . Dieser\r\nwerde nicht den derzeitigen Amtsinhaber James von Moltke ersetzen,\r\nberichtete die Nachrichtenagentur Bloomberg am Donnerstag unter\r\nBerufung auf eine mit der Angelegenheit vertraute Person. Ilgen ist\r\njetzt Finanzvorstand f\u00fcr den Bereich Privat- und Firmenkunden.Damit widersprach die Agentur einem zuvor ver\u00f6ffentlichten\r\nentsprechenden Bericht des \"Focus\". Bei der au\u00dferordentlichen\r\nSitzung des Aufsichtsrats am Sonntag sollen diesem Bericht zufolge\r\ninsgesamt mindestens drei Mitglieder des neunk\u00f6pfigen Vorstandes\r\nabgel\u00f6st werden.Neben von Moltke sollen laut der Zeitschrift auch der f\u00fcr das\r\nInvestmentbanking zust\u00e4ndige Garth Ritchie und die f\u00fcr Regulierung\r\nzust\u00e4ndige Sylvie Matherat abgel\u00f6st werden. Die Aufgaben von Ritchie\r\nsolle vorerst Vorstandschef Christian Sewing \u00fcbernehmen. Als\r\nNachfolgerin f\u00fcr Matherat stehe Karin Dohm bereit, bislang Leiterin\r\ndes Bereichs Aufsichtsfragen.Der \"Frankfurter Allgemeine Zeitung\" zufolge werden Finanzvorstand\r\nund Asien-Vorstand Werner Steinm\u00fcller ihre Posten behalten. Gehen\r\nm\u00fcsste m\u00f6glicherweise Privatkundenvorstand Frank Strau\u00df, hie\u00df es auf\r\nder Internetseite der Zeitung am Donnerstag weiter. Hintergrund\r\nseien in den vergangenen Wochen vermehrt aufgetretene pers\u00f6nliche\r\nSpannungen, insbesondere im Zusammenhang mit den gescheiterten\r\nFusionsverhandlungen mit der Commerzbank. Gehen d\u00fcrften der Zeitung\r\nzufolge auch Investmentbanking-Vorstand Garth Ritchie, dessen\r\nAufgaben wahrscheinlich Bankchef Christian Sewing zus\u00e4tzlich\r\n\u00fcbernehme, und Complicance-Vorstand Sylvie Matherat.Im vor dem Hintergrund der geschlossenen US-B\u00f6rsen sehr ruhigen\r\nHandel in Frankfurt bewegten die verschiedenen Meldungen den\r\nAkteinkurs der Deutschen Bank nicht nennenswert./jsl/fba/he/jsl/he ISIN  DE0005140008\r\nAXC0217    2019-07-04/18:17"},
{"date": "04.07.2019", "time": "18:21", "text": "Ungehindert fahren die G\u00fcterschiffe den Rhein\r\nentlang, als Andreas Scheuer in K\u00f6ln die MS Mainz betritt und wenig\r\nsp\u00e4ter an ihnen vorbei schippert. Der Wasserstand ist unauff\u00e4llig,\r\nbeste Bedingungen f\u00fcr Schiffe aller Art. Vor knapp einem Jahr sah\r\ndas anders aus: Wegen der langen D\u00fcrre erreichte der Rhein\r\nRekordtiefstst\u00e4nde. F\u00e4hren stellten ihren Betrieb ein, Unternehmen\r\nkonnten ihre Rohstoffe nicht mehr transportieren, Tankstellen\r\nwarteten vergeblich auf Benzin. \"Wir wollen mehr H2O und weniger\r\nCO2\", sagt der CSU-Verkehrsminister, der an diesem Donnerstag im\r\nJuli als Botschafter der Binnenschifffahrt ins Rheinland gekommen\r\nist.\"Die Situation von 2018 darf sich nicht wiederholen\", warnt der\r\nMinister. Gemeinsam mit Wirtschaftsvertretern hat er einen\r\nAcht-Punkte-Plan entwickelt, mit dem der Schiffstransport auf\r\nDeutschlands l\u00e4ngstem Fluss besser f\u00fcr Krisen ger\u00fcstet sein soll.Im Kern geht es dabei um bessere Wasserstandsprognosen, den\r\nschnelleren Ausbau der Fahrrinnen f\u00fcr G\u00fcterschiffe und die bessere\r\nVorbereitung auf Notsituationen. Vom Schiffstransport will man nicht\r\nabweichen, denn \"das Binnenschiff ist ein Transport-Gigant\", so\r\nScheuer. Ein einziges Schiff k\u00f6nne die Ladung von 150 Lastwagen\r\ntransportieren.Damit die Pegel-Vorhersagen pr\u00e4ziser und langfristiger werden,\r\nsollen die Daten einzelner Dienste - wie dem Deutschen Wetterdienst\r\noder der Bundesanstalt f\u00fcr Gew\u00e4sserkunde - in einem gemeinsamen\r\nInformationssystem geb\u00fcndelt werden. So sollen sich Trends bis zu\r\nsechs Monaten vorab erkennen lassen. Informationen zur aktuellen\r\nWassertiefe sollen leichter zug\u00e4nglich sein, indem sie in die\r\nelektronische Binnenschifffahrtskarte integriert und damit auch f\u00fcr\r\ndie aktuelle Schiffsnavigation nutzbar gemacht werden.Dar\u00fcber hinaus sieht der Plan vor, vermehrt flachere Schiffstypen zu\r\nf\u00f6rdern, die auch bei Niedrigwasser noch fahren k\u00f6nnen, und weitere\r\nLagerkapazit\u00e4ten f\u00fcr G\u00fcter zu schaffen, um ausfallende Transporte\r\nbesser abfedern zu k\u00f6nnen.Der Bundesverkehrswegeplan 2030 gibt bereits vor, an bestimmten\r\nStellen des Rheins die Fahrrinnen f\u00fcr Schiffe zu vertiefen, damit\r\ndiese auch bei Niedrigwasser noch passieren k\u00f6nnen. Scheuer will\r\ndiesen Ausbau nun beschleunigen. Daf\u00fcr will er auch ein\r\nMa\u00dfnahmengesetz erlassen, das unter bestimmten Voraussetzungen die\r\nsonst \u00fcblichen langwierigen Genehmigungsverfahren ersetzen soll.Mit seinem Krisenplan \u00fcbt Scheuer den demonstrativen Schulterschluss\r\nmit der Wirtschaft am Rhein. Dem BASF\r\n-Vorstandsmitglied Michael Heinz h\u00e4lt Scheuer sogar\r\ndas Mikrofon, als dieser sagt: \"Der \"8-Punkte-Plan\" nimmt den Rhein\r\nin den Fokus. Das ist ein starkes Signal. Aber wir wissen: Damit ist\r\nes nat\u00fcrlich nicht getan: Alle Verkehrstr\u00e4ger - also Stra\u00dfe,\r\nSchiene, Binnenschiff und Seeverkehr - sind f\u00fcr eine solide\r\nwirtschaftliche Entwicklung unseres Landes essenziell.\"Der Bundesverband der Deutschen Binnenschifffahrt (BDB) lobte die\r\nInitiative und forderte, auch an weiterreichenden\r\nInfrastrukturprojekten wie Stau- und Speicherl\u00f6sungen f\u00fcr den Rhein\r\nzu arbeiten. Der Verband der Chemischen Industrie (VCI) forderte\r\neine z\u00fcgige Umsetzung der geplanten Ma\u00dfnahmen.Scheuers Antwort auf die Frage, wann das alles passieren solle, ist\r\nklar und deutlich: \"Jetzt sofort.\" Doch statt sich auf die alleinige\r\nRettung durch das Verkehrsministerium zu verlassen, sind die\r\nUnternehmen am Rhein in Sachen Vorsorge l\u00e4ngst selbst t\u00e4tig\r\ngeworden. Der Mineral\u00f6lkonzern BP  etwa l\u00e4sst in\r\nGelsenkirchen eine neue Abf\u00fcllanlage f\u00fcr Kesselwagen bauen, die auf\r\nder Schiene rollen sollen, w\u00e4hrend BASF und andere schon auf\r\nflachere Schiffe umsatteln./swe/DP/fba ISIN  GB0007980591  DE000BASF111\r\nAXC0218    2019-07-04/18:21"},
{"date": "22.02.2019", "time": "21:28", "text": "Die Wiener B\u00f6rse lockert ihre Auflagen f\u00fcr die\r\nQuartalsberichterstattung f\u00fcr Unternehmen im Top-Segment prime\r\nmarket. Diesen wird es ab sofort freigestellt, Berichte zum ersten\r\nsowie zum dritten Gesch\u00e4ftsquartal zu ver\u00f6ffentlichen, teilte die\r\nB\u00f6rse am Freitag mit. Auch die Ausgestaltung von Quartalsberichten\r\nwird k\u00fcnftig den Unternehmen selbst \u00fcberlassen.Weiterhin verpflichtend sind jedoch die Berichte zum Halbjahr sowie\r\nder Jahresgesch\u00e4ftsbericht.Die Wiener B\u00f6rse beruft sich bei diesem Schritt auf andere\r\ninternationale B\u00f6rsen wie die Euronext-Gruppe, die London Stock\r\nExchange und die schweizerische B\u00f6rse, die die\r\nQuartalsberichterstattung bereits flexibilisiert haben. Auch laut\r\ndem \u00f6sterreichischen B\u00f6rsengesetz gibt es die Pflicht zur\r\nBerichterstattung im ersten und dritten Jahresviertel bereits seit\r\nEnde 2015 nicht mehr. Dem Gesetz liegt eine EU-Richtlinie aus dem\r\nJahr 2013 zugrunde. Die im prime market gelisteten Unternehmen\r\nhatten sich jedoch gegen\u00fcber der Wiener B\u00f6rse auch nach\r\nInkrafttreten des neuen B\u00f6rsengesetzes zu erh\u00f6hter Transparenz\r\nverpflichtet.\"Unternehmen k\u00f6nnen zusammen mit ihren Investoren selbst am besten\r\nbeurteilen, welche Informationen in ihrer Branche erforderlich\r\nsind\", so der Chef der Wiener B\u00f6rse, Christoph Boschan, laut\r\nMitteilung. Die Transparenz f\u00fcr Investoren sieht Boschan nicht\r\ngef\u00e4hrdet, schreibt dar\u00fcber hinaus die \"Presse\" am Freitag. Er\r\nglaube nicht, dass die Unternehmen ihre Anleger nun gar nicht mehr\r\ninformieren werden, denn diese unterliegen weiterhin einer\r\nMeldepflicht zu kursrelevanten Ereignissen wie Vorstandswechseln\r\noder Gewinnwarnungen.Zudem werden die Investoren vor allem von gro\u00dfen Unternehmen auch\r\nweiter eine viertelj\u00e4hrliche Information einfordern, sagte Boschan\r\nzur \"Presse. Die Zustimmung der Unternehmen zu der neuen Regelung\r\nsei jedenfalls gro\u00df gewesen.Auch der Kleinanlegersch\u00fctzer und Pr\u00e4sident des Interessenverbandes\r\nf\u00fcr Anleger (IVA), Wilhelm Rasinger, sieht die Abschaffung der\r\nverpflichtenden Quartalsberichterstattung f\u00fcr Firmen im prime market\r\ngelassen. \"Als Anlegersch\u00fctzer: Ich kann damit leben\", sagte\r\nRasinger auf APA-Anfrage. Er geht wie Boschan davon aus, dass die\r\nAnleger den Unternehmen auch weiterhin entsprechenden Druck machen\r\nwerden, um auch im ersten und dritten Quartal an ihre Investoren zu\r\nberichten. Einen vollst\u00e4ndigen Abschluss nach IFRS-Rechnungslegung\r\nh\u00e4lt Rasinger jedoch nicht in jedem Quartal f\u00fcr\r\nnotwendig./bel/kan/APA/heAXC0255    2019-02-22/21:28"},
{"date": "22.02.2019", "time": "22:05", "text": "IRW-PRESS: The Wonderfilm Media Corporation: Wonderfilm Media wird\r\nPartner einer f\u00fcr den OSCAR 2019 (Kategorie bester Film)\r\nnominierten ProduktionsfirmaWonderfilm Media wird Partner einer f\u00fcr den OSCAR 2019 (Kategorie\r\nbester Film) nominierten ProduktionsfirmaVANCOUVER, BC / 22. Februar 2019 / The Wonderfilm Media Corporation\r\n(TSXV: WNDR) (OTC PINK: WDRFF) (FRA:25Y), (Wonderfilm oder das\r\nUnternehmen), ein Technologie-, Medien- und\r\nUnterhaltungsunternehmen, hat ein neues Joint Venture mit der in Los\r\nAngeles ans\u00e4ssigen Produktionsfirma Impossible Dream Entertainment\r\n(iDream Entertainment oder IDE) bekannt gegeben. Inhaber und\r\nGesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Firma ist das Produzentenduo Shaun Redick\r\n(BlacKkKlansman, Get Out) & Yvette Yates Redick. Wonderfilm und\r\nImpossible Dream Entertainment werden sich zusammentun, um einen 200\r\nMillionen US-Dollar schweren Filmfonds ins Leben zu rufen.\r\nHauptaufgabe des neuen Joint Venture wird es sein, eine Reihe\r\nunterschiedlicher kommerzieller Spielfilme und TV-Serien mit\r\nStarbesetzung zu entwickeln, zu einem Filmpaket zu schn\u00fcren und zu\r\nfinanzieren. Den Aktion\u00e4ren von Wonderfilm er\u00f6ffnet sich damit ein\r\ninsgesamt nahezu doppelt so gro\u00dfes Produktionsportfolio.Unter der Leitung von Shaun und Yvette hat iDream Entertainment vor\r\nkurzem eine Reihe von Filmen fertiggestellt und produziert. Dazu\r\nz\u00e4hlen auch die Filme Get Out und BlacKkKlansman. Get Out spielte im\r\nJahr 2017 die h\u00f6chsten Gewinne ein und wurde im Jahr 2018 f\u00fcr 4\r\nAcademy-Awards nominiert bzw. mit dem Oscar f\u00fcr das beste Drehbuch\r\nausgezeichnet. BlacKkKlansman wurde beim Grand Prix 2018 in Cannes\r\nzum Sieger gek\u00fcrt und vor Kurzem f\u00fcr 6 Academy-Awards, unter\r\nanderem f\u00fcr den besten Film, sowie f\u00fcr 4 Golden Globe Awards\r\nnominiert. Beide Filme wurden au\u00dferdem 2017 und 2018 mit dem AFI\r\nAward for Top Ten Movies ausgezeichnet. Der unglaubliche Siegeszug\r\nbeider Filme beeindruckt mit einer beachtlichen Zahl von 175\r\nAuszeichnungen aus 355 Nominierungen, darunter eine\r\nGrammy-Auszeichnung, ein BAFTA Award und 7 NAACP-Nominierung alleine\r\nin der vergangenen Woche.Get Out wurde vom genialen Filmemacher und Regisseur Jordan Peele\r\nf\u00fcr Universal Pictures gedreht und erzielte weltweit Kinoeinnahmen\r\nin H\u00f6he von 255.000.000 US-Dollar brutto. BlacKkKlansman, bei dem\r\ndie gefeierte Filmikone Spike Lee f\u00fcr Focus Features Regie f\u00fchrte,\r\nkonnte weltweit immerhin mit Kinoeinnahmen in H\u00f6he von 90.000.000\r\nUS-Dollar brutto punkten.Beim Internationalen Filmfestival in Cannes 2018 feierte der von\r\niDream Entertainment gemeinsam mit Focus Features pr\u00e4sentierte Film\r\nBlacKkKlansman von Regisseur Spike Lee seine Weltpremiere. Er wurde\r\nvon der Jury ausgew\u00e4hlt und gewann den begehrten Grand prix du jury.\r\nShaun Redick und iDream Entertainment-Partner Yvette Yates\r\nentdeckten das von Ron Stallworth geschriebene Buch zu\r\nBlacKkKlansman, das auf einer wahren Geschichte basiert, und\r\nentwickelten daraus gemeinsam mit den Drehbuchautoren Charlie\r\nWachtel und David Rabinowitz ein Drehbuch. Im Anschluss wurden noch\r\ndas Dream Team von Jordan Peele und seine Produktionsfirma Monkey\r\nPaw, Jason Blum mit Blumhouse Productions, Spike Lee und die Firma\r\n40 Acres and a Mule sowie Focus Features ins Boot geholt.Kirk Shaw, CEO von Wonderfilm, erz\u00e4hlt: Als wir Wonderfilm als\r\nDachfirma gr\u00fcndeten, um auch andere Produzenten miteinzubinden,\r\nhatten wir Content Creators mit genau diesem Qualit\u00e4tsniveau vor\r\nAugen. Shaun Redick, Dan Grodnik und meine Wenigkeit kennen uns\r\nschon seit vielen Jahren. Es ist daher sowohl aus pers\u00f6nlicher als\r\nauch aus fachlicher Sicht gro\u00dfartig, dass wir beide als unsere\r\nProduzenten und Partner vor Ort in das Team von Wonderfilm holen\r\nkonnten. Shaun und Yvette haben bewiesen, dass sie das Gesp\u00fcr daf\u00fcr\r\nhaben, den wesentlichen Kern einer Idee herauszufiltern und diesen\r\ndann zu einem preisgekr\u00f6nten und international erfolgreichen\r\nSpielfilm zu verarbeiten. F\u00fcr uns von Wonderfilm bedeutet diese\r\nPartnerschaft, dass wir unser aktuelles und in Entwicklung\r\nbefindliches Portfolio an Filmprojekten im Wert von rund 250\r\nMillionen US-Dollar unmittelbar vergr\u00f6\u00dfern und gleichzeitig unser\r\nwachstumsorientiertes Wonderfilm-Gesch\u00e4ftsmodell mit dem\r\nHerausbringen von Kinofilmen erweitern k\u00f6nnen.Shaun Redick f\u00fcgt hinzu: Wir freuen uns au\u00dferordentlich auf die\r\nZusammenarbeit mit Kirk, Dan und Wonderfilm. Wir freuen uns schon\r\ndarauf, iDream Entertainments Kreativit\u00e4t und Entwicklungstalent mit\r\nWonderfilms St\u00e4rke als Produzent und Finanzgeber zu vereinen und\r\ndaraus Filme zu machen, die sowohl eine Botschaft vermitteln als\r\nauch beim Massenpublikum gut ankommen. Unser gemeinsames Ziel ist\r\nes, uns zu einer Studio-Partnerschaft mit einem weltweiten\r\nVertriebsnetz zu entwickeln und uns als Komplettanbieter zu\r\npositionieren.Dan Grodnik erkl\u00e4rt: Shaun und Yvette haben bewiesen, dass sie in\r\neiner eigenen Liga spielen, und wir finden es gro\u00dfartig, dass sie\r\ndas Team von Wonderfilm verst\u00e4rken. Das Content Creation-Gesch\u00e4ft\r\nund der Bereich der Immaterialg\u00fcterrechte sind derzeit im Wandel\r\nbegriffen und der Terminus unabh\u00e4ngiger Produzent (independent\r\nproducer) wird zunehmend zu einem antiquierten Erscheinungsbild, das\r\nvom Modell der interdependenten Produzenten (interdependent\r\nproducers) abgel\u00f6st wird, die ihre Erfahrungen, ihre Produkte, ihre\r\nBeziehungen und ihre Ressourcen miteinander teilen. Auf dieser\r\nGrundlage wurde Wonderfilm geschaffen.Produzentin Yvette Yates Redick ist im Unternehmen f\u00fcr das Thema\r\nDiversit\u00e4t verantwortlich und Mitglied im Beirat von Organisationen,\r\ndie f\u00fcr eine Eingliederung vorgesehen sind. Yvette meint dazu: Wir\r\nlieben das, was wir tun. Diese Haltung spiegelt sich auch in unseren\r\nGeschichten wider, in denen Frauen und Menschen mit dunkler\r\nHautfarbe in allen Bereichen in den Vordergrund ger\u00fcckt werden. Wir\r\ndurchleben gerade eine aufregende Phase, und Impossible Dream\r\nEntertainment wird gemeinsam mit Wonderfilm den Einsatz erh\u00f6hen.Impossible Dream Entertainment hat vor kurzem bekannt gegeben, dass\r\ndas Unternehmen gemeinsam mit der weltbekannten Musikgruppe Wu-Tang\r\nClan den neuen Horror-Thriller Angel of Dust produziert, bei dem\r\nFilmemacher und Wu-Tang-Bandleader RZA Regie f\u00fchrt. Wu-Tang Clan\r\nwerden einen sagenhaften neuen Soundtrack kreieren und RZA wird auch\r\ndie Orchestrierung f\u00fcr den Film \u00fcbernehmen. Angel of Dust wird im\r\n25. Jubil\u00e4umsjahr des Albums Enter the Wu-Tang 36 Chambers\r\nentstehen, das mittlerweile Kultstatus genie\u00dft. Angel of Dust wird\r\nvon Shaun Redick (BlacKkKlansman, Get Out) und Yvette Yates von\r\nImpossible Dream Entertainment gemeinsam mit Wu-Tangs Ghostface\r\nKillah und RZA, Gary Ousdahl von Foundation und Caruso produziert.\r\niWood Studios, die vor kurzem den neuen Action-Thriller The Tax\r\nCollector von David Ayer unter der Leitung des Produzenten und\r\nKapitalgebers Matt Antoun mitfinanziert haben, werden auch die\r\nMittel f\u00fcr Angel of Dust bereitstellen. Als Executive Producers\r\nzeichnen Mark Strome, Mickey Gooch, Jamie Adler und Jonnie Forster\r\nvon Foundation verantwortlich.Einzelheiten des Joint VentureDie JV-Vereinbarung wird zun\u00e4chst f\u00fcr einen Zeitraum von f\u00fcnf (5)\r\nJahren abgeschlossen und verl\u00e4ngert sich automatisch um weitere f\u00fcnf\r\n(5) Jahre. IDE wird an Wonderfilm liefern und die IDE-Projektliste\r\nlaufend erneuern. Sollte Wonderfilm sich daf\u00fcr entscheiden, ein\r\neingereichtes IDE-Projekt fortzuf\u00fchren, werden beide Firmen eine\r\neigene JV-Projektvereinbarung aushandeln (JV-Projekt).Wonderfilm verpflichtet sich zur monatlichen Zahlung eines\r\nBeratungshonorars in H\u00f6he von 7.500 Dollar, das auch mit allf\u00e4lligen\r\nLizenzgeb\u00fchren, die IDE f\u00fcr ein beliebiges JV-Projekt geschuldet\r\nwerden, gegengerechnet werden kann. Zus\u00e4tzlich werden insgesamt\r\n3.400.000 Stammaktien von Wonderfilm als sogenannte\r\nLeistungsverg\u00fctungsaktien (Verg\u00fctungsaktien) f\u00fcr IDE bereitgestellt.\r\nEine Erstmenge von 340.000 Verg\u00fctungsaktien sind sofort f\u00e4llig,\r\n680.000 weitere Verg\u00fctungsaktien werden \u00fcber einen Zeitraum von 36\r\nMonaten \u00fcbertragen und die verbleibenden 2.380.000 Verg\u00fctungsaktien\r\nwerden treuh\u00e4nderisch verwahrt bzw. hinterlegt und leistungsabh\u00e4ngig\r\nausgegeben. Die leistungsbezogene Hinterlegung basiert auf einem\r\nAusgabeschema, wobei f\u00fcr jeden Betrag in H\u00f6he von 0,75 CAD, den\r\nWonderfilm aus JV-Projekten einnimmt, eine (1) Verg\u00fctungsaktie\r\nausgegeben wird.F\u00fcr die JV-Vereinbarung sind die erforderlichen Zulassungen der\r\nRegulierungsbeh\u00f6rden sowie die Genehmigung der B\u00f6rsenaufsicht der\r\nTSX Venture Exchange einzuholen.\u00dcBER WONDERFILMWonderfilm ist ein f\u00fchrendes b\u00f6rsennotiertes (TSX Venture Exchange)\r\nUnterhaltungsunternehmen mit Produktionsniederlassungen in Los\r\nAngeles, Betriebsniederlassungen in Vancouver BC und einer\r\nasiatischen Vertriebsniederlassung in Seoul (S\u00fcdkorea). Das\r\nKerngesch\u00e4ft des von den 4 Produzenten Kirk Shaw, Daniel Grodnik,\r\nJeff Bowler und Bret Saxon gegr\u00fcndeten Unternehmens ist die\r\nProduktion von marktorientierten, unabh\u00e4ngigen Spielfilmen und\r\nhochwertigen TV-Serien, die international \u00fcber verschiedene\r\nVertriebsschienen vermarktet werden. Zu den aktuellen Produktionen\r\nz\u00e4hlen die Spielfilme Moose (mit Hauptdarsteller John Travolta) und\r\nPrimal (mit Nicolas Cage in der Hauptrolle). Wonderfilm fungiert nur\r\nbei den genannten Projekten als Produzent und Vertriebsh\u00e4ndler. Die\r\nrechtm\u00e4\u00dfigen Besitzanspr\u00fcche an Filmproduktionen werden von einer\r\nZweckgesellschaft gehalten, die vom Unternehmen unabh\u00e4ngig agiert.\r\nDamit wird sichergestellt, dass verschiedene Formen von\r\nSteuererleichterungen inl\u00e4ndischer und ausl\u00e4ndischer Regierungen -\r\nwie sie in der Film- und Produktionsbranche \u00fcblich sind - in\r\nAnspruch genommen werden k\u00f6nnen.\u00dcBER DANIEL GRODNIKDan ist bereits seit drei Jahrzehnten eine treibende Kraft im\r\nIndependent-Filmgesch\u00e4ft. Er hat bis dato ann\u00e4hernd 60 Kinofilme und\r\nTV-Projekte von der Konzeption bis hin zur Auff\u00fchrungsreife\r\nbegleitet - ein Beweis daf\u00fcr, dass er in der Lage ist, die aktuelle\r\nMarktnachfrage im Kreativ-, Management-, Finanz-, Verkaufs- und\r\nVertriebsbereich bestens zu bedienen. Seit 2014 hat Dan 13\r\nSpielfilme mit Stars wie Robert DeNiro, Keanu Reeves, Michael Caine,\r\nHillary Swank, John Travolta, Sharon Stone, Nicolas Cage, Dave\r\nBautista, Katie Holmes, Jeffrey Dean Morgan, Anna de Armas, Zach\r\nMcGowan, Olga Kurylenko, Guy Pearce und Helena Bonham Carter\r\nproduziert. Wenn es seine Zeit zul\u00e4sst, unterrichtet Herr Grodnik\r\nals au\u00dferordentlicher Professor f\u00fcr Filmwissenschaften an der\r\nChapman University. In den letzten 26 Jahren war er j\u00e4hrlich f\u00fcr die\r\nBeurteilung der Masterarbeiten im Studienfach Produktion im Rahmen\r\ndes Peter Stark Producing Program an seiner Stammuniversit\u00e4t, der\r\nUniversity of Southern California, zust\u00e4ndig.\u00dcBER KIRK SHAWIm Laufe seiner 30-j\u00e4hrigen Karriere war Kirk an der Produktion von\r\n\u00fcber 230 Filmen und sechs Serien beteiligt, womit er der\r\nzweitproduktivste Filmproduzent in der Geschichte Hollywoods ist.\r\nKirk, der vor allem f\u00fcr seinen Gesch\u00e4ftssinn und seine Finanzkraft\r\nbekannt ist, hat seine Kompetenzen sowohl in US-Fernsehserien als\r\nauch in Spielfilmen eingebracht, darunter auch der Oscar-Gewinner\r\nThe Hurt Locker. Kirk hat mit allen gro\u00dfen Filmstudios und vielen\r\nnamhaften A-Prominenten wie Charlize Theron, John Travolta, Woody\r\nHarrelson, Kim Basinger, John Cusack, Ray Liotta, Nicolas Cage,\r\nThomas Jane und Cuba Gooding Jr. zusammengearbeitet. Seine\r\nzahlreichen vergangenen Erfolge beinhalten die Gr\u00fcndung von Kanadas\r\ngr\u00f6\u00dfter Produktionsfirma, Insight Film Studios, die 2007 und 2008\r\neinen konsolidierten Umsatz von jeweils 100 Millionen Dollar\r\nerzielte. Kirk verkaufte 46 fertiggestellte Filme an Wonderfilm, um\r\ndessen Produktionsakquisitionen und die Auswertung der\r\nFilmbibliothek voranzutreiben.\u00dcBER IMPOSSIBLE DREAM ENTERTAINMENTiDream Entertainment widmet sich der Planung, Entwicklung,\r\nFinanzierung und Produktion von Spielfilmen und TV-Serien, die f\u00fcr\r\nein breitgef\u00e4chertes Publikum in Nordamerika und anderen L\u00e4ndern der\r\nWelt konzipiert werden. Im Moment produziert das Unternehmen gerade\r\nmehrere neue Top-Filme und -Serien. Das Impossible Dream\r\nEntertaiment-Duo Shaun Redick und Yvette Yates Redick haben es sich\r\nzur Aufgabe gemacht, Geschichten zusammenzutragen und zu erz\u00e4hlen,\r\nin denen vor allem Diversit\u00e4t und Integration thematisiert werden.\r\nAu\u00dferdem machen sie sich f\u00fcr die Initiative The 4% Challenge stark,\r\nbei der es darum geht, mehr Frauen bzw. farbigen Frauen die Chance\r\nauf einen Job als Regisseurin zu geben.Shaun Redick begann seine Karriere als Talentescout und Packaging\r\nAgent bei William Morris Agency (WMA) und International Creative\r\nManagement (ICM). Er war aktiv an der Produktion von mehr als 150\r\nSpielfilmen beteiligt.Yvette Yates (Produzentin/Schauspielerin) war bereits in zahlreichen\r\nFilmen als (Haupt)Darstellerin zu sehen, unter anderem im\r\nEnsemble-Cast des von PT Anderson und Warner Bros. produzierten\r\nFilms INHERENT VICE (Deutsch: Nat\u00fcrliche M\u00e4ngel), in dem sie die\r\nRolle von Luz verk\u00f6rperte. In der langen Besetzungsliste der\r\nVerfilmung des Romans von Autor Thomas Pynchon finden sich klingende\r\nNamen wie Joaquin Phoenix, Benicio Del Toro, Reese Witherspoon, Owen\r\nWilson, Katherine Waterson, Josh Brolin, Martin Short, Maya Rudolph\r\noder Jena Malone. Der Film wurde mehrfach ausgezeichnet und unter\r\nanderem zweimal f\u00fcr den Academy Award, einmal f\u00fcr den Golden Globe\r\nAward und viermal f\u00fcr den Critics Choice Award nominiert sowie vom\r\nNational Board of Review als Gewinner ausgew\u00e4hlt. Der Casting\r\nDirector und die Belegschaft wurden bei den Film Independents Spirit\r\nAwards mit dem Robert Altman Award geehrt.iDream Entertainment finanziert und produziert Filminhalte mit\r\nzahlreichen Investmentpartnern wie z.B. Mickey Gooch von Delray\r\nVillage Entertainment, Santosh Govindaraju von Convergent Media,\r\nMatt Antoun und Mark Strome von den iWood Studios sowie Mary Totten\r\nvon Foraker Entertainment.Die TSX Venture Exchange und deren Regulierungsorgane (in den\r\nStatuten der TSX Venture Exchange als Regulation Services Provider\r\nbezeichnet) \u00fcbernehmen keinerlei Verantwortung f\u00fcr die\r\nAngemessenheit oder Genauigkeit dieser Meldung.Vorsorgliche HinweiseDiese Pressemitteilung enth\u00e4lt zukunftsgerichtete Aussagen, die\r\nerheblichen Risiken, Ungewissheiten und Annahmen unterliegen.\r\nS\u00e4mtliche Aussagen in dieser Pressemitteilung, die keine\r\nhistorischen Tatsachen darstellen, sind zukunftsgerichtete Aussagen.\r\nDiese Aussagen beinhalten oftmals Begriffe wie glauben, erwarten,\r\nanpeilen, prognostizieren, beabsichtigen, planen, streben, wird,\r\nk\u00f6nnte oder \u00e4hnliche Ausdr\u00fccke. Zukunftsgerichtete Aussagen\r\nunterliegen eine Reihe von Risiken und Ungewissheiten, von denen\r\nviele Faktoren oder Umst\u00e4nde beinhalten, auf die Wonderfilm keinen\r\nEinfluss hat. Die tats\u00e4chlichen Ergebnisse von Wonderfilm k\u00f6nnten\r\nsich aufgrund vieler verschiedener Faktoren erheblich von jenen\r\nunterscheiden, die in zukunftsgerichteten Aussagen explizit oder\r\nimplizit zum Ausdruck gebracht wurden.Obwohl Wonderfilm der Auffassung ist, dass die in den\r\nzukunftsgerichteten Aussagen zum Ausdruck gebrachten Erwartungen\r\nvern\u00fcnftig sind, kann das Unternehmen nicht garantieren, dass die in\r\nden zukunftsgerichteten Aussagen zum Ausdruck gebrachten Ereignisse\r\nund Umst\u00e4nde tats\u00e4chlich eintreten werden. Der Zeitpunkt von\r\nEreignissen und Umst\u00e4nden sowie die tats\u00e4chlichen Ergebnisse k\u00f6nnten\r\nsich erheblich von jenen unterscheiden, die in zukunftsgerichteten\r\nAussagen zum Ausdruck gebracht wurden. Die Leser sollten sich daher\r\nnicht auf zukunftsgerichtete Aussagen verlassen. Diese gelten\r\nlediglich zum Zeitpunkt der Ver\u00f6ffentlichung. Wonderfilm ist nicht\r\nverpflichtet, zukunftsgerichtete Aussagen zu aktualisieren oder\r\n\u00f6ffentlich zu \u00fcberarbeiten - weder infolge neuer Informationen noch\r\ninfolge zuk\u00fcnftiger Ereignisse oder aus anderen Gr\u00fcnden.Weitere Details erhalten Sie in den Dokumenten, die das Unternehmen\r\nim System for Electronic Document Analysis and Retrieval auf\r\nwww.sedar.com eingereicht hat.PRESSEKONTAKTEF\u00fcr Impossible Dream EntertainmentTheo Dumont / Buffalo MarketingTel: (323) 653-5938E-Mail: theo@buffalo8.comKontaktinformationen Wonderfilm:N\u00e4here Informationen erhalten Sie \u00fcberKirk ShawThe Wonderfilm Media CorporationChief Executive OfficerTelefon: +1 (604) 638-4890E-Mail: info@wonderfilm.comPrit SinghInvestor RelationsTelefon: +1 (905) 510-7636E-Mail: psingh@thesiscapital.caDie Ausgangssprache (in der Regel Englisch), in der der Originaltext\r\nver\u00f6ffentlicht wird, ist die offizielle, autorisierte und\r\nrechtsg\u00fcltige Version. Diese \u00dcbersetzung wird zur besseren\r\nVerst\u00e4ndigung mitgeliefert. Die deutschsprachige Fassung kann\r\ngek\u00fcrzt oder zusammengefasst sein. Es wird keine Verantwortung oder\r\nHaftung f\u00fcr den Inhalt, die Richtigkeit, die Angemessenheit oder die\r\nGenauigkeit dieser \u00dcbersetzung \u00fcbernommen. Aus Sicht des \u00dcbersetzers\r\nstellt die Meldung keine Kauf- oder Verkaufsempfehlung dar! Bitte\r\nbeachten Sie die englische Originalmeldung auf www.sedar.com,\r\nwww.sec.gov, www.asx.com.au/ oder auf der Firmenwebsite!Die englische Originalmeldung finden Sie unter folgendem Link:https://www.irw-press.at/press_html.aspx?messageID=46005Die \u00fcbersetzte Meldung finden Sie unter folgendem Link:https://www.irw-press.at/press_html.aspx?messageID=46005&tr=1NEWSLETTER REGISTRIERUNG: Aktuelle Pressemeldungen dieses Unternehmens direkt in Ihr Postfach:http://www.irw-press.com/alert_subscription.php?lang=de&isin=CA97817\r\nT1057Mitteilung \u00fcbermittelt durch IRW-Press.com. F\u00fcr den Inhalt ist der\r\nAussender verantwortlich.Kostenloser Abdruck mit Quellenangabe erlaubt. ISIN  CA97817T1057\r\nAXC0256    2019-02-22/22:05"},
{"date": "22.02.2019", "time": "22:17", "text": "Trotz einer umstrittenen Haushaltspolitik und schw\u00e4cherer Konjunktur hat die Ratingagentur Fitch hat die Bonit\u00e4tsnote von Italien nicht gesenkt. Die Kreditw\u00fcrdigkeit werde weiter mit \"BBB\" bewertet, teilte Fitch am Freitag in London mit. Die aktuelle Note liegt zwei Stufen \u00fcber dem sogenannten Ramschniveau. Die Agentur droht Italien jedoch weiterhin mit einer Herabstufung. Der Ausblick f\u00fcr die Kreditw\u00fcrdigkeit bleibt \"negativ\"./jsl/he\r\nAXC0257    2019-02-22/22:17"},
{"date": "22.02.2019", "time": "22:17", "text": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump hat mit einem Veto\r\ngedroht, sollten die Demokraten im Kongress mit ihrem Widerstand\r\ngegen seine Notstandserkl\u00e4rung zum Mauerbau Erfolg haben. Die\r\nDemokraten hatten am Freitag eine Resolution eingebracht, mit der\r\nsie ein Ende des von Trump verh\u00e4ngten Notstands an der Grenze zu\r\nMexiko erreichen wollen. Der Republikaner sagte im Wei\u00dfen Haus, er\r\nwerde \"zu 100 Prozent\" sein Veto einlegen, sollte die Resolution von\r\nbeiden Kammern verabschiedet werden.Trump hatte vor einer Woche einen Nationalen Notstand erkl\u00e4rt, um\r\ndie von ihm angestrebte Mauer an der Grenze zu Mexiko ohne\r\nparlamentarische Zustimmung finanzieren zu k\u00f6nnen. Die Demokraten\r\nhalten das f\u00fcr verfassungswidrig. Es ist aber zweifelhaft, dass ihre\r\nResolution von beiden Kammern des Kongresses verabschiedet wird. Im\r\nAbgeordnetenhaus, das von den Demokraten kontrolliert wird, d\u00fcrfte\r\ndie Initiative Erfolg haben. Im Senat, der auch dar\u00fcber abstimmen\r\nm\u00fcsste, haben jedoch Trumps Republikaner die Mehrheit.Die Grenzmauer war ein zentrales Wahlkampfversprechen von Trump. Der\r\nKongress hatte dem Pr\u00e4sidenten in diesem Finanzjahr 1,375 Milliarden\r\nDollar f\u00fcr den Bau von Grenzbarrieren bewilligt - deutlich weniger\r\nals die von ihm geforderten 5,7 Milliarden Dollar. Die Ausrufung des\r\nNotstandes erlaubt dem Pr\u00e4sidenten, aus anderen T\u00f6pfen und ohne\r\nparlamentarische Zustimmung Geld zu sammeln./hma/DP/heAXC0258    2019-02-22/22:17"},
{"date": "22.02.2019", "time": "22:18", "text": "Vor dem Ablauf einer selbst gesetzten Frist\r\nbis zum 1. M\u00e4rz haben die USA und China bei ihrem Handelsstreit nach\r\neigenen Angaben Fortschritte erzielt. \"Ich denke, wir haben eine\r\nsehr gute Chance, einen Deal zu machen\", sagte Trump bei einem\r\nTreffen mit dem chinesischen Vizeministerpr\u00e4sidenten Liu He am\r\nFreitag im Wei\u00dfen Haus. In einer bei dem Treffen verlesenen\r\nGru\u00dfbotschaft von Chinas Pr\u00e4sident Xi Jinping hie\u00df es, die\r\nUnterh\u00e4ndler h\u00e4tten \"bedeutende Fortschritte\" gemacht. Trump sagte,\r\ner werde voraussichtlich im M\u00e4rz in seinem Anwesen Mar-a-Lago in\r\nFlorida mit Xi zusammenkommen.Der US-Pr\u00e4sident sagte zu den Handelsgespr\u00e4chen: \"Wir haben eine\r\nEinigung zu W\u00e4hrung und zu W\u00e4hrungsmanipulation.\" N\u00e4her f\u00fchrte er\r\ndas nicht aus. Trump hat China in der Vergangenheit wiederholt\r\nvorgeworfen, seine W\u00e4hrung zu manipulieren, um die eigene Wirtschaft\r\nauf unfaire Weise im internationalen Wettbewerb zu st\u00fctzen.Trump betonte am Freitag: \"Beide Seiten wollen dies zu einem echten\r\nAbkommen machen, einem bedeutenden Abkommen. Ein Abkommen, das viele\r\nJahre h\u00e4lt.\" Er halte es f\u00fcr wahrscheinlicher, dass es zu einer\r\nEinigung komme, als dass die Gespr\u00e4che noch scheitern w\u00fcrden. Nach\r\nAngaben der US-Seite will die chinesische Delegation ihren\r\nAufenthalt in Washington bis Sonntag oder Montag verl\u00e4ngern, um \u00fcber\r\ndas Wochenende hinweg weiterverhandeln zu k\u00f6nnen.Am 1. M\u00e4rz endet offiziell ein 90-t\u00e4giger \"Waffenstillstand\", den\r\nbeide Seiten beim G20-Gipfel Anfang Dezember in Argentinien\r\nvereinbart hatten. Die USA haben mit neuen Strafz\u00f6llen gedroht,\r\nsollte es bis dahin keine Einigung geben. Die Sonderz\u00f6lle auf\r\nImporte aus China im Umfang von 200 Milliarden US-Dollar k\u00f6nnten\r\ndann nach den Pl\u00e4nen Washingtons von derzeit 10 auf 25 Prozent\r\nerh\u00f6ht werden.Das Wei\u00dfe Haus hatte zuletzt erkl\u00e4rt, dass die Frist bis zum 1. M\u00e4rz\r\nnicht zu halten sei. Trump hatte betont, dass er bereit sei, keine\r\nweiteren Z\u00f6lle zu erheben, solange die Verhandlungen\r\nerfolgversprechend weiterliefen. Trump hatte am Dienstag gesagt:\r\n\"Das Datum ist kein magisches Datum, weil viele Sachen\r\npassieren.\"/cy/DP/heAXC0259    2019-02-22/22:18"},
{"date": "22.02.2019", "time": "21:20", "text": "US-Staatsanleihen haben am Freitag im sp\u00e4ten\r\nHandel noch etwas st\u00e4rker zugelegt. Marktteilnehmer sprachen von\r\neiner Gegenbewegung zu den deutlichen Verlusten an den Vortagen.\r\nGro\u00dfe Impulse gab es nicht, auch wurden vor dem Wochenende keine\r\nmarktbewegenden Konjunkturdaten ver\u00f6ffentlicht. Aussagen mehrerer\r\nNotenbanker hinterlie\u00dfen ebenfalls keine gr\u00f6\u00dferen Spuren am\r\nBondmarkt.Zweij\u00e4hrige Anleihen stiegen um 3/32 Punkte auf 100 Punkte. Sie\r\nrentierten mit 2,49 Prozent. F\u00fcnfj\u00e4hrige Anleihen erh\u00f6hten sich um\r\n7/32 Punkte auf 100 5/32 Punkte. Sie rentierten mit 2,47 Prozent.\r\nRichtungweisende zehnj\u00e4hrige Anleihen kletterten um 10/32 Punkte auf\r\n99 24/32 Punkte. Sie rentierten mit 2,65 Prozent. Longbonds mit\r\neiner Laufzeit von drei\u00dfig Jahren stiegen um 18/32 Punkte auf 99\r\n19/32 Punkte. Sie rentierten mit 3,02 Prozent./bgf/bek/heAXC0254    2019-02-22/21:20"},
{"date": "27.03.2019", "time": "22:19", "text": "Die Aktien des US-Fahrdienstvermittlers Lyft sind vor dem B\u00f6rsengang in New York bei Anlegern begehrt. Der Uber-Rivale hob die Preisspanne f\u00fcr die Papiere am Mittwoch auf 70 bis 72 Dollar an, wie aus einer Mitteilung an die B\u00f6rsenaufsicht SEC hervorgeht. Zuvor hatte sie zwischen 62 und 68 Dollar gelegen. Sollte Lyft seine Aktien am oberen Ende der Preisspanne losschlagen, w\u00fcrde das Unternehmen beim B\u00f6rsengang insgesamt mit fast 25 Milliarden Dollar bewertet. Lyft will mehr als zwei Milliarden Dollar bei Anlegern einsammeln. Am Freitag ist das Deb\u00fct an der Technologie-B\u00f6rse Nasdaq geplant. Der deutlich gr\u00f6\u00dfere Konkurrent Uber bereitet ebenfalls einen B\u00f6rsengang vor. Hier stellten Banken laut US-Medien bereits eine Gesamtbewertung von bis zu 120 Milliarden Dollar in Aussicht./hbr/he\r\nAXC0315    2019-03-27/22:19"},
{"date": "27.03.2019", "time": "22:32", "text": "Die britische Regierung hat sich am Mittwochabend\r\nvom Parlament den Segen f\u00fcr eine Rechtsverordnung zum Verschieben\r\ndes EU-Austrittsdatums geben lassen. Damit kann das bisherige Datum\r\n29. M\u00e4rz nun auch nach nationalem Recht ge\u00e4ndert werden.Urspr\u00fcnglich sollte Gro\u00dfbritannien die EU Ende M\u00e4rz verlassen. Doch\r\nder Termin war wegen des Streits um den Brexit nicht mehr zu halten.Die EU bot London in der vergangenen Woche eine Verschiebung des\r\nBrexits bis zum 22. Mai an. Bedingung daf\u00fcr ist allerdings, dass das\r\nUnterhaus noch in dieser Woche dem Austrittsvertrag zustimmt.\r\nAndernfalls gilt die Verl\u00e4ngerung nur bis zum 12. April. In dem Fall\r\nsoll London vor diesem Termin sagen, wie es weitergehen\r\nsoll./si/DP/heAXC0316    2019-03-27/22:32"},
{"date": "27.03.2019", "time": "22:47", "text": "Das britische Parlament hat sich am Mittwoch mehrheitlich gegen einen EU-Austritt ohne Abkommen ausgesprochen./si/DP/he\r\nAXC0317    2019-03-27/22:47"},
{"date": "27.03.2019", "time": "22:51", "text": "Das britische Parlament hat sich am Mittwoch nicht auf eine Alternative zum Brexit-Abkommen von Premierministerin Theresa May einigen k\u00f6nnen. Lediglich einen Austritt ohne Abkommen lehnten die Abgeordneten erneut ab./si/DP/he\r\nAXC0318    2019-03-27/22:51"},
{"date": "10.06.2019", "time": "19:15", "text": "In Gro\u00dfbritannien ist die Industrieproduktion im\r\nApril deutlich st\u00e4rker als erwartet gesunken. Sie sei um 2,7 Prozent\r\nzum Vormonat geschrumpft, teilte das Statistikamt ONS am Montag mit.\r\nVolkswirte hatten lediglich mit einem Minus von 1,0 Prozent\r\ngerechnet. Im M\u00e4rz hatte die Produktion noch um 0,7 Prozent\r\nzugelegt.Im Jahresvergleich sank die Produktion um 1,0 Prozent. Experten\r\nhatten hingegen ein Plus von 0,9 Prozent erwartet. Im M\u00e4rz hatte es\r\nhier noch einen Zuwachs um 1,3 Prozent gegeben./heAXC0075    2019-06-10/19:15"},
{"date": "27.03.2019", "time": "23:04", "text": "Das britische Parlament hat sich am Mittwoch\r\nnicht auf eine Alternative zum Brexit-Abkommen von Premierministerin\r\nTheresa May einigen k\u00f6nnen. Verschiedene Varianten einer engeren\r\nAnbindung an die EU lehnten die Abgeordneten am sp\u00e4ten Abend genau\r\nso ab wie ein zweites Referendum oder einen Austritt ohne Abkommen.Insgesamt acht Alternativ-Vorschl\u00e4ge zum Brexit-Abkommen von\r\nPremierministerin Theresa May standen am Abend zur Abstimmung. Daf\u00fcr\r\nhatten Abgeordnete der Regierung zeitweise die Kontrolle \u00fcber die\r\nTagesordnung im Unterhaus aus der Hand genommen. Mit diesen\r\nrichtungweisenden Abstimmungen wollte das Parlament ausloten, f\u00fcr\r\nwelche Alternativen es eine Mehrheit gibt. Auch den kommenden Montag\r\nhatten sich die Abgeordneten bereits f\u00fcr ihre Zwecke reserviert.May darf nun wieder hoffen, doch noch eine Mehrheit f\u00fcr ihr\r\nBrexit-Abkommen zu bekommen. Daf\u00fcr w\u00fcrde sie in naher Zukunft ihr\r\nAmt aufgeben, wie May am Mittwoch bekanntgab. Sie werde in diesem\r\nFall die n\u00e4chste Phase der Brexit-Verhandlungen nicht leiten, sagte\r\nMay in einer Rede vor Abgeordneten ihrer Konservativen Partei am\r\nMittwoch.\"Ich bin darauf vorbereitet, diesen Posten fr\u00fcher zu verlassen als\r\nbeabsichtigt, um das Richtige f\u00fcr unser Land und f\u00fcr unsere Partei\r\nzu tun.\" Sie wisse, dass es auch den Wunsch nach einer neuen F\u00fchrung\r\ngebe - \"ich werde mich dem nicht in den Weg stellen\". Einen genauen\r\nZeitpunkt f\u00fcr ihren R\u00fccktritt nannte May allerdings nicht.Bereits am vergangenen Wochenende war in Medienberichten \u00fcber\r\nm\u00f6gliche Interimsnachfolger spekuliert worden. Dazu z\u00e4hlen demnach\r\nder EU-freundliche Vizepremier David Lidington und der\r\nBrexit-Anh\u00e4nger und Umweltminister Michael Gove. Beide zeigten sich\r\nder Premierministerin gegen\u00fcber aber \u00e4u\u00dferst loyal.Urspr\u00fcnglich sollte Gro\u00dfbritannien schon an diesem Freitag die\r\nStaatengemeinschaft verlassen. Br\u00fcssel bot London k\u00fcrzlich eine\r\nVerschiebung des Brexits bis zum 22. Mai an. Bedingung daf\u00fcr ist\r\naber, dass das Unterhaus dem Austrittsvertrag noch in dieser Woche\r\nzustimmt. Andernfalls gilt die Verl\u00e4ngerung nur bis zum 12. April.\r\nIn dem Fall soll London der EU vor diesem Termin sagen, wie es\r\nweitergehen soll.Sollte Gro\u00dfbritannien ohne Abkommen aus der EU ausscheiden, wird mit\r\ndramatischen Folgen f\u00fcr die Wirtschaft und viele andere\r\nLebensbereiche gerechnet./si/DP/heAXC0319    2019-03-27/23:04"},
{"date": "27.03.2019", "time": "23:12", "text": "Der Agrarchemie- und Pharmakonzern Bayer\r\n hat in den USA einen weiteren wichtigen Prozess um\r\nangeblich krebserregende Produkte der Tochter Monsanto verloren.\r\nEine Jury des zust\u00e4ndigen Bundesbezirksgerichts in San Francisco\r\nurteilte am Mittwoch, dass Monsanto f\u00fcr Krebsrisiken des\r\nUnkrautvernichtungsmittels Roundup mit dem umstrittenen Wirkstoff\r\nGlyphosat haftbar ist und dem Kl\u00e4ger Edwin Hardeman Schadenersatz in\r\nGesamth\u00f6he von mehr als 80 Millionen Dollar zahlen muss. Eine\r\nStellungnahme von Bayer lag zun\u00e4chst nicht vor.F\u00fcr Bayer ist der Fall Hardeman hochbrisant, da es sich um einen\r\nrichtungweisenden \"Bellwether Case\" handelt. Damit ist im US-Recht\r\neine Art Musterfall in einem Massenverfahren gemeint. Mehrere dieser\r\nrepr\u00e4sentativen F\u00e4lle sind angesetzt. Sie sollen den Streitparteien\r\nhelfen, das Ausma\u00df von Sch\u00e4den und die H\u00f6he denkbarer\r\nVergleichszahlungen besser absch\u00e4tzen zu k\u00f6nnen. Insgesamt sind bei\r\ndem zust\u00e4ndigen US-Richter Vince Chhabria mehrere Hundert Klagen von\r\nLandwirten, G\u00e4rtnern und Verbrauchern geb\u00fcndelt./hbr/DP/he ISIN  DE000BAY0017\r\nAXC0320    2019-03-27/23:12"},
{"date": "10.06.2019", "time": "19:03", "text": "ROM (dpa-AFX) - Die italienische Industrie hat auch im April weniger produziert als im Vormonat. Nach Angaben des Statistikamtes Istat vom Montag ging die Gesamtproduktion um 0,7 Prozent zur\u00fcck. Analysten hatten hingegen keine Ver\u00e4nderung erwartet. Bereits im M\u00e4rz war die Produktion nach zwei Anstiegen in den Vormonaten gesunken. Im Jahresvergleich ging die Produktion um 1,5 Prozent zur\u00fcck./he\r\nAXC0074    2019-06-10/19:03"},
{"date": "10.06.2019", "time": "19:33", "text": "Insgesamt zehn von elf Kandidaten sind f\u00fcr die\r\nNachfolge der britischen Premierministerin Theresa May nominiert.\r\nDas teilte ein Komitee der regierenden Konservativen Partei am\r\nMontag in London mit. Wer von ihnen tats\u00e4chlich neuer Parteichef und\r\ndamit auch Premierminister wird, soll erst Ende Juli feststehen.Als Favorit gilt der umstrittene Ex-Au\u00dfenminister Boris Johnson.\r\nViele trauen ihm zu, entt\u00e4uschte Brexit-W\u00e4hler, die sich von den\r\nKonservativen abgewendet haben, zur\u00fcckzugewinnen.Mit neuen Pl\u00e4nen sorgte der Brexit-Hardliner sogleich wieder f\u00fcr\r\nAufsehen. Johnson k\u00fcndigte an, die vereinbarte Schlussrechnung f\u00fcr\r\nden EU-Ausstieg in H\u00f6he von 39 Milliarden Pfund (rund 44 Milliarden\r\nEuro) vorerst zu stoppen. Auch eine deutliche Senkung der\r\nEinkommenssteuer f\u00fcr gut verdienende Briten stellte er in Aussicht.\r\nSchottlands Regierungschefin Nicola Sturgeon nannte die Pl\u00e4ne des\r\nBrexit-Hardliners eine \"Horrorshow\".Nominiert sind ebenfalls Au\u00dfenminister Jeremy Hunt, Umweltminister\r\nMichael Gove, der fr\u00fchere Brexit-Minister Dominic Raab,\r\nInnenminister Sajid Javid, Gesundheitsminister Matt Hancock,\r\nEntwicklungshilfeminister Rory Stewart, die fr\u00fchere Ministerin f\u00fcr\r\nParlamentsfragen Andrea Leadsom, Ex-Arbeitsministerin Esther McVey\r\nund der EU-freundliche Abgeordnete Mark Harper.Jeder Kandidat brauchte die Unterst\u00fctzung von mindestens acht\r\nAbgeordneten. Nur der fr\u00fchere Hochschul-Staatssekret\u00e4r Sam Gyimah\r\nhatte diese H\u00fcrde nicht geschafft.Vor allem Hunt k\u00f6nnte Johnson noch gef\u00e4hrlich werden. Die Aussichten\r\nf\u00fcr Gove, May beerben zu k\u00f6nnen, d\u00fcrften sich hingegen\r\nverschlechtert haben: Er gab am Wochenende zu, vor mehr als 20\r\nJahren mehrmals Kokain konsumiert zu haben - und wurde daf\u00fcr von\r\nverschiedenen Seiten scharf kritisiert. Er selbst sprach von einem\r\ngro\u00dfen Fehler./si/DP/heAXC0079    2019-06-10/19:33"},
{"date": "10.06.2019", "time": "19:34", "text": "Die spanischen Sozialisten des gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden\r\nMinisterpr\u00e4sidenten Pedro S\u00e1nchez haben 24 Stunden vor der Aufnahme\r\nvon Verhandlungen zur Bildung einer neuen Regierung mit einer\r\nerneuten vorgezogenen Parlamentswahl gedroht. \"Die einzige\r\nAlternative zu einer sozialistischen Regierung ist, dass man die\r\nSpanier dazu zwingt, wieder zu w\u00e4hlen\", warnte am Montag in Madrid\r\ndie Nummer drei der Partei, Organisationssekret\u00e4r Jos\u00e9 \u00c1balos.Die Sozialistische Arbeiterpartei (PSOE) hatte die Neuwahl am 28.\r\nApril klar gewonnen. Die absolute Mehrheit hatte sie jedoch deutlich\r\nverfehlt. Nach Konsultationen mit allen Parteichefs hatte K\u00f6nig\r\nFelipe VI. S\u00e1nchez vorige Woche zum Kandidaten ernannt. Der\r\nSozialist nimmt die Verhandlungen mit den Chefs der anderen im\r\nParlament vertretenen Parteien an diesem Dienstag auf.\u00c1balos bekr\u00e4ftigte vor Journalisten, dass die PSOE auf keinen Fall\r\neine Koalition bilden, sondern allein regieren m\u00f6chte. Bei den\r\nGespr\u00e4chen will sich S\u00e1nchez daher nur genug Unterst\u00fctzung f\u00fcr seine\r\nWahl zum Ministerpr\u00e4sidenten im Parlament sichern.Um eine Regierung bilden zu k\u00f6nnen, wird der Ministerpr\u00e4sident\r\nwahrscheinlich auf die Stimmen des Linksb\u00fcndnisses Unidas Podemos,\r\ndas aber weiter die Bildung einer Koalition fordert, sowie von\r\nkleineren regionalen Parteien und m\u00f6glicherweise auch auf jene der\r\nseparatistischen Abgeordneten aus Katalonien angewiesen sein. Die\r\nkonservative Volkspartei, die liberalen Ciudadanos und die\r\nRechtspopulisten von Vox wollen gegen S\u00e1nchez votieren.Bisher sind S\u00e1nchez nur die 123 Stimmen der PSOE-Abgeordneten im\r\n350-Sitze-Parlament sicher. Bei der Wahl des Ministerpr\u00e4sidenten im\r\n\"Congreso de los Diputados\" ben\u00f6tigt der Kandidat in der ersten\r\nRunde eine absolute Mehrheit der Ja-Stimmen. Im zweiten Wahlgang\r\nreicht eine einfache Mehrheit aus: Mehr Ja- als Nein-Stimmen.S\u00e1nchez ist seit Juni 2018 im Amt. Damals st\u00fcrzte er seinen\r\nkonservativen Vorg\u00e4nger Mariano Rajoy per Misstrauensvotum. Die\r\nvorgezogene Wahl hatte er im Februar ausgerufen, nachdem die\r\nkatalanischen Separatisten seiner Minderheitsregierung bei der\r\nAbstimmung \u00fcber den Etatentwurf die Unterst\u00fctzung entzogen\r\nhatten./er/DP/heAXC0080    2019-06-10/19:34"},
{"date": "10.06.2019", "time": "19:37", "text": "Im Streit um den Bericht von\r\nRussland-Sonderermittler Robert Mueller haben die Demokraten im\r\nUS-Abgeordnetenhaus und das Justizministerium in einem Punkt eine\r\nEinigung erzielt. Der Vorsitzende des Justizausschusses, Jerry\r\nNadler, teilte am Montag mit, das Justizministerium habe\r\neingewilligt, \"Muellers wichtigste Akten f\u00fcr uns zu \u00f6ffnen\". Dabei\r\ngehe es um \"zentrale Beweise\", die dem Mueller-Bericht bei der Frage\r\nzugrunde lagen, ob der republikanische US-Pr\u00e4sident Donald Trump bei\r\nden Russland-Ermittlungen des FBI die Justiz behindert habe.Mueller hatte seine Arbeit Ende M\u00e4rz abgeschlossen und\r\nJustizminister William Barr seinen Bericht \u00fcbergeben, der mehrere\r\nWochen danach - in Teilen geschw\u00e4rzt - ver\u00f6ffentlicht wurde. In dem\r\nBericht \u00e4u\u00dferte sich Mueller nicht eindeutig zum Vorwurf der\r\nJustizbehinderung, sondern f\u00fchrte Argumente daf\u00fcr und dagegen an. In\r\nseiner einzigen \u00f6ffentlichen Stellungnahme sprach Mueller Trump Ende\r\nMai allerdings ausdr\u00fccklich nicht von dem Vorwurf frei.Nadler sagte, trotz der Teil-Einigung mit dem Ministerium werde das\r\nvon den Demokraten dominierte Abgeordnetenhaus an diesem Dienstag\r\n\u00fcber eine Resolution im Zusammenhang mit dem Mueller-Bericht\r\nabstimmen. Mit der Resolution soll Nadler erm\u00e4chtigt werden, vor\r\nGericht zu ziehen, um Barr und Trumps fr\u00fcheren Rechtsberater Donald\r\nMcGahn dazu zu zwingen, Forderungen des Ausschusses nachzukommen.Nadler hatte Barr unter Strafandrohung aufgefordert, neben den\r\nzugrundeliegenden Beweisen auch den ungeschw\u00e4rzten Mueller-Bericht\r\nzu \u00fcbergeben. Der Justizminister lehnt das ab. McGahn - eine\r\nzentrale Figur in Muellers Ermittlungen - kam wiederum einer\r\nZwangsvorladung des Justizausschusses nicht nach. In Muellers\r\nAbschlussbericht sind diverse Versuche Trumps aufgef\u00fchrt, Einfluss\r\nauf die Ermittlungen zu nehmen - unter anderem \u00fcber McGahn./cy/DP/heAXC0081    2019-06-10/19:37"},
{"date": "23.06.2019", "time": "16:01", "text": "In der Debatte um mehr Klimaschutz im Verkehr\r\nfordert die Linke ein Umschichten von Milliarden-Einnahmen aus der\r\nLkw-Maut in Bahnstrecken und Wasserwege. \"Dem Klimawandel kann man\r\nnicht mit kosmetischen Korrekturen und ein paar Elektroautos\r\nbegegnen\", sagte der Linke-Verkehrspolitiker im Bundestag, J\u00f6rg\r\nCezanne, der Deutschen Presse-Agentur. In einem Gesetzentwurf\r\nschl\u00e4gt die Fraktion vor, die jetzige Zweckbindung der\r\nLkw-Maut-Einnahmen allein f\u00fcr Verbesserungen der Autobahnen und\r\nBundesstra\u00dfen grundlegend zu \u00e4ndern. Die Geb\u00fchr bringt dem Bund\r\nj\u00e4hrlich rund sieben Milliarden Euro ein.K\u00fcnftig solle das Geld nach Abzug von Kosten nur noch f\u00fcr \"reine\r\nErhaltungsma\u00dfnahmen\" der Fernstra\u00dfen verwendet werden - und daneben\r\nf\u00fcr den Neu- und Ausbau von Schienenwegen, Binnenwasserstra\u00dfen und\r\nAnlagen f\u00fcr kombinierte G\u00fctertransporte per Schiff, Bahn und Lkw.\r\nDer Neu- und Ausbau von Fernstra\u00dfen w\u00fcrde so deutlich eingeschr\u00e4nkt,\r\nda er nur noch aus dem Bundeshaushalt zu finanzieren w\u00e4re.\r\nUmstrittene private Finanzierungsmodelle von Autobahnen \u00fcber\r\n\u00f6ffentlich-private Partnerschaften (\u00d6PP) will die Linke demnach\r\nebenfalls ausschlie\u00dfen.Cezanne sagte: \"Die Klimaziele k\u00f6nnen nur noch durch eine radikale\r\nAbkehr von der jahrzehntelang sehr betonlastigen\r\nVerkehrsfinanzierung erreicht werden.\" Es gelte daher,\r\n\"Stra\u00dfenbauorgien\" einen Riegel vorzuschieben und viel mehr in\r\nSchienen und Wasserstra\u00dfen zu investieren. Allein der Lkw-Verkehr\r\nsei f\u00fcr einen gro\u00dfen Teil der Emissionen verantwortlich. Wer wie die\r\nBundesregierung weiter auf eine Ausweitung des Stra\u00dfenverkehrs\r\nsetze, habe aber auch aus der Sch\u00fcler-Bewegung \"Fridays for Future\"\r\nrein gar nichts gelernt.Mit der Umstellung ginge k\u00fcnftig etwa die H\u00e4lfte der Netto-Einnahmen\r\nder Maut in den Erhalt der Fernstra\u00dfen, hei\u00dft es im Gesetzentwurf,\r\nder der dpa vorliegt. Finanzierbar w\u00e4ren daraus zudem auch Ma\u00dfnahmen\r\nf\u00fcr mehr Sicherheit und zum Umweltschutz. Der Entwurf soll\r\nvoraussichtlich an diesem Donnerstag im Bundestag eingebracht\r\nwerden./sam/DP/menAXC0031    2019-06-23/16:01"},
{"date": "23.06.2019", "time": "16:04", "text": "Nach dem Abschuss einer US-Drohne durch den\r\nIran haben amerikanische Streitkr\u00e4fte einem Medienbericht zufolge\r\neinen Cyber-Angriff gegen die iranischen Revolutionsgarden\r\nausgef\u00fchrt. Die \"Washington Post\" berichtete am Samstagabend\r\n(Ortszeit) unter Berufung auf informierte Kreise, der Angriff am\r\nDonnerstagabend habe Computersystemen der iranischen\r\nRevolutionsgarden (IRGC) gegolten, die zum Abschuss und zur\r\nKontrolle von Raketen genutzt w\u00fcrden. US-Pr\u00e4sident Donald Trump habe\r\nden Cyber-Angriff genehmigt gehabt.Die IRGC hatten in der Nacht zu Donnerstag eine\r\nUS-\u00dcberwachungsdrohne mit einer Boden-Luft-Rakete abgeschossen.\r\nTrump hatte einen f\u00fcr Freitag vorbereiteten Gegenschlag nach seinen\r\nWorten wenige Minuten vor dessen Ausf\u00fchrung gestoppt. Die\r\n\"Washington Post\" berichtete nun, das US-Verteidigungsministerium\r\nhabe den Cyber-Angriff vorgeschlagen, nachdem die USA die IRGC f\u00fcr\r\nAttacken auf zwei \u00d6ltanker im Golf von Oman Mitte des Monats\r\nverantwortlich machten. Der US-Angriff auf die Computersysteme sei\r\n\u00fcber Wochen oder gar Monate vorbereitet worden.Die Zeitung schrieb weiter, der Angriff durch das Cyber-Kommando der\r\nUS-Streitkr\u00e4fte habe zwar milit\u00e4rische Kontrollsysteme der\r\nRevolutionsgarden im Iran lahmgelegt, aber nicht zu Opfern gef\u00fchrt.\r\nTrump hatte einen f\u00fcr vergangenen Freitag geplanten konventionellen\r\nAngriff auf den Iran gestoppt, weil er die nach seinen Angaben 150\r\nbef\u00fcrchteten iranischen Todesopfer im Vergleich zum Abschuss eines\r\nunbemannten Flugzeugs f\u00fcr unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig hielt.Die \"Washington Post\" berichtete, das US-Heimatschutzministerium\r\nhabe Industrievertreter und Beh\u00f6rden am Samstag davor gewarnt, dass\r\nder Iran seine Cyber-Angriffe auf wichtige Branchen wie etwa den\r\nEnergiesektor verst\u00e4rkt habe. Der Iran habe das Potenzial,\r\nComputersysteme zu st\u00f6ren oder zu vernichten./cy/DP/menAXC0032    2019-06-23/16:04"},
{"date": "10.06.2019", "time": "19:17", "text": "Angesichts von \u00dcberlegungen der Innenminister,\r\nErmittlern den Zugriff auf Daten digitaler Sprachassistenten zu\r\nerm\u00f6glichen, warnen Kritiker vor einem massiven Angriff auf die\r\nPrivatsph\u00e4re. Der Verband Deutscher Zeitschriftenverleger (VDZ)\r\n\u00e4u\u00dferte sich besorgt. Der Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der\r\nFDP-Fraktion, Marco Buschmann, sprach vom \"Lauschangriff 4.0\".\r\nNiedersachsens Innenminister Boris Pistorius widersprach am Sonntag\r\nallerdings den Angaben, denen zufolge die Innenminister von Bund und\r\nL\u00e4ndern pr\u00fcfen, die B\u00fcrger bei der Strafverfolgung \u00fcber digitale\r\nSprachassistenten und smarte Haushaltsger\u00e4te abzuh\u00f6ren.\r\nBundesinnenminister Horst Seehofer (CSU) betonte, den\r\nSicherheitsbeh\u00f6rden seien in Wohnungen enge Grenzen gesetzt.VDZ-Vizepr\u00e4sident Philipp Welte sagte der Deutschen Presse-Agentur:\r\n\"Wenn Beh\u00f6rden erm\u00e4chtigt werden sollten, die Daten von digitalen\r\nSprachassistenten in den Haushalten der Journalisten abzuh\u00f6ren,\r\nmacht der Staat sich zum Komplizen nicht legitimierter\r\nDatenpiraten.\" Er warnte: \"Die wirklich massive Gefahr f\u00fcr die\r\nFreiheit in unserer Demokratie geht aus von der komplett\r\nunregulierten Datenerfassung US-amerikanischer\r\nTechnologie-Plattformen in unseren Haushalten und damit in den\r\nintimen Privatsph\u00e4ren der Menschen.\"In Unterlagen zur Vorbereitung der anstehenden\r\nInnenministerkonferenz (IMK) hei\u00dft es: Digitalen Spuren komme \"eine\r\nimmer gr\u00f6\u00dfere Bedeutung\" zu. Daher m\u00fcssten die\r\nStrafverfolgungsbeh\u00f6rden in der Lage sein, \"digitale Spuren zu\r\nerkennen, zu sichern und auszuwerten\".Wer mit dem Internet verbundene Sprachassistenten verwendet,\r\nhinterl\u00e4sst genauso digitale Spuren wie die Nutzer \"smarter\"\r\nFernseher, Hightech-K\u00fchlschr\u00e4nke oder moderner Alarmanlagen. Diese\r\nSpuren sind f\u00fcr Ermittler potenziell interessant. Ein Sprecher des\r\nBundesinnenministeriums sagte vergangene Woche, die Beratungen der\r\nInnenministerkonferenz vom 12. bis 14. Juni in Kiel seien erst der\r\n\"Einstieg in die Diskussion\". Zur Aufkl\u00e4rung welcher Verbrechen die\r\nAuswertung solcher Ger\u00e4te angestrebt werden k\u00f6nnte, lie\u00df er offen.Seehofer teilte der dpa am Montag mit: \"F\u00fcr das Handeln der\r\nSicherheitsbeh\u00f6rden in Wohnungen gibt unser Grundgesetz zu Recht\r\nenge Grenzen vor. In einem freiheitlichen Rechtsstaat ist dieser\r\nbesondere Schutz des privaten Lebensumfeldes der Menschen eine\r\nSelbstverst\u00e4ndlichkeit.\" Daran d\u00fcrfe auch die Digitalisierung nichts\r\n\u00e4ndern. \"Wir stehen erst ganz am Anfang einer juristischen Pr\u00fcfung\r\nangesichts sich dynamisch ver\u00e4ndernder technischer\r\nHerausforderungen\", erkl\u00e4rte der Minister.Niedersachsens Innenminister Pistorius sagte der dpa in Hannover,\r\nbei der bevorstehenden Konferenz gehe es beim Tagesordnungspunkt\r\n\"Digitale Spuren\" nicht darum, die m\u00f6glichen Datenquellen f\u00fcr die\r\nPolizeiarbeit zu erweitern. Ein Blick nach China zeige, wohin der\r\nhemmungslose Gebrauch von Daten f\u00fchren k\u00f6nne. \"Dann h\u00e4tte letztlich\r\njeder, der \"Alexa\" oder \"Google  Home\" benutzt, im\r\nZweifel eine Abh\u00f6rwanze im Wohnzimmer\", sagte der Sprecher der\r\nSPD-Innenminister.Buschmann (FDP) sagte: \"Hier droht der Lauschangriff 4.0. Das\r\nInternet der Dinge mit seinen Sensoren und Mikrofonen w\u00fcrde zu einer\r\nWelt von potenziellen Wanzen werden.\" Die Innenminister sollten \"von\r\ndiesem ma\u00dflosen Eingriff in die Privatsph\u00e4re des Einzelnen die\r\nFinger lassen\". \"Wir brauchen keine Diskussion \u00fcber neue invasive\r\nstaatliche \u00dcberwachungsbefugnisse, sondern dar\u00fcber, wie wir die\r\nVertraulichkeit und Integrit\u00e4t unserer IT-Ger\u00e4te und unserer Daten\r\nsch\u00fctzen.\"Ein Sprecher des Bundesinnenministeriums hatte vor kurzem dazu\r\ngesagt, es sei f\u00fcr die Kriminalit\u00e4tsbek\u00e4mpfung wichtig, dass den\r\nSicherheitsbeh\u00f6rden auch die auf Smart-Home-Ger\u00e4ten gespeicherten\r\nDaten nicht verschlossen blieben. Eine Pr\u00fcfung der damit verbundenen\r\nrechtlichen Fragen dauere noch an.Laut Pistorius wollen sich die Minister mit der Frage besch\u00e4ftigen,\r\nwie die Polizei mit den immer gr\u00f6\u00dferen Datenmengen umgehen solle,\r\netwa bei der Aufkl\u00e4rung von Verbrechen im Zusammenhang mit\r\nKinderpornografie. Entscheidend seien die Daten, die auf der\r\njetzigen rechtlichen Grundlage bereits ausgewertet werden\r\nd\u00fcrften./cco/DP/he ISIN  US0231351067  US02079K1079\r\nAXC0076    2019-06-10/19:17"},
{"date": "10.06.2019", "time": "19:33", "text": "Die wichtigsten\r\nosteurop\u00e4ischen B\u00f6rsen sind mit unterschiedlich hohen Gewinnen aus\r\ndem Handel gegangen. In Budapest ruhte das Gesch\u00e4ft am Pfingstmontag\r\nhingegen.Das europ\u00e4ische Umfeld zeigte sich etwas fester. Deutliche\r\nAufschl\u00e4ge verzeichnete zudem die Wall Street zur Er\u00f6ffnung.\r\nHoffnung auf Entspannung im Handelsstreit zwischen China und den USA\r\nsorgte f\u00fcr gute Stimmung bei den Anlegern.In Warschau legte der Wig-30  um 0,06 Prozent auf\r\n2622,46 Punkte zu. Der breiter gefasste Wig gewann 0,07 Prozent auf\r\n58 895,99 Z\u00e4hler.Datenseitig galt die Aufmerksamkeit der Anleger dem Arbeitsmarkt.\r\nLaut den Sch\u00e4tzungen des Familien- und Arbeitsministeriums in\r\nTschechien war die Arbeitslosenrate um 0,2 Prozent im Vergleich zum\r\nApril gesunken. Somit erreichte sie im Mai 5,4 Prozent und stand um\r\n0,7 Prozent tiefer als noch im Jahr zuvor.Mediale Aufmerksamkeit erhielt der Computerspiele-Entwickler CD\r\nProjekt. In rund zehn Monaten soll das Action-Abenteuer von CD\r\nProjekt Red erscheinen, wurden zu Wochenbeginn bekannt. Die Aktien\r\nlegten um mehr als vier Prozent zu.Hingegen stand die Energie-Branche unter Druck. Die Papiere von\r\nTauron  Polska Energy fielen um 2,48 Prozent. Die\r\nAktien von Enea und Energa gaben \u00fcber ein Prozent ab. PGE gewannen\r\nhingegen 0,07 Prozent.In Prag legte der PX  um 0,91 Prozent auf 1059,22\r\nPunkte zu. Das Handelsvolumen lag bei 0,21 (Vortag: 0,44) Milliarden\r\ntschechischen Kronen.Konjunkturseitig standen Arbeitsdaten im Fokus der Anleger. Im Mai\r\nhatte die Arbeitslosigkeit ein Rekordtief erreicht. Damit rangiert\r\nTschechien unter den EU-L\u00e4ndern mit der niedrigsten\r\nArbeitslosenrate. Die Rate war im Mai auf 2,6 Prozent gesunken, nach\r\n2,7 Prozent im April. 200 675 Personen suchten einen Job, so wenige\r\nwie zuletzt im Mai 1997. Vor allem Saisonarbeit habe das gute\r\nErgebnis unterst\u00fctzt, so die tschechische Presseagentur CTK.Unter den Schwergewichten in Prag legten vor allem CEZ\r\n zu. Die Aktien des Versorgers stiegen um 1,77\r\nProzent. W\u00e4hrend die Papiere von Moneta Money Bank leicht schw\u00e4cher\r\nschlossen, legten Erste Group  und Komercni Banka\r\n klar zu.In Moskau r\u00fcckte der Leitindex RTSI  um 0,74 Prozent\r\nauf 1335,71 Z\u00e4hler vor./mad/AP/he ISIN  RU000A0JPEB3  XC0009698371  XC0009655090  PL9999999375\r\nAXC0078    2019-06-10/19:33"},
{"date": "05.07.2019", "time": "18:57", "text": "Der schweizerische Aktienmarkt ist zum\r\nWochenschluss unter die R\u00e4der gekommen. Nachdem der SMI\r\n bis dato alle Handelstage der Woche mit einem Plus\r\nabgeschlossen oder das hohe Niveau zumindest hatte halten k\u00f6nnen,\r\ngab er am Freitag deutlich ab. Am Dienstag hatte der Index noch\r\nerstmals \u00fcber 10 000 Punkten geschlossen. Der am Freitagnachmittag\r\nver\u00f6ffentlichte US-Arbeitsmarktbericht d\u00e4mpfte allerdings die\r\nZinssenkungsfantasien, und setzte damit den Markt unter Druck. Der\r\nh\u00f6her als erwartet ausgefallene Stellenzuwachs wurde dahingehend\r\ninterpretiert, dass die Notenbank nun noch etwas warten k\u00f6nnte mit\r\neiner Zinssenkung.Unter Beobachtern galt es zuletzt als ausgemachte Sache, dass die\r\nW\u00e4hrungsh\u00fcter Ende Juli die zuletzt fester angezogene Zinsschraube\r\nwieder lockern werden. \"N\u00fcchtern betrachtet, gibt es f\u00fcr die\r\nUS-Notenbank keinen akuten Handlungsbedarf\", kommentierte\r\nVP-Chef\u00f6konom Thomas Gitzel allerdings die j\u00fcngsten Daten. In der\r\nn\u00e4chsten Woche werde Fed-Chef Jerome Powell turnusm\u00e4\u00dfig vor dem\r\nKongress Rechenschaft ablegen. Dort d\u00fcrfte dann klar werden, ob es\r\nnoch in diesem Monat zu einer Zinssenkung komme oder erst im\r\nSeptember.Der Swiss Market Index (SMI) verlor am Schluss 0,86 Prozent auf\r\n9980,22 Punkte und fiel damit wieder unter 10 000 Punkte. Auf\r\nWochensicht blieb damit ein Plus von 0,8 Prozent. Der 30 Aktien\r\numfassende Swiss Leader Index (SLI) fiel am Freitag 0,93 Prozent auf\r\n1531,85 und der breite Swiss Performance Index (SPI) 0,90 Prozent\r\nauf 12 069,25 Punkte. Die 30 wichtigste Aktien schlossen bis auf die\r\ndrei Bankentitel im Minus.Was den Aktienmarkt insgesamt zwar unter Druck setzt, hilft der\r\nFinanzbranche. Grunds\u00e4tzlich sprechen niedrigere Zinsen f\u00fcr\r\nAktieninvestitionen, bei den Bankwerten jedoch nicht. Im Gegenteil:\r\nUnter weiter sinkenden Zinsen w\u00fcrden die Finanzinstitute leiden.\r\nDaher verlieh die Aussicht auf keine tieferen Zinsen in den USA auch\r\nden schweizerischen Werten UBS  (+0,4 Prozent), Credit\r\nSuisse (+1,0 Prozent) und Julius B\u00e4r  (+0,1 Prozent) -\r\nim Einklang mit dem gesamten europ\u00e4ischen Bankensektor - entgegen\r\nden negativen Trend Auftrieb. Die zwischenzeitlich noch deutlich\r\nh\u00f6heren Gewinne konnten sie aber nicht halten.Am anderen Ende der Tabelle sorgten Analystenkommentare f\u00fcr\r\nBewegung. Nach einer Abstufung durch die Deutsche Bank gaben Adecco\r\n 4,3 Prozent ab. Die Experten bef\u00fcrchten gerade auf\r\ndem wichtigen US-Markt eine gewisse Schw\u00e4che.Beim Industriekonzern ABB  (-3,3 Prozent) war es\r\nebenfalls eine Analyse der Experten, die auf dem Kurs lastete.\r\nNachdem in dieser Woche bereits JPMorgan  und\r\nJefferies vorsichtige T\u00f6ne angeschlagen hatten, hie\u00df es nun auch bei\r\nder Deutschen Bank, der Konzern d\u00fcrfte im zweiten Quartal unter\r\nDruck geblieben sein.Clariant  (-3,1 Prozent) belasteten Anmerkungen von\r\nJPMorgan. Die Bewertung f\u00fcr den Spezialchemie-Hersteller sei\r\nausgesch\u00f6pft, hie\u00df es.AMS  (-3,3 Prozent) geh\u00f6rten einerseits zu jenen\r\nWerten, die in dieser Woche bislang besonders gut gelaufen waren.\r\nDar\u00fcber hinaus verwiesen H\u00e4ndler am Freitag noch auf den\r\nTechnologieriesen Samsung : AMS w\u00fcrden f\u00fcr ein\r\nentt\u00e4uschendesZahlenwerk des koreanischen Gro\u00dfkunden abgestraft.\r\nGr\u00fcnde f\u00fcr die Entwicklung bei Samsung seien eine \u00dcbers\u00e4ttigung des\r\nChip-Marktes und die US-Sanktionen gegen den wichtigen Kunden\r\nHuawei. Das weckt beim Zulieferer von Sensoren im Hinblick auf die\r\nzweite Jahresh\u00e4lfte Wachstums\u00e4ngste.F\u00fcr Belastung im SMI sorgten auch die beiden Pharma-Schwergewichte\r\nNovartis  (-1,1 Prozent) und Roche (-0,6 Prozent), die ihn am Morgen noch mit knappen Gewinnen gest\u00fctzt\r\nhatten. Auch Nestl\u00e9 (-0,6 Prozent) konnte das anf\u00e4ngliche leichte\r\nKursplus dann doch nicht mehr verteidigen./ys/mk/AWP/he ISIN  CH0009980894\r\nAXC0201    2019-07-05/18:57"},
{"date": "05.07.2019", "time": "19:02", "text": "Kursgewinne der \u00f6sterreichischen Finanz-Aktien\r\nhaben die Tagesverluste an der Wiener B\u00f6rse am Freitag einged\u00e4mmt.\r\nDer ATX schloss 0,16 Prozent tiefer bei 3028,19 Punkten. Damit\r\nverbucht er ein Wochenplus von mehr als ein Prozent.Zun\u00e4chst tr\u00fcbte ein Auftragseinbruch der deutschen Industrie die\r\nStimmung der Anleger. Das Neugesch\u00e4ft war im Mai um 2,2 Prozent zum\r\nVormonat gesunken. \u00d6konomen hatten lediglich ein leichtes Minus von\r\n0,1 Prozent erwartet. Die Zahlen sind keine guten Vorboten f\u00fcr die\r\nDaten zur Industrieproduktion aus der Eurozone und Deutschland in\r\nder n\u00e4chsten Woche. Schwache Zahlen biete der Europ\u00e4ischen\r\nZentralbank \"ein weiteres Argument f\u00fcr eine baldige Zinssenkung\",\r\nschreibt der Commerzbank-Volkswirt J\u00f6rg Kr\u00e4mer.Bei der US-Notenbank Fed gehen Marktteilnehmer auch nach\r\n\u00fcberraschend robusten US-Arbeitsmarktdaten weiterhin fest von einer\r\nZinssenkung der Fed auf der n\u00e4chsten Sitzung Ende Juli aus. Die\r\nBesch\u00e4ftigung in der gr\u00f6\u00dften Volkswirtschaft der Welt war im Juni\r\ndeutlich st\u00e4rker gestiegen als erwartet. Von der n\u00fcchternen\r\nDatenlage her - und besonders nach dem heutigen Arbeitsmarktbericht\r\n- sei dies kaum zwingend erforderlich, kommentiert\r\nCommerzbank-Experte Bernd Weidensteiner. Die Fed habe einen\r\nZinsschritt allerdings schon in Aussicht gestellt, fraglich sei\r\nh\u00f6chstens der Termin: Juli oder September. Weiteren Aufschluss\r\nk\u00f6nnte der Auftritt von Fed-Chef Jerome Powell vor dem Kongress in\r\nder n\u00e4chsten Woche geben.Europaweit reagierten Bankwerte im Sp\u00e4thandel mit Aufschl\u00e4gen. Auch\r\n\u00f6sterreichische Finanzwerte zogen an: So stiegen Erste Group um 0,86\r\nProzent, Raiffeisen um 1,09 Prozent und Bawag um 0,78 Prozent.Daneben legten die Aktien von Zumtobel um 3,02 Prozent auf 7,50 Euro\r\nzu und notierten damit so hoch wie seit vier Monaten nicht mehr. Die\r\nStrabag-Aktien mussten mit minus 3,30 Prozent nur optisch kr\u00e4ftig\r\nFedern lassen. Sie wurden mit Dividendenabschlag gehandelt - diesen\r\nherausgerechnet notierten sie 0,82 Prozent fester. Die Papiere des\r\nBaukonzerns hatten in dieser Woche bereits deutlich zugelegt.Am Donnerstag erh\u00e4lt die Wiener B\u00f6rse mit der Addiko-Bank einen\r\nNeuzugang. F\u00fcr die Aktien wurde eine Preisspanne von 19 bis 23 Euro\r\nfestgelegt. Vor der Zahlenvorlage in der kommenden Woche blickten\r\nAnleger schon jetzt auf die Aktien von Agrana und FACC. W\u00e4hrend\r\nAgrana um 1,56 Prozent stiegen, gaben FACC 0,82 Prozent\r\nab./mad/sto/APA/he ISIN  AT0000999982\r\nAXC0202    2019-07-05/19:02"},
{"date": "05.07.2019", "time": "19:13", "text": "Der Schmierstoffhersteller Fuchs Petrolub\r\n stimmt seine Aktion\u00e4re auf ein noch schlechteres\r\nJahresergebnis ein. Nachdem der Betriebsgewinn im ersten Halbjahr\r\nlaut vorl\u00e4ufiger Zahlen um ein F\u00fcnftel schw\u00e4cher als im Vorjahr ist,\r\nglaubt der MDax -Konzern nicht mehr daran, die ohnehin\r\nschon bescheidenen Ziele zu erreichen. Das gab Fuchs am Freitagabend\r\nin Mannheim bekannt. Die Aktion\u00e4re reagierten geschockt und\r\nschickten das Papier auf der Handelsplattform Tradegate auf Talfahrt\r\nmit einem Minus von 5 Prozent.\"Aus heutiger Sicht ist die erwartete Belebung der Weltwirtschaft,\r\ninsbesondere aber der Automobilindustrie, in der zweiten\r\nJahresh\u00e4lfte nicht absehbar\", begr\u00fcndete das Unternehmen den\r\npessimistischeren Ausblick auf das Gesamtjahr. \"Dies betrifft\r\nmittlerweile alle f\u00fcr uns wichtigen Absatzm\u00e4rkte.\"Fuchs hatte beim Umsatz im Gesamtjahr ein Plus von zwei bis vier\r\nProzent angepeilt. F\u00fcr das operative Ergebnis rechnete der Konzern\r\nmit einem R\u00fcckgang von f\u00fcnf bis acht Prozent. Diese Zahlen traut das\r\nUnternehmen sich jetzt nicht mehr zu, nachdem der Gewinn vor Zinsen\r\nund Steuern (Ebit) im ersten Jahr laut vorl\u00e4ufiger Zahlen um 20\r\nProzent und der Umsatz um ein Prozent auf 1,3 Milliarden Euro\r\nzur\u00fcckging. Mit den endg\u00fcltigen Halbjahreszahlen am 1. August will\r\nFuchs eine neue Prognose abgeben./fba/he ISIN  DE0005790430\r\nAXC0205    2019-07-05/19:13"},
{"date": "05.07.2019", "time": "19:31", "text": "Der Hersteller von Autowaschanlagen Washtec\r\n hat seine Prognose f\u00fcr das laufende Jahr gesenkt. So\r\nerwartet der SDax-Konzern kein deutliches Wachstum mehr bei Umsatz\r\nund Gewinn vor Zinsen und Steuern (Ebit), wie er am Freitagabend in\r\nAugsburg mitteilte. Die Investoren schickten das Papier auf der\r\nHandelsplattform Tradegate mit einem Minus von 6,7 Prozent zum\r\nXetra-Schlusskurs auf Talfahrt.Washtec rechnet nur noch mit einem gleichbleibenden Umsatz und einer\r\nEbit-Rendite von 10 Prozent. Im vergangenen Jahr lag der Umsatz bei\r\n435,45 Millionen Euro und das Ebit bei 51,47 Millionen Euro. Mit der\r\njetzt erfolgten Mitteilung bereitet das Unternehmen die\r\nKapitalm\u00e4rkte also auf einen sinkenden Betriebsgewinn vor.Im ersten Halbjahr lag der Umsatz bei 199,1 Millionen Euro und das\r\nEbit bei 9,2 Millionen Euro, hie\u00df es weiter. Der Grund f\u00fcr den neuen\r\nPessimismus sei das Gesch\u00e4ft mit Gro\u00dfkunden. Hier erwartet Washtec,\r\nanders als zuvor, keine Besserung./fba/he ISIN  DE0007507501\r\nAXC0206    2019-07-05/19:31"},
{"date": "04.07.2019", "time": "18:24", "text": "Europas B\u00f6rsen haben nach dem Kursplus am\r\nVortag eine Pause eingelegt. Nach neuen Rekorden an der\r\ntonangebenden Wall Street mussten die Anleger am Donnerstag ohne die\r\nImpulse von den US-M\u00e4rkten auskommen - diese bleiben wegen des\r\nUnabh\u00e4ngigkeitstages geschlossen.Der EuroStoxx 50  als Leitindex der Eurozone pendelte\r\nam Donnerstag in einer engen Spanne um seinen Schlusskurs vom\r\nMittwoch und schloss 0,10 Prozent im Plus bei 3544,15 Punkten. Der\r\nfranz\u00f6sische Cac 40  bewegte sich mit plus 0,03\r\nProzent auf 5620,73 Punkte kaum vom Fleck. F\u00fcr den britischen\r\nLeitindex FTSE 100  ging es um 0,08 Prozent auf\r\n7603,58 Punkte nach unten. Trotz der geringen Bewegungen aber hatten\r\nalle drei B\u00f6rsenbarometer im Handelsverlauf jeweils das h\u00f6chste\r\nNiveau seit Jahresbeginn erreicht.F\u00fcr Zur\u00fcckhaltung sorgte zudem der f\u00fcr den Freitag erwartete\r\nUS-Arbeitsmarktbericht. \"Die Vorabsch\u00e4tzungen belegen, dass der\r\nArbeitsmarkt in den USA einen Gang heruntergeschaltet hat\", schrieb\r\nJochen Stanzl vom Handelshaus CMC Marktes. Vor allem kleine und\r\nmittelst\u00e4ndische Unternehmen d\u00fcrften auf die konjunkturelle Delle in\r\nden USA des ersten Halbjahres mit weniger Neueinstellungen und\r\nStellenschaffungen reagiert haben.Zur Wochenmitte noch hatte die Nominierung von IWF-Chefin Christine\r\nLagarde f\u00fcr den Vorsitz der Europ\u00e4ischen Zentralbank Hoffnungen auf\r\neine anhaltend lockere Geldpolitik in Europa befl\u00fcgelt und die\r\nAktienm\u00e4rkte angeschoben. Auch in den USA halten Zinsphantasien die\r\nB\u00f6rsen im Fluss. Auf Unternehmensseite in Europa z\u00e4hlte die\r\nAutobranche  mit plus 0,39 Prozent zu den Favoriten.\r\nHohe Kursgewinne im Sektor verbuchte der franz\u00f6sische Autozulieferer\r\nValeo  nach Berichten \u00fcber einen Auftrag durch mehrere\r\ngro\u00dfe Unternehmen - die Aktien kletterten an der Pariser B\u00f6rse um\r\ngut 2 Prozent nach oben.Zur Gegenbewegung setzten europaweit die am Vortag stark gelaufenen\r\nVersorger  an - der Abschlag im Sektor betrug 0,83\r\nProzent. Mit Abstand gr\u00f6\u00dfter Verlierer im EuroStoxx waren die\r\nAnteile am spanischen Energiekonzern Iberdrola  mit 3\r\nProzent Minus. Einem Medienbericht zufolge erw\u00e4gt die spanische\r\nWettbewerbsbeh\u00f6rde, die Strompreise st\u00e4rker zu regulieren.Die italienischen Banken setzten ihren guten Lauf fort - B\u00f6rsianer\r\nverweisen hier auf das zun\u00e4chst abgewendete Strafverfahren der\r\nEurop\u00e4ischen Union wegen der hohen Staatsverschuldung Italiens.\r\nIntesa Sanpaolo  f\u00fchrte den europ\u00e4ischen Leitindex mit\r\neinem Aufschlag von gut 2 Prozent an, Unicredit kletterten um rund 5 Prozent nach oben.An der B\u00f6rse in Helsinki hatte ein geplanter Zusammenschluss die\r\nMetso-Papiere  zeitweise mit mehr als 11 Prozent Plus\r\nauf ein Hoch bei 39,79 Euro geschoben. Hier kam gut bei den Anlegern\r\nan, dass der finnische Anlagenbauer sein Bergbaugesch\u00e4ft mit dem\r\nIndustriedienstleister Outotec  in einem\r\neigenst\u00e4ndigen Unternehmen verschmelzen will. Outotec-Anteile waren\r\nzeitweise um fast ein Drittel in die H\u00f6he geschnellt und standen am\r\nEnde rund 20 Prozent h\u00f6her. Die Anteilscheine von Metso gingen knapp\r\n1 Prozent fester aus dem Handel./la/he ISIN  GB0001383545  FR0003500008  EU0009658145\r\nAXC0220    2019-07-04/18:24"},
{"date": "03.07.2019", "time": "18:29", "text": "Das \u00f6sterreichische Parlament hat die Regeln f\u00fcr\r\nSpenden an Parteien deutlich versch\u00e4rft. K\u00fcnftig d\u00fcrfen\r\nEinzelpersonen und Unternehmen nicht mehr als 7500 Euro pro Jahr an\r\neine Partei zahlen. Zudem d\u00fcrfen die Parteien nicht mehr als 750 000\r\nEuro an Spenden pro Jahr einnehmen. Das von SP\u00d6, FP\u00d6 und Liste Jetzt\r\nvereinbarte Gesetzespaket, zu dem auch h\u00f6here Strafen bei der\r\n\u00dcberschreitung einer Obergrenze f\u00fcr Wahlkampfkosten geh\u00f6ren, wurde\r\nam Mittwoch von einer Mehrheit im Parlament beschlossen.Bisher durften Parteien Spenden in beliebiger H\u00f6he annehmen, mussten\r\naber offenlegen, von wem sie mehr als 3500 Euro j\u00e4hrlich erhalten\r\nhaben. Mit dem neuen Gesetz m\u00fcssen Spenden ab einer Summe von 2500\r\nEuro sofort dem Rechnungshof gemeldet und ver\u00f6ffentlicht\r\nwerden./nif/DP/fbaAXC0233    2019-07-03/18:29"},
{"date": "03.07.2019", "time": "18:34", "text": "(neu: Details zur m\u00f6glichen \u00dcbernahme, Analystenkommentar und\r\nSchlusskurs)FRANKFURT (dpa-AFX) - Die Aussicht auf eine \u00dcbernahme durch die\r\nInvestoren Bain Capital und Carlyle hat am Mittwoch den Kurs der\r\nOsram -Aktie befeuert. Die Papiere des\r\nLichtspezialisten zogen in der Spitze um fast 13 Prozent auf 32,65\r\nEuro auf den h\u00f6chsten Stand seit Mitte April an. Wegen des starken\r\nKursausschlags wurde der Handel mit den Aktien auf Xetra kurzzeitig\r\nunterbrochen. Mit einem Aufschlag von 11,5 Prozent auf 32,25 Euro\r\nging der Kurs aus dem Handel.Die Nachrichtenagentur Reuters hatte berichtet, dass Bain Capital\r\nund Carlyle kurz vor einer \u00dcbernahme des Unternehmens f\u00fcr fast 3,8\r\nMilliarden US-Dollar oder umgerechnet 3,4 Milliarden Euro st\u00fcnden.\r\nJe Osram-Aktie b\u00f6ten die Investoren rund 35 Euro. Die\r\nNachrichtenagentur Bloomberg berichtete nach Handelsschluss\r\nentsprechendes. Ende Juni hatte es laut Kreisen gehei\u00dfen, Osram\r\nverlange im Falle einer \u00dcbernahme von den beiden Investoren 36 Euro\r\nje Aktie. Am Donnerstag trifft sich angeblich der Aufsichtsrat, um\r\n\u00fcber das Angebot zu beraten. Ein Osram-Sprecher wollte auf Anfrage\r\nkeinen Kommentar abgeben.Im Tageshoch von 32,65 Euro handelten die Aktien noch immer um gut 7\r\nProzent unter dem kolportierten Angebotspreis. Ein H\u00e4ndler\r\nbegr\u00fcndete dies mit der generellen Zur\u00fcckhaltung von Anlegern\r\nangesichts einer \"doch immer noch gro\u00dfen Unsicherheit, ob es am Ende\r\nauch zu dem Deal kommt\". Denn in den vergangenen Monaten sei die\r\nNachrichtenlage \"sehr widerspr\u00fcchlich\" gewesen.So hatte das \"Manager Magazin\" Mitte April berichtet, das Vertrauen\r\nder beiden Investoren in eine \u00dcbernahme sei geschwunden. Die j\u00fcngste\r\nGewinnwarnung des Unternehmens habe auch die beiden Investoren im\r\nMark getroffen und die Finanzierungskonditionen in Frage gestellt.\r\nMitte Mai kursierten dann jedoch wieder Spekulationen an der B\u00f6rse,\r\ndie beiden Investoren seien nach wie vor an dem Deal interessiert.Ende Juni hatte Osram die Leuchtensparte Siteco an einen\r\nFinanzinvestor verkauft. Damit sei eine \u00dcbernahme von Osram durch\r\nBain Capital und Carlyle wieder wahrscheinlicher geworden, hatte\r\nAnalyst Harald Schnitzer von der DZ Bank im Anschluss argumentiert.\r\nDenn Siteco habe in der Vergangenheit \"fast immer Verluste\r\neingefahren\". Auch angesichts des niedrigen Aktienkurses hielt\r\nSchnitzer eine \u00dcbernahme f\u00fcr realistisch./bek/he ISIN  DE000LED4000\r\nAXC0234    2019-07-03/18:34"},
{"date": "04.07.2019", "time": "18:50", "text": "Die Kurse deutscher Bundesanleihen haben am\r\nDonnerstag etwas zugelegt. Der Terminkontrakt Euro-Bund-Future\r\n stieg um 0,14 Prozent auf 173,91 Punkte. Die Rendite\r\nder zehnj\u00e4hrigen Bundesanleihe fiel auf minus 0,402 Prozent. Mit\r\n0,4119 Prozent wurde zeitweise ein Rekordtief erreicht. Damit liegt\r\ndie Rendite unter dem Einlagensatz der Europ\u00e4ischen Zentralbank\r\n(EZB) von minus 0,40 Prozent.Der Chef der finnischen Notenbank hatte die Spekulationen auf eine\r\nweitere geldpolitische Lockerung in der Eurozone gest\u00fctzt. Man\r\nsollte den j\u00fcngsten Konjunkturabschwung nicht als einen\r\n\u00fcbergangsweisen R\u00fccksetzer betrachten, sagte Olli Rehn, der auch im\r\nRat der Europ\u00e4ischen Zentralbank (EZB) \u00fcber die Geldpolitik\r\nmitentscheidet, der \"B\u00f6rsen-Zeitung\". Als m\u00f6gliche Reaktionen der\r\nEZB nannte er Zinssenkungen oder neue Anleihek\u00e4ufe. Der Anleihemarkt\r\nreagierte kaum auf die Aussagen.An den M\u00e4rkten bewegte sich ansonsten wegen des Unabh\u00e4ngigkeitstages\r\nin den USA wenig. In den Vereinigten Staaten sind die B\u00f6rsen\r\naufgrund des Feiertags geschlossen. Wichtige Konjunkturdaten wurden\r\nnicht ver\u00f6ffentlicht. Anleger warten auf den US-Arbeitsmarktbericht,\r\nder am Freitag ver\u00f6ffentlicht wird./jsl/he ISIN  DE0009652644\r\nAXC0223    2019-07-04/18:50"},
{"date": "03.07.2019", "time": "18:34", "text": "Der US-Luftfahrtkonzern Boeing bietet Angeh\u00f6rigen von Opfern der Flugzeugabst\u00fcrze in Indonesien und\r\n\u00c4thiopien Finanzhilfen an. Der Konzern teilte am Mittwoch mit, 100\r\nMillionen Dollar (rund 89 Mio Euro) bereitzustellen. Das Geld solle\r\nauch Gemeinden zugute kommen, die von den Abst\u00fcrzen betroffen sind.\r\nEs werde in Zusammenarbeit mit Nicht-Regierungsorganisationen und\r\n\u00f6rtlichen Beh\u00f6rden in Programme etwa zugunsten von Ausbildung und\r\nEntwicklung flie\u00dfen und die Familien und Gemeinden finanziell\r\nunterst\u00fctzen. Bei den Abst\u00fcrzen zweier Boeing-Maschinen vom Typ 737\r\nMax waren im Oktober und M\u00e4rz insgesamt 346 Menschen ums Leben\r\ngekommen.Parallel verhandelt Boeing vor Gericht mit Angeh\u00f6rigen von\r\nAbsturzopfern \u00fcber einen Vergleich. Die Parteien h\u00e4tten sich\r\ngeeinigt, eine rasche L\u00f6sung auszuloten, damit die Betroffenen ohne\r\nlange Rechtsverfahren entsch\u00e4digt werden k\u00f6nnen, hatte ein\r\nBoeing-Sprecher vergangene Woche erkl\u00e4rt.Dabei geht es zun\u00e4chst um den Absturz der 737 Max in Indonesien vom\r\n29. Oktober. Doch auch wegen des Absturzes vom 10. M\u00e4rz in \u00c4thiopien\r\nist Boeing mit solchen Klagen konfrontiert. Der US-Konzern steht im\r\nVerdacht, die Sicherheit der 737 Max vernachl\u00e4ssigt zu haben. Erste\r\nUntersuchungsberichte deuteten auf einen Softwarefehler als\r\nentscheidende Absturzursache hin./hbr/DP/fba ISIN  US0970231058\r\nAXC0235    2019-07-03/18:34"},
{"date": "04.07.2019", "time": "18:50", "text": "Die Wiener B\u00f6rse hat am Donnerstag mit Gewinnen\r\ngeschlossen. Vor allem Kursaufschl\u00e4ge bei den Bank-Aktien lieferten\r\ndem ATX Auftrieb. Der heimische Leitindex stieg 22,72 Punkte oder\r\n0,75 Prozent auf 3033,02 Einheiten. Damit baute er sein Vortagesplus\r\nweiter aus.Datenseitig gab es keine marktbewegenden Programmpunkte. Die\r\nEinzelh\u00e4ndler im Euroraum verbuchten im Mai erneut weniger Umsatz.\r\nIm Vergleich zum Vormonat sanken die Erl\u00f6se um 0,3 Prozent.\r\nAnalysten hatten mit einem Zuwachs von 0,3 Prozent gerechnet.\r\nUnterdessen hat die Besch\u00e4ftigung in der EU einen neuen H\u00f6chststand\r\nerreicht. 240,7 Millionen EU-B\u00fcrger hatten im ersten Quartal einen\r\nJob. Das waren um 2,8 Millionen mehr als im Vorjahreszeitraum.Am sp\u00e4ten Nachmittag zogen vor allem Gewinne bei den Finanzwerten\r\nden ATX h\u00f6her. Sie folgten damit dem freundlichen Trend des\r\neurop\u00e4ischen Sektors. Folglich legten Erste Group um 1,75 Prozent,\r\nBawag um 1,97 Prozent und Raiffeisen um 1,30 Prozent zu.Unterdessen kletterten die Aktien von Porr unter die Bestwerte im\r\nATX Prime. Die Papiere des Baukonzerns legten um 2,97 Prozent auf\r\n20,80 Euro zu. Auch Zumtobel gewannen 2,39 Prozent. Die Analysten\r\nder Berenberg Bank haben das Kursziel f\u00fcr die Aktien des\r\nBeleuchtungsspezialisten von 6,0 auf 6,5 Euro gesenkt. Das Votum\r\n\"Sell\" wurde indes best\u00e4tigt. Nach zw\u00f6lf Quartalen in Folge mit\r\nr\u00fcckl\u00e4ufigen Ums\u00e4tzen habe Zumtobel vergangene Woche ein besser als\r\nerwartetes Ergebnis vorgelegt, hei\u00dft es in der Studie. Auch die RCB\r\nhatte schon am Mittwoch das Kursziel f\u00fcr die Zumtobel-Aktien erh\u00f6ht.Ans Ende der Kursliste fielen die Werte von Verbund mit minus 1,69\r\nProzent./mad/rai/APA/fba ISIN  AT0000999982\r\nAXC0224    2019-07-04/18:50"},
{"date": "04.07.2019", "time": "19:28", "text": "Die wichtigsten\r\nosteurop\u00e4ischen Aktienm\u00e4rkte haben am Donnerstag \u00fcberwiegend\r\nzugelegt. Insgesamt jedoch hielten sich die Bewegungen in Grenzen,\r\nda in den USA wegen des Unabh\u00e4ngigkeitstages nicht gehandelt wurde.Der Warschauer Wig-30  stieg um 0,32 Prozent auf\r\n2706,90 Punkte. Der breiter gefasste Wig legte um 0,36 Prozent auf\r\n60 888,98 Z\u00e4hler zu.Einer Sch\u00e4tzung des zust\u00e4ndigen polnischen Ministeriums zufolge war\r\ndie Arbeitslosenquote im Juni zum Vormonat um 0,1 Prozentpunkte auf\r\n5,3 Prozent gesunken. Das ist das niedrigste Niveau seit 28 Jahren.Bei den Einzelwerten schlossen die Aktien des Mineral\u00f6lkonzerns\r\nGrupa Lotos  gut 5 Prozent h\u00f6her. Die Papiere von\r\nPGNiG  zogen um rund 3 Prozent an. Dem gegen\u00fcber\r\nfielen die Anteilsscheine der MBank um mehr als 2 Prozent.Der tschechische Leitindex PX  stieg um 0,27 Prozent\r\nauf 1052,10 Punkte. F\u00fcr politische Turbulenzen sorgte derweil der\r\nStreit um die Abberufung des Kulturministers Antonin Stanek.\r\nPr\u00e4sident Milos Zeman weigert sich entgegen einem\r\nRegierungsbeschluss, den Sozialdemokraten gegen seinen\r\nParteikollegen Michal Smarda auszuwechseln. Der Pr\u00e4sident erf\u00fclle\r\ndamit nicht seine verfassungsm\u00e4\u00dfigen Pflichten, kritisiert der\r\noberste Verfassungsrichter Tschechiens.An der Spitze des PX gewann die Prager Notierung der Vienna\r\nInsurance Group  1,52 Prozent. Dahinter folgten die\r\nAnteilsscheine des Textilkonzerns Pegas Nonwovens, die um gut 1\r\nProzent stiegen, und die tschechische Notierung der Erste Group\r\n mit einem Aufschlag von ebenfalls mehr als 1 Prozent.Mit Abstand schw\u00e4chster Wert im Prager Leitindex waren die Papiere\r\ndes Spirituosenkonzerns Stock. Sie gaben um 2,67 Prozent nach.Der ungarische Leitindex Bux  aber bewegte sich mit\r\nminus 0,03 Prozent auf 40 972,92 Punkte kaum vom Fleck. Die Ums\u00e4tze\r\nder ungarischen Einzelh\u00e4ndler waren zuletzt \u00fcberraschend schwach\r\ngewachsen.Die Schwergewichte im Leitindex gaben ebenfalls \u00fcberwiegend nach.\r\nDie Papiere des Mineral\u00f6lkonzerns MOL  verloren 0,20\r\nProzent und die Aktien von MTelekom  b\u00fc\u00dften 0,35\r\nProzent ein.Der Moskauer RTS-Index  wiederum schloss 0,71 Prozent\r\nh\u00f6her bei 1411,53 Punkten./rai/APA/la/fba ISIN  RU000A0JPEB3  XC0009698371  XC0009655090  PL9999999375\r\nAXC0225    2019-07-04/19:28"},
{"date": "03.07.2019", "time": "18:24", "text": "Nach ihrer umstrittenen Nominierung als\r\nEU-Kommissionspr\u00e4sidentin hat Ursula von der Leyen dem\r\nEuropaparlament enge Zusammenarbeit zugesagt. \"Mir war es sehr\r\nwichtig, nachdem diese Nominierung erfolgt ist, dass ich sofort als\r\nallererstes hier nach Stra\u00dfburg gekommen bin, um das Parlament zu\r\ntreffen, mit den Abgeordneten zu sprechen\", sagte die\r\nCDU-Politikerin am Mittwochabend vor Journalisten im\r\nEuropaparlament. \"Hier im Europ\u00e4ischen Parlament schl\u00e4gt das Herz\r\nder europ\u00e4ischen Demokratie.\"Europaabgeordnete hatten zuvor heftig kritisiert, dass die\r\nEU-Staats- und Regierungschefs nicht einen der\r\nPartei-Spitzenkandidaten als Kommissionschef nominiert hatten,\r\nsondern v\u00f6llig \u00fcberraschend von der Leyen. Die Kandidatin sagte, man\r\nhabe einen langen Wahlkampf absolviert, jetzt gehe es um Einigkeit.\r\n\"Es geht um viel, es geht um die Zukunft unseres Europas.\"Sie werde nun viel zuh\u00f6ren, um in den n\u00e4chsten 14 Tagen dem\r\nParlament ihre Vision f\u00fcr Europa darlegen zu k\u00f6nnen. Die Nominierung\r\nbezeichnete sie als Ehre, sie sei dankbar und \u00fcberw\u00e4ltigt.Das Europaparlament muss die neue Kommissionschefin w\u00e4hlen. Eine\r\nMehrheit ist nicht sicher. Die Wahl k\u00f6nnte in der Woche ab dem 15.\r\nJuli stattfinden./vsr/DP/fbaAXC0231    2019-07-03/18:24"},
{"date": "03.07.2019", "time": "18:28", "text": "Europas B\u00f6rsen haben zur Wochenmitte\r\ndeutlich Fahrt aufgenommen. Am Vortag noch hatte sich an den\r\nAktienm\u00e4rkten langsam die Einsicht durchgesetzt, dass trotz der\r\nAnn\u00e4herung im US-chinesischen Handelsstreit die Gewitterwolken noch\r\nl\u00e4ngst nicht verflogen sind. Doch die Nominierung von Christine\r\nLagarde f\u00fcr den Chefposten bei der Europ\u00e4ischen Zentralbank (EZB)\r\nstimmte am Mittwoch viele Anleger wieder vers\u00f6hnlich. Beim\r\nInternationalen W\u00e4hrungsfonds wurde Lagarde zu einer der zentralen\r\nFiguren in der Euro-Schuldenkrise. Zudem gaben aufgehellte\r\nStimmungsdaten aus der Eurozone R\u00fcckenwind.Der EuroStoxx 50  schloss 0,93 Prozent h\u00f6her bei\r\n3540,63 Punkten. Der Leitindex der Eurozone bewegt sich inzwischen\r\nauf dem h\u00f6chsten Niveau seit Juni 2018.Auch an den Handelspl\u00e4tzen in Paris und London ging es am Mittwoch\r\nweiter aufw\u00e4rts. Der franz\u00f6sische Cac 40  r\u00fcckte um\r\n0,75 Prozent auf 5618,81 Punkte vor und erreichte damit das h\u00f6chste\r\nNiveau seit Jahresbeginn. Der britische Leitindex FTSE 100\r\n war erstmals seit August vergangenen Jahres wieder\r\n\u00fcber die Marke von 7600 Z\u00e4hlern geklettert - hier stand am Ende ein\r\nPlus von 0,66 Prozent auf 7609,32 Punkte zu Buche.Die Notenbanken in Europa und USA hatten im Juni mit Signalen f\u00fcr\r\neine noch lockerere Geldpolitik den Aktienm\u00e4rkten kr\u00e4ftig unter die\r\nArme gegriffen und die damals bereits laufende Kursrally weiter\r\nangeschoben. Nun bef\u00f6rdert die Nominierung von Christine Lagarde als\r\nwahrscheinliche Nachfolgerin des scheidenden EZB-Chefs Mario Draghi\r\nneue Zinsfantasien. Einige Marktbeobachter wie etwa Michael Hewson\r\nvom Handelshaus CMC Markets UK kritisierten zwar Lagardes mangelnde\r\nErfahrung im Bankengesch\u00e4ft, gehen aber davon aus, dass die Chefin\r\ndes Internationalen W\u00e4hrungsfonds als \"Taube\" den Geldhahn der\r\nNotenbank weit aufgedreht l\u00e4sst.Die Aussicht auf Christine Lagarde als neue Pr\u00e4sidentin der\r\nEurop\u00e4ischen Zentralbank verlieh gerade den besonders zinssensitiven\r\nBranchen wie Immobilien  und Versorgern Auftrieb. Die entsprechenden Sektorindizes stiegen um 1,3\r\nbeziehungsweise 1,4 Prozent. Die hohen Dividendenzahlungen der\r\nImmobilienkonzerne gelten vielen Anlegern als Zinsersatz und die oft\r\nhoch verschuldeten Versorger profitieren von sinkenden Zinsen.Im EuroStoxx geh\u00f6rten die Aktien des Brauereikonzerns AB Inbev\r\n mit einem Aufschlag von gut 4 Prozent zu den\r\nFavoriten. Der geplante milliardenschwere B\u00f6rsengang seines\r\nAsiengesch\u00e4fts in Hongkong hatte die Stimmung f\u00fcr die Papiere auch\r\nin Europa gehoben und war zudem bei Analysten gut angekommen - die\r\nExperten von Goldman Sachs etwa sehen nun mehr Kurspotenzial.Eine Kurszielanhebung von HSBC schob die Aktien des italienischen\r\nVersorgers Enel  um mehr als 2 Prozent an. Analyst\r\nAdam Dickens sieht inzwischen allerdings nur noch begrenztes\r\nAufw\u00e4rtschancen f\u00fcr den Kurs.Ebenfalls eine Studie brachte die Papiere des franz\u00f6sischen\r\nAutozulieferers Valeo  an der Pariser B\u00f6rse hingegen\r\nunter Druck. Als gr\u00f6\u00dfter Verlierer im Cac 40 sackten sie um knapp 4\r\nProzent ab. Mainfirst-Analyst Analyst Pierre-Yves Quemener h\u00e4lt die\r\nMarkterwartungen immer noch f\u00fcr zu hoch.In London rutschten die Anteile an der Supermarktkette J Sainsbury\r\n um 0,6 Prozent ab - das Unternehmen hatte zuvor f\u00fcr\r\ndas erste Gesch\u00e4ftsquartal einen Umsatzr\u00fcckgang ausgewiesen. Eine\r\nbekr\u00e4ftigte Jahresprognose lie\u00df dagegen die Aktien des\r\nEinzelh\u00e4ndlers JD Sports Fashion um fast 3 Prozent klettern./la/he ISIN  GB0001383545  FR0003500008  EU0009658145\r\nAXC0232    2019-07-03/18:28"},
{"date": "03.07.2019", "time": "18:48", "text": "Die US-Industrie hat im Mai zum zweiten Mal\r\nin Folge weniger Auftr\u00e4ge erhalten. Im Vergleich zum Vormonat seien\r\ndie Bestellungen um 0,7 Prozent gefallen, teilte das\r\nHandelsministerium am Mittwoch in Washington mit. Analysten hatten\r\nmit einem R\u00fcckgang um 0,6 Prozent gerechnet. Im April war der\r\nAuftragseingang um revidiert 1,2 Prozent gefallen. Zun\u00e4chst war ein\r\nMinus von 0,8 Prozent ermittelt worden.Ohne Transportg\u00fcter stiegen die Auftr\u00e4ge im Mai um 0,1 Prozent an.\r\nDie Auftr\u00e4ge f\u00fcr langlebige G\u00fcter gaben im Mai laut einer zweiten\r\nSch\u00e4tzung um 1,3 Prozent nach. Damit wurde eine erste Sch\u00e4tzung\r\nbest\u00e4tigt. Ohne Transportg\u00fcter stiegen die Bestellungen um revidiert\r\n0,4 (zun\u00e4chst 0,3) Prozent./bgf/jslAXC0236    2019-07-03/18:48"},
{"date": "03.07.2019", "time": "18:49", "text": "Osteuropas wichtigste\r\nAktienm\u00e4rkte haben am Mittwoch zugelegt. Auch das internationale\r\nB\u00f6rsenumfeld pr\u00e4sentierte sich sowohl in Europa als auch den USA\r\nfreundlich. Im Mittelpunkt der Aufmerksamkeit stand die Besetzung\r\nder Topjobs in der Europ\u00e4ischen Union.Der tschechische Leitindex PX  stieg um 0,82 Prozent\r\nauf 1049,29 Punkte. An die Spitze des B\u00f6rsenbarometers schoben sich\r\ndie Anteilscheine des IT-Sicherheitskonzerns Avast, die gut 3\r\nProzent gewannen. Dahinter folgte die tschechische Notierung der\r\nErste Group  mit einem Plus von knapp 2 Prozent.Auf der schw\u00e4cheren Seite der Kurstafel gab es nur leichte Verluste.\r\nDie Papiere der Moneta Money Bank etwa gaben um lediglich 0,19\r\nProzent nach.Der Bux  stieg um 0,53 Prozent auf 40 985,18 Punkte.\r\nUnter den Schwergewichten im ungarischen Leitindex zeigte sich keine\r\neindeutige Tendenz. So zogen die Papiere der OTP Bank um knapp 2 Prozent an, w\u00e4hrend die Anteilscheine des\r\nMineral\u00f6lkonzerns MOL  mehr als 1 Prozent verloren.Der Warschauer Wig-30  legte um 0,25 Prozent auf\r\n2698,30 Punkte zu. Der breiter gefasste Wig gewann 0,22 Prozent auf\r\n60 671,76 Z\u00e4hler.Unter den Einzelwerten r\u00fcckte CCC in den Blick. Der Umsatz des\r\nSchuh- und Modekonzerns war im ersten Halbjahr gestiegen. Au\u00dferdem\r\nk\u00fcndigte das Unternehmen an, seine Onlineshops in den f\u00fcnf M\u00e4rkten,\r\nin denen der polnische Konzern bereits t\u00e4tig ist, im ersten Quartal\r\n2020 zu starten. Der CCC-Kurs schloss dennoch 2,40 Prozent tiefer.\r\nDem gegen\u00fcber zogen die Aktien von Grupa Lotos  um gut\r\n4 Prozent und die von PKN Orlen um rund 6 Prozent an.Der Moskauer RTS-Index  legte um 0,23 Prozent auf\r\n1401,52 Punkte zu./rai/APA/la/he ISIN  RU000A0JPEB3  XC0009698371  XC0009655090  PL9999999375\r\nAXC0237    2019-07-03/18:49"},
{"date": "03.07.2019", "time": "18:53", "text": "Das Europaparlament bekommt drei deutsche\r\nVizepr\u00e4sidenten. SPD-Spitzenpolitikerin Katarina Barley erhielt am\r\nMittwoch im ersten Wahlgang 516 Stimmen und wurde damit erstmals in\r\ndas Pr\u00e4sidium gew\u00e4hlt. \"Ich m\u00f6chte dem Europ\u00e4ischen Parlament in\r\nmeinem neuen Amt mehr Geh\u00f6r verschaffen\", sagte Barley nach der\r\nAbstimmung. Ebenfalls auf 516 Stimmen kam Rainer Wieland von der\r\nCDU, der damit erneut als Vizepr\u00e4sident gew\u00e4hlt wurde. Er bekleidete\r\ndas Amt bereits in der vergangenen Wahlperiode. Neu im Pr\u00e4sidium ist\r\nFDP-Europapolitikerin Nicola Beer. Sie erhielt 363 Stimmen.Das EU-Parlament hat insgesamt 14 Vizepr\u00e4sidenten. Elf der Pl\u00e4tze\r\nkonnten am Mittwoch im ersten Wahlgang besetzt werden, f\u00fcr die\r\nrestlichen drei war ein zweiter Wahlgang n\u00f6tig. Insgesamt waren 17\r\nKandidaten f\u00fcr die \u00c4mter aufgestellt worden. Die meisten Stimmen\r\nerhielt die irische Politikerin Mairead McGuinness, die zuvor\r\nbereits Vizepr\u00e4sidentin im EU-Parlament war./ari/DP/fbaAXC0238    2019-07-03/18:53"},
{"date": "02.07.2019", "time": "20:51", "text": "Die SPD-Spitze lehnt den Vorschlag der\r\nEU-Staats- und Regierungschefs, Verteidigungsministerin Ursula von\r\nder Leyen (CDU) zur EU-Kommissionspr\u00e4sidentin zu machen, als nicht\r\n\u00fcberzeugend ab. \"Damit w\u00fcrde der Versuch, die Europ\u00e4ische Union zu\r\ndemokratisieren, ad absurdum gef\u00fchrt\", teilten die drei\r\nkommissarischen SPD-Chefs, die Ministerpr\u00e4sidentinnen von\r\nMecklenburg-Vorpommern und Rheinland-Pfalz, Manuela Schwesig und\r\nMalu Dreyer, sowie Hessens SPD-Chef Thorsten Sch\u00e4fer-G\u00fcmbel am\r\nDienstag in Berlin mit. Zu m\u00f6glichen Konsequenzen f\u00fcr die gro\u00dfe\r\nKoalition in Berlin \u00e4u\u00dferten sich die kommissarischen SPD-Chefs aber\r\nnicht.Mit Frans Timmermanns, Manfred Weber und Margrethe Vestager seien\r\ndrei veritable Kandidaten bei der Europawahl angetreten, um die\r\nEU-Kommission k\u00fcnftig zu f\u00fchren, schreiben die kommissarischen\r\nSPD-Chefs weiter. \"Dass nun keiner dieser drei Politiker zum Zuge\r\nkommen soll, sondern stattdessen jemand, der \u00fcberhaupt nicht zur\r\nWahl gestanden hat, kann nicht \u00fcberzeugen.\" Aus diesem Grund lehne\r\ndie SPD den Vorschlag ab. Die SPD sehe sich nach wie vor dem\r\nSpitzenkanidaten-Prinzip verpflichtet.Die SPD habe vor der Europawahl betont, dass Entscheidungen nicht\r\ndurch die nationale Brille beurteilt werden d\u00fcrften, sondern die EU\r\ndemokratischer werden m\u00fcsse, betonten Dreyer, Schwesig und\r\nSch\u00e4fer-G\u00fcmbel. N\u00f6tig sei ein politischer Wettbewerb zwischen den\r\nParteien in Europa, nicht zwischen den Mitgliedsl\u00e4ndern. \"Wir sind\r\n\u00fcberzeugt, dass nur auf diesem Weg die Europ\u00e4ische Union weiter an\r\nSouver\u00e4nit\u00e4t und Legitimation bei den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern\r\ngewinnen kann.\"/bk/rm/DP/heAXC0287    2019-07-02/20:51"},
{"date": "02.07.2019", "time": "21:01", "text": "Der Eurokurs  ist am Dienstag im\r\nUS-Handel knapp unter 1,13 US-Dollar geblieben. Zuletzt kostete die\r\nGemeinschaftsw\u00e4hrung 1,1291 Dollar und damit geringf\u00fcgig mehr als im\r\nfr\u00fchen europ\u00e4ischen Gesch\u00e4ft. Die Europ\u00e4ische Zentralbank (EZB)\r\nsetzte den Referenzkurs auf 1,1301 (Montag: 1,1349) Dollar fest. Der\r\nDollar kostete damit 0,8849 (0,8811) Euro.Die beiden meistgehandelten W\u00e4hrungen der Welt bewegen sich seit\r\nl\u00e4ngerem in einer recht engen Handelsspanne zueinander. In den\r\nvergangenen Wochen profitierte jedoch tendenziell der Euro von der\r\nErwartung fallender Leitzinsen in den USA.Nur zeitweisen Auftrieb erhielt der Euro durch eine Meldung der\r\nNachrichtenagentur Bloomberg zur Geldpolitik der EZB. Kreisen\r\nzufolge ist eine schnelle geldpolitische Lockerung durch die\r\nEurop\u00e4ischen Zentralbank bereits im Juli unwahrscheinlich. Eher\r\nwerde die Notenbank Hinweise auf eine baldige Lockerung geben, hie\u00df\r\nes. Wegen der sich abschw\u00e4chenden Konjunktur und der niedrigen\r\nInflation halten Experten in absehbarer Zeit eine Zinssenkung f\u00fcr\r\nm\u00f6glich. Sogar eine Neuauflage der umstrittenen K\u00e4ufe von\r\nStaatsanleihen gilt als denkbar.Kurz unter Druck wiederum geriet der Euro zuletzt nach der Meldung,\r\ndass die Chefin des Internationalen W\u00e4hrungsfonds (IWF), Christine\r\nLagarde, Mario Draghi an der Spitze der Europ\u00e4ischen Zentralbank\r\nnachfolgen soll. Beim IWF wurde Lagarde zu einer der zentralen\r\nFiguren in der Euro-Schuldenkrise./la/he ISIN  EU0009652759\r\nAXC0288    2019-07-02/21:01"},
{"date": "02.07.2019", "time": "21:16", "text": "Der Chef der SPD-Abgeordneten im\r\nEuropaparlament, Jens Geier, hat Widerstand gegen die Nominierung\r\nvon Bundesverteidigungsministerin Ursula von der Leyen angek\u00fcndigt.\r\n\"Die Europa-SPD wird diesem Vorschlag auf keinen Fall zustimmen\",\r\nerkl\u00e4rte Geier am Dienstag in Stra\u00dfburg. Geier nannte das Ergebnis\r\ndes tagelangen Sondergipfels in Br\u00fcssel ein Armutszeugnis f\u00fcr den\r\nEurop\u00e4ischen Rat. Er sprach sich f\u00fcr eine Alternativl\u00f6sung aus.Die EU-Staats- und Regierungschefs nominierten die CDU-Politikerin\r\nbei ihrem Sondergipfel offiziell und durchbrachen damit eine\r\ntagelange Blockade bei der Besetzung von EU-Spitzenposten. Die\r\nEinigung verk\u00fcndete EU-Ratschef Donald Tusk am Abend in Br\u00fcssel.\r\nAllerdings ist ungewiss, ob von der Leyen die n\u00f6tige Mehrheit im\r\nEuropaparlament bekommt./ari/DP/heAXC0289    2019-07-02/21:16"},
{"date": "02.07.2019", "time": "21:18", "text": "US-Staatsanleihen haben am Dienstag zugelegt.\r\nNachdem der Streit um Z\u00f6lle gegen die Europ\u00e4ische Union zuletzt\r\nFahrt aufgenommen hatte, seien die als sicher geltenden\r\nStaatspapiere wieder gefragt gewesen, sagten B\u00f6rsianer. Zu\r\nWochenbeginn hatten Fortschritte im US-chinesischen Handelsstreit\r\nnoch f\u00fcr tr\u00fcbe Stimmung gesorgt.Das B\u00fcro des US-Handelsbeauftragten Robert Lighthizer hatte am\r\nMontagabend (Ortszeit) eine Liste mit EU-G\u00fctern im Wert von rund 4\r\nMilliarden Dollar (3,5 Milliarden Euro) vorgestellt, auf die\r\nVergeltungsz\u00f6lle f\u00fcr illegale Staatshilfen beim Flugzeugbau verh\u00e4ngt\r\nwerden k\u00f6nnten. Der Drohung geht ein jahrelang andauernder Streit\r\nvor der Welthandelsorganisation WTO voraus, bei dem sich die USA und\r\ndie EU jeweils illegale Bezuschussungen f\u00fcr ihre rivalisierenden\r\nFlugzeugbauer Boeing und Airbus vorwerfen.Zweij\u00e4hrige Anleihen legten um 2/32 Punkte auf 99 23/32 Punkte zu.\r\nSie rentierten mit 1,763 Prozent. F\u00fcnfj\u00e4hrige Anleihen stiegen um\r\n6/32 Punkte auf 100 Punkte. Sie rentierten mit 1,747 Prozent.\r\nRichtungweisende zehnj\u00e4hrige Anleihen legten um 14/32 Punkte auf 103\r\n18/32 Punkte zu. Sie rentierten mit 1,974 Prozent. Longbonds mit\r\neiner Laufzeit von drei\u00dfig Jahren kletterten um 31/32 Punkte auf 107\r\n25/32 Punkte. Sie rentierten mit 2,503 Prozent./la/heAXC0290    2019-07-02/21:18"},
{"date": "02.07.2019", "time": "21:37", "text": "Der Fraktionschef der Europ\u00e4ischen\r\nVolkspartei, Manfred Weber, hat sich hinter die Nominierung von\r\nVerteidigungsministerin Ursula von der Leyen f\u00fcr das Amt der\r\nEU-Kommissionschefin gestellt. Gleichzeitig appellierte der\r\nCSU-Politiker am Dienstagabend an die \u00fcbrigen Fraktionen im\r\nEU-Parlament, von der Leyen mitzuw\u00e4hlen.Weber wollte eigentlich selbst Kommissionschef werden und sagte, es\r\nsei ein schwerer Tag f\u00fcr ihn. Aber wichtig sei, dass mit von der\r\nLeyen eine Politikerin aus seiner Parteienfamilie die F\u00fchrung der EU\r\n\u00fcbernehmen soll. Er sei loyal. Seinen Auftrag als Spitzenkandidat\r\nder EVP habe er zur\u00fcckgegeben, sagte Weber in Stra\u00dfburg.Er habe von der Leyen in die Fraktion eingeladen und die\r\nCDU-Politikerin habe sofort zugesagt. Die Termine w\u00fcrden noch\r\ngekl\u00e4rt./vsr/DP/heAXC0291    2019-07-02/21:37"},
{"date": "02.07.2019", "time": "21:42", "text": "Die liberale D\u00e4nin Margrethe Vestager ist\r\nnicht entt\u00e4uscht dar\u00fcber, dass sie nicht als Kommissionspr\u00e4sidentin\r\nder Europ\u00e4ischen Union nominiert worden ist. \"Ich bin sehr, sehr\r\nfroh\", sagte die oberste EU-Wettbewerbsh\u00fcterin am Dienstagabend zu\r\nd\u00e4nischen Medien, nachdem sich die EU-Staats- und Regierungschefs\r\nauf ihrem Sondergipfel in Br\u00fcssel auf ein Personalpaket einigen\r\nkonnten, das Vestager als erste Vizekommissionspr\u00e4sidentin vorsieht.\r\nOb die von Ratschef Donald Tusk bekanntgegebene Postenverteilung vom\r\nEuropaparlament gutgehei\u00dfen wird, ist allerdings bislang unklar.Von d\u00e4nischer Seite sei bei den z\u00e4hen Verhandlungen fantastische\r\nArbeit geliefert worden, um sicherzustellen, dass jemand aus\r\nD\u00e4nemark f\u00fcr einen solch hohen Posten vorgesehen sei, sagte Vestager\r\nan der Seite der neuen Ministerpr\u00e4sidentin Mette Frederiksen. Sie\r\nwollte nicht n\u00e4her darauf eingehen, warum sie nicht f\u00fcr den Posten\r\nder EU-Kommissionspr\u00e4sidentin nominiert wurde. Frederiksen sagte:\r\n\"Wir haben ganz unglaublich guten Grund, froh zu sein.\" Es sei\r\nnahezu historisch, dass eine D\u00e4nin auf einer so f\u00fchrenden Position\r\ninnerhalb der EU vorgesehen sei. \"Mit der d\u00e4nischen Brille sage ich,\r\ndass das richtig gut ist\", so Frederiksen./trs/DP/heAXC0292    2019-07-02/21:42"},
{"date": "22.02.2019", "time": "22:19", "text": "Das Prinzip Hoffnung hat am Freitag einmal mehr\r\ndie Kurse an der Wall Street nach oben getrieben. Anleger setzten\r\nwie schon in den vergangenen Wochen darauf, dass sich die USA und\r\nChina im Handelsdisput schlie\u00dflich doch einigen. Das trieb den Dow\r\nJones Industrial  vor dem Wochenende erstmals seit\r\nAnfang November \u00fcber die Marke von 26 000 Punkten. Der Leitindex\r\nschloss 0,70 Prozent h\u00f6her bei 26 031,81 Punkten. Auf Wochensicht\r\nverbuchte der Index ein Plus von 0,6 Prozent.Das Treffen zwischen US-Pr\u00e4sident Donald Trump und Chinas\r\nVizepremier Liu He sei \"ein weiteres wichtiges Signal, dass sich die\r\nGespr\u00e4che in die richtige Richtung bewegen\", sagte Analyst Alfonso\r\nEsparza vom Broker Oanda. Am Markt setze man auf die positiven\r\nAuswirkungen einer Einigung im Handelszwist f\u00fcr die gesamte\r\nWeltwirtschaft.Es gab jedoch auch vorsichtige Stimmen: \"Je h\u00f6her die Latte der\r\nErwartungen liegt, desto gr\u00f6\u00dfer ist damit auch das\r\nEntt\u00e4uschungspotenzial\", warnte Analyst Uwe Streich von der\r\nLandesbank Baden-W\u00fcrttemberg. Die zum Jahresbeginn begonnene Rally\r\nlasse sich \"nahezu ausschlie\u00dflich mit der zuletzt markant\r\ngestiegenen Hoffnung begr\u00fcnden, dass der sino-amerikanische\r\nHandelsstreit vers\u00f6hnlich endet\".Der marktbreite S&P 500  stieg am Freitag um 0,64\r\nProzent auf 2792,67 Punkte. Der technologielastige Nasdaq 100\r\n r\u00fcckte um 0,79 Prozent auf 7090,63 Punkte vor./bek/he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0260    2019-02-22/22:19"},
{"date": "22.02.2019", "time": "22:29", "text": "Das Prinzip Hoffnung hat am Freitag einmal mehr\r\ndie Kurse an der Wall Street nach oben getrieben. Anleger setzten\r\nwie schon in den vergangenen Wochen darauf, dass sich die USA und\r\nChina im Handelsdisput schlie\u00dflich doch einigen. Das trieb den Dow\r\nJones Industrial  vor dem Wochenende erstmals seit\r\nAnfang November \u00fcber die Marke von 26 000 Punkten. Der Leitindex\r\nschloss 0,70 Prozent h\u00f6her bei 26 031,81 Punkten. Auf Wochensicht\r\nverbuchte der Index ein Plus von 0,6 Prozent.Das Treffen zwischen US-Pr\u00e4sident Donald Trump und Chinas\r\nVizepremier Liu He sei \"ein weiteres wichtiges Signal, dass sich die\r\nGespr\u00e4che in die richtige Richtung bewegen\", sagte Analyst Alfonso\r\nEsparza vom Broker Oanda. Am Markt setze man auf die positiven\r\nAuswirkungen einer Einigung im Handelszwist f\u00fcr die gesamte\r\nWeltwirtschaft.Es gab jedoch auch vorsichtige Stimmen: \"Je h\u00f6her die Latte der\r\nErwartungen liegt, desto gr\u00f6\u00dfer ist damit auch das\r\nEntt\u00e4uschungspotenzial\", warnte Analyst Uwe Streich von der\r\nLandesbank Baden-W\u00fcrttemberg. Die zum Jahresbeginn begonnene Rally\r\nlasse sich \"nahezu ausschlie\u00dflich mit der zuletzt markant\r\ngestiegenen Hoffnung begr\u00fcnden, dass der sino-amerikanische\r\nHandelsstreit vers\u00f6hnlich endet\".Der marktbreite S&P 500  stieg am Freitag um 0,64\r\nProzent auf 2792,67 Punkte. Der technologielastige Nasdaq 100\r\n r\u00fcckte um 0,79 Prozent auf 7090,63 Punkte vor.Bei Kraft Heinz  l\u00f6sten milliardenschwere\r\nAbschreibungen einen Kursabsturz aus. Die Papiere brachen um mehr\r\nals ein Viertel auf den tiefsten Stand seit der ersten B\u00f6rsennotiz\r\ndes im Juli 2015 aus den beiden Konzernen Kraft und Heinz\r\nhervorgegangenen Unternehmens ein. Rund 16 Milliarden US-Dollar\r\nB\u00f6rsenwert wurden vernichtet. Analysten senkten reihenweise ihre\r\nEmpfehlungen und Kursziele f\u00fcr die Aktie.Der Nahrungsmittelkonzern war 2018 wegen einer 16 Milliarden\r\nUS-Dollar hohen Abschreibung auf den Wert von Marken und Sparten\r\ntief in die roten Zahlen gerutscht. Zudem wurde am Vortag bekannt,\r\ndass die US-B\u00f6rsenaufsicht SEC die Bilanzierungspraxis des\r\nUnternehmens untersucht und dass Kraft Heinz die Dividende k\u00fcrzen\r\nwird.Die Analysten der schweizerischen Gro\u00dfbank Credit Suisse sprachen\r\nvon einem \"desastr\u00f6sen\" Schlussquartal. JPMorgan, Barclays Bank, die\r\nBerenberg Bank und der Broker Stifel strichen s\u00e4mtlich ihre\r\nKaufempfehlungen. Ken Goldman von JPMorgan sprach von einem Verlust\r\ndes Vertrauens in die Strategie des Unternehmens.Anleger mieden angesichts dieser Entwicklung die Papiere von\r\nProduzenten von Lebensmitteln. Der Basiskonsumg\u00fctersektor war am\r\nFreitag der schw\u00e4chste aller Sektoren. Papiere von Coca Cola\r\n verloren 1,3 Prozent und die des Snack-Herstellers\r\nMondelez  1,4 Prozent.Eine Hochstufung auf \"Overweight\" f\u00fcr die Aktien von Intel\r\n durch die Bank Morgan Stanley sorgte beim\r\nComputerchiphersteller f\u00fcr ein Kursplus von gut zwei Prozent. Sie\r\nlagen damit an der Spitze des Dow. Mit Microsoft  und\r\nCisco  waren weitere Technologiewerte im Dow gesucht.\r\nSie gelten ebenfalls als Profiteure einer m\u00f6glichen Einigung im\r\nHandelsstreit zwischen den USA und China.Die Aktien von Stamps.com b\u00fc\u00dften mehr als die H\u00e4lfte ihres\r\nB\u00f6rsenwerts ein, nachdem der Anbieter internetbasierter Mailing- und\r\nVersanddienstleistungen die Kooperation mit dem staatlichen\r\nPostdienstleister United States Postal Service beendet hatte. Der\r\nKurs fiel auf den tiefsten Stand seit August 2016.Am US-Rentenmarkt erholten sich richtungweisende zehnj\u00e4hrige\r\nStaatsanleihen um 11/32 Punkte auf 99 24/32 Punkte und rentierten\r\nmit 2,65 Prozent. Der Eurokurs  bewegte sich kaum, die\r\nGemeinschaftsw\u00e4hrung kostete zum B\u00f6rsenschluss an der Wall Street\r\n1,1333 Dollar. Die Europ\u00e4ische Zentralbank hatte den Referenzkurs\r\nzuvor auf 1,1325 (Dienstag: 1,1354) Dollar festgesetzt. Der Dollar\r\nhatte damit 0,8830 (0,8808) Euro gekostet./bek/he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0262    2019-02-22/22:29"},
{"date": "22.02.2019", "time": "23:03", "text": "Trotz einer umstrittenen Haushaltspolitik und\r\nschw\u00e4cherer Konjunktur hat die Ratingagentur Fitch die Bonit\u00e4tsnote\r\nvon Italien nicht gesenkt. Die Kreditw\u00fcrdigkeit werde weiter mit\r\n\"BBB\" bewertet, teilte Fitch am Freitag in London mit. Die aktuelle\r\nNote liegt zwei Stufen \u00fcber dem sogenannten Ramschniveau. Die\r\nAgentur droht Italien jedoch weiterhin mit einer Herabstufung. Der\r\nAusblick f\u00fcr die Kreditw\u00fcrdigkeit bleibt \"negativ\".Die Bonit\u00e4tsw\u00e4chter begr\u00fcnden die Note und den negativen Ausblick\r\nmit einer Reihe von Schw\u00e4chen der italienischen Wirtschaft. Sie\r\nverweisen auf den hohen Schuldenstand, das Ausbleiben von\r\nstrukturellen Anpassungen im Haushalt und die politische Risiken.\r\nZudem bleibe das Wirtschaftswachstum sehr schwach und es gebe\r\nweiterhin Risiken im Bankensektor. Positiv seien die diversifizierte\r\nWirtschaft und niedrige Schulden in der Privatwirtschaft.Tats\u00e4chlich d\u00fcrfte die Entscheidung von Fitch aber nur eine\r\nkurzfristige Verschnaufpause f\u00fcr Italien sein. Die Finanzm\u00e4rkte\r\nschauen sehr kritisch auf Italien. Die Ausgabenpolitik der Regierung\r\nhat das Vertrauen belastet. Die Einigung mit der EU-Kommission im\r\nHaushaltsstreit im Dezember hat nur f\u00fcr eine kurzzeitige\r\nErleichterung gesorgt. Die Regierung hat der EU ein Haushaltsdefizit\r\nvon 2,04 Prozent im Verh\u00e4ltnis zum Bruttoinlandsprodukt versprochen,\r\nanstatt der urspr\u00fcnglich vorgesehenen 2,4 Prozent.Die j\u00fcngst deutliche Wachstumsabschw\u00e4chung d\u00fcrfte das Erreichen\r\ndieses Ziels aber unm\u00f6glich machen. So war Italien im vierten\r\nQuartal in eine Rezession gerutscht. Die Prognose f\u00fcr das\r\nWirtschaftswachstum senkte Fitch von bisher 1,2 Prozent auf 0,3\r\nProzent. Die italienische Regierung war in ihrem Haushaltsentwurf\r\nvon 1,0 Prozent ausgegangen. Fitch erwartet in diesem Jahr ein\r\nDefizit von 2,7 Prozent. Italien hat mit einem Gesamtschuldenstand\r\nvon 130 Prozent im Verh\u00e4ltnis zum Bruttoinlandsprodukt den h\u00f6chsten\r\nWert in der Eurozone nach Griechenland.Neben den wirtschaftlichen Problemen dominieren politische\r\nTurbulenzen das Geschehen. Die beiden Regierungsparteien Lega und\r\ndie F\u00fcnf-Sterne-Bewegung streiten sich in vielen wichtigen Fragen.\r\nW\u00e4hrend die Zustimmung f\u00fcr Lega-Chef Matteo Salvini immer mehr\r\nsteigt, ger\u00e4t die F\u00fcnf-Sterne-Bewegung in Umfragen unter Druck.\r\nViele \u00d6konomen erwarten ein Auseinanderbrechen der Regierung nach\r\nden Europawahlen im Fr\u00fchjahr. Auch Fitch h\u00e4lt ein Auseinanderbrechen\r\nder Koalition in der zweiten Jahresh\u00e4lfte f\u00fcr zunehmend\r\nwahrscheinlich.Die Noten der Ratingagenturen sind f\u00fcr Investoren von Staatsanleihen\r\nsehr wichtig. Gro\u00dfe private Anleger wie Versicherungen,\r\nPensionsfonds oder Anleihefonds sind entweder gesetzlich oder nach\r\nselbst gesetzten Kriterien verpflichtet, Papiere zu kaufen, die als\r\ninvestitionsw\u00fcrdig (\"Investment Grade\") eingestuft werden. Hinzu\r\nkommt, dass die Europ\u00e4ische Zentralbank keine Ramschanleihen\r\nakzeptiert, damit die Staatsanleihen bei Refinanzierungsgesch\u00e4ften\r\nhinterlegt werden k\u00f6nnen. Damit es soweit kommt m\u00fcssten neben den\r\ndrei gro\u00dfen Ratingagenturen auch die kanadische DBRS Italien auf\r\nRamsch setzen.Bei S&P ist der aktuelle Stand der gleiche wie bei Fitch. Moody?s\r\nsieht Italien dagegen bereits jetzt nur eine Stufe \u00fcber Ramsch\r\n(Baa3) bei stabilem Ausblick. DBRS bewertet Italien am Besten mit\r\nBBB (high). Das ist drei Stufen \u00fcber der Schwelle./jsl/heAXC0263    2019-02-22/23:03"},
{"date": "27.03.2019", "time": "23:58", "text": "(erweiterte Fassung)LONDON/BR\u00dcSSEL (dpa-AFX) - Totales Brexit-Chaos in London: Die\r\nbritische Premierministerin Theresa May will im Falle einer\r\nZustimmung f\u00fcr das Brexit-Abkommen ihr Amt vorzeitig abgeben. Das\r\nsagte May am Mittwoch vor einer Gruppe von konservativen\r\nAbgeordneten in London. Kurz darauf lehnte das Parlament am Abend\r\nalle acht vorgelegten Alternativvorschl\u00e4ge f\u00fcr den mit Br\u00fcssel\r\nausgehandelten Deal ab.Sie werde die n\u00e4chste Phase der Brexit-Verhandlungen nicht leiten,\r\nsagte May. Sie hofft nun darauf, ihren Deal noch in dieser Woche ein\r\ndrittes Mal den Abgeordneten vorlegen zu k\u00f6nnen. Zwei Mal ist sie\r\nmit dem Abkommen im Unterhaus bereits gescheitert.Doch auch f\u00fcr Alternativen scheint es im Parlament keine Mehrheit zu\r\ngeben. Verschiedene Varianten einer engeren Anbindung an die EU\r\nlehnten die Abgeordneten bei einer Testabstimmung genau so ab wie\r\nein zweites Referendum oder einen Austritt ohne Abkommen.Daf\u00fcr hatten Abgeordnete der Regierung zeitweise die Kontrolle \u00fcber\r\ndie Tagesordnung im Unterhaus aus der Hand genommen. Mit den\r\n\"indicative votes\" wollte das Parlament ausloten, f\u00fcr welche\r\nOptionen es eine Mehrheit gibt - doch die zerstrittenen Abgeordneten\r\nkamen keinen Deut voran. Sie haben sich auch den kommenden Montag\r\nf\u00fcr ihre Zwecke reserviert, dann soll es weitere Abstimmungen geben.Regierungschefin May sagte: \"Ich bin darauf vorbereitet, diesen\r\nPosten fr\u00fcher zu verlassen als beabsichtigt, um das Richtige f\u00fcr\r\nunser Land und f\u00fcr unsere Partei zu tun.\" Sie wisse, dass es auch\r\nden Wunsch nach einer neuen F\u00fchrung gebe - \"ich werde mich dem nicht\r\nin den Weg stellen\". Einen genauen Zeitpunkt f\u00fcr ihren R\u00fccktritt\r\nnannte May aber nicht.Scharfe Kritik an dem Vorgehen Mays \u00fcbte umgehend Schottlands\r\nRegierungschefin Nicola Sturgeon: \"Wenn der Brexit am Ende auf der\r\nBasis eines Deals durchgesetzt wird, den niemand unterst\u00fctzt - ein\r\nDeal, der so schlimm ist, dass die Premierministerin sogar ihren\r\nR\u00fccktritt versprechen muss, um ihn durchzubringen - wird das ein\r\nohnehin schon schlechtes Projekt noch verschlimmern.\"Die nordirische Partei DUP, auf deren Stimmen Mays\r\nMinderheitsregierung seit einer verpatzten Neuwahl angewiesen ist,\r\nwill der Regierungschefin nach Angaben vom Mittwoch die Gefolgschaft\r\nbei einer erneuten Abstimmung \u00fcber den Deal verweigern.Bereits am vergangenen Wochenende war in Medienberichten \u00fcber\r\nm\u00f6gliche Interimsnachfolger f\u00fcr May spekuliert worden. Dazu z\u00e4hlen\r\ndemnach der EU-freundliche Vizepremier David Lidington und der\r\nBrexit-Anh\u00e4nger und Umweltminister Michael Gove. Beide zeigten sich\r\nder Premierministerin gegen\u00fcber aber \u00e4u\u00dferst loyal.Mitte Januar und Mitte M\u00e4rz ist das Brexit-Abkommen im Parlament\r\nbereits krachend durchgefallen. Doch Gegner Mays wie\r\nEx-Au\u00dfenminister Boris Johnson und der erzkonservative\r\nTory-Abgeordnete Jacob Rees-Mogg signalisierten, dass sie den Deal\r\nnun unterst\u00fctzen k\u00f6nnten.Erneut einen Strich durch die Rechnung machen k\u00f6nnte May allerdings\r\nParlamentspr\u00e4sident John Bercow: Er stellte eine weitere Abstimmung\r\ninfrage. Bercow erinnerte die Regierung daran, dass nur\r\nsubstanzielle \u00c4nderungen an dem Deal eine weitere Abstimmung\r\nrechtfertigen k\u00f6nnen. Er hatte vergangene Woche f\u00fcr Aufsehen\r\ngesorgt, als er eine erneute Abstimmung \u00fcber das Abkommen unter\r\nBerufung auf eine 415 Jahre alte Regel zun\u00e4chst ausschloss. Kritiker\r\nwerfen ihm Parteilichkeit zugunsten der EU-freundlichen Abgeordneten\r\nvor.Mahnende Worte gab es seitens der Europ\u00e4ischen Union.\r\nEU-Ratspr\u00e4sident Donald Tusk forderte das Europaparlament auf,\r\nnotfalls eine weitere Verschiebung des Brexits und eine Teilnahme\r\nder Briten an der Europawahl Ende Mai zu unterst\u00fctzen. Es gebe eine\r\n\"wachsende Mehrheit von Menschen\" im Vereinigten K\u00f6nigreich, die in\r\nder EU bleiben wolle, sagte Tusk im Europaparlament in Stra\u00dfburg.\r\nDiese Menschen d\u00fcrften nicht verraten werden.Tusk spielte mit seinen \u00c4u\u00dferungen darauf an, dass es aus dem\r\nEuropaparlament zuvor Kritik an der M\u00f6glichkeit eines l\u00e4ngeren\r\nBrexit-Aufschubs gegeben hatte. Abgeordnete bef\u00fcrchten, dass bei der\r\nEuropawahl im Mai dann erneut auch viele britische EU-Gegner ins\r\nParlament gew\u00e4hlt werden k\u00f6nnten. Ein solches Denken sei\r\ninakzeptabel, sagte Tusk nun. Er verwies dabei auch auf die rund\r\nsechs Millionen Briten, die zuletzt eine Online-Petition f\u00fcr den\r\nVerbleib Gro\u00dfbritanniens in der EU unterzeichnet hatten, und auf die\r\nrund eine Million Menschen, die am vergangenen Wochenende f\u00fcr ein\r\nneues Referendum auf die Stra\u00dfe gegangen waren.Urspr\u00fcnglich sollte Gro\u00dfbritannien schon an diesem Freitag die EU\r\nverlassen. Br\u00fcssel bot London k\u00fcrzlich eine Verschiebung des Brexits\r\nbis zum 22. Mai an. Bedingung daf\u00fcr ist aber, dass das Unterhaus dem\r\nAustrittsvertrag noch in dieser Woche zustimmt. Andernfalls gilt die\r\nVerl\u00e4ngerung nur bis zum 12. April. In dem Fall soll London der EU\r\nvor diesem Termin sagen, wie es weitergehen soll.Sollte Gro\u00dfbritannien ohne Abkommen aus der Staatengemeinschaft\r\nausscheiden, wird mit dramatischen Folgen f\u00fcr die Wirtschaft und\r\nviele andere Lebensbereiche gerechnet.Vor knapp drei Jahren hatten die Briten in einer Volksabstimmung mit\r\nknapper Mehrheit f\u00fcr den EU-Austritt gestimmt./si/DP/heAXC0323    2019-03-27/23:58"},
{"date": "10.06.2019", "time": "19:53", "text": "HAMBURG (dpa-AFX) - Evotec  bekommt bei der Behandlung von Tuberkulose prominente Unterst\u00fctzung. Die Bill & Melinda Gates Foundation unterst\u00fctze das Unternehmen mit 23,8 Millionen US-Dollar, teilte das Biotechunternehmen am Montagabend mit. Damit soll eine Datenbasis zur Auswahl der besten Wirkstoffkombinationen f\u00fcr klinische Phase-II-Studien generiert werden. W\u00e4hrend einer f\u00fcnfj\u00e4hrigen Partnerschaft mit der Stiftung des Microsoft-Gr\u00fcnders und dessen Ehefrau sollen vor allem neue Behandlungsregime zur Reduzierung der Behandlungsdauer und zur \u00dcberwindung von Resistenzen gegen bestehende Therapien entwickelt werden./he\r\n ISIN  DE0005664809\r\nAXC0083    2019-06-10/19:53"},
{"date": "10.06.2019", "time": "20:22", "text": "Nach der Einigung zwischen Mexiko und den\r\nVereinigten Staaten im Zollstreit haben die wichtigsten\r\nUS-Aktienindizes am Montag h\u00f6her gestanden. Der Dow Jones Industrial\r\n legte zuletzt um 0,33 Prozent auf 26 069,48 Punkte\r\nzu, notierte damit aber nicht mehr ganz so hoch wie zu\r\nHandelsbeginn. Der marktbreite S&P 500  kletterte\r\nzuletzt noch um 0,51 Prozent auf 2888,06 Punkte. Der\r\ntechnologielastige Auswahlindex Nasdaq 100  stieg um\r\n1,21 Prozent auf 7507,34 Z\u00e4hler.Auch an den asiatischen und den am Pfingstmontag ge\u00f6ffneten\r\neurop\u00e4ischen B\u00f6rsen hatten die Pluszeichen \u00fcberwogen. In Deutschland\r\nk\u00f6nnen Anleger erst am Dienstag reagieren.Nach tagelangen Verhandlungen hatten die Unterh\u00e4ndler am\r\nFreitagabend (Ortszeit) einen Durchbruch erzielt. Mexiko sagte einen\r\nbesseren Grenzschutz und ein entschlosseneres Vorgehen gegen\r\nSchlepperbanden zu. Au\u00dferdem k\u00f6nnen die US-Beh\u00f6rden ab sofort\r\nMittelamerikaner auf der gesamten L\u00e4nge der Grenze nach Mexiko\r\nzur\u00fcckschicken, wo sie auf eine Entscheidung in ihrem Asylverfahren\r\nin den USA warten m\u00fcssen. Im Gegenzug verzichtete Washington\r\nzun\u00e4chst auf die angedrohten Strafz\u00f6lle auf alle mexikanischen\r\nImporte.Marktbeeinflussende Konjunkturdaten standen am Montag in den USA\r\nnicht zur Ver\u00f6ffentlichung an. Chipwerte legten besonders deutlich\r\nzu. Am Ende der Sektoren\u00fcbersicht bewegten sich Immobilientitel und\r\nVersorger.\u00dcbernahmen sorgten bei einzelnen Titel teilweise f\u00fcr deutliche\r\nBewegung So will der Flugzeug- und R\u00fcstungsindustriekonzern United\r\nTechnologies  den Branchenkollegen Raytheon\r\n \u00fcbernehmen. W\u00e4hrend United-Titel als einer der\r\nschw\u00e4chsten Dow-Werte mehr als zwei Prozent verloren, legten\r\nRaytheon um knapp ein Prozent zu.Das Softwareunternehmen Salesforce  m\u00f6chte sich zudem\r\nden Analyseexperten Tableau Software einverleiben. Das Objekt der\r\nBegierde sprang um ein Drittel nach oben. Der K\u00e4ufer sackte hingegen\r\num fast sechs Prozent ab.Alphabet   und Facebook zeigten sich zun\u00e4chst unbeeindruckt von unspezifizierten Drohungen\r\nvon US-Pr\u00e4sident Donald Trump. Dieser hatte die M\u00f6glichkeit von\r\nUS-Klagen gegen gro\u00dfe US-Technologieunternehmen nach EU-Vorbild\r\nangedeutet. Die Titel beider Unternehmen legten dennoch um jeweils\r\netwa ein Prozent zu./he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0084    2019-06-10/20:22"},
{"date": "10.06.2019", "time": "20:41", "text": "Der US-Softwarehersteller Salesforce\r\n will sich im Analyse-Bereich verst\u00e4rken. Dazu soll\r\nder Spezialist Tableau Software erworben werden, wie beide\r\nUnternehmen am Montag bekanntgaben. Der Kaufpreis werde komplett in\r\nAktien entrichtet. Dabei wird Tableau mit 15,3 Milliarden US-Dollar\r\nbewertet.Deren Papiere sprangen an der B\u00f6rse zuletzt um ein Drittel hoch.\r\nSalesforce hingegen verloren knapp sechs Prozent./he ISIN  US79466L3024  DE0007164600\r\nAXC0086    2019-06-10/20:41"},
{"date": "10.06.2019", "time": "20:58", "text": "IRW-PRESS: Unity Metals Corp.: Unity schlie\u00dft\r\nPhase-2-Oberfl\u00e4chenbohrungen bei Hewitt Point abVancouver (Kanada), 10. Juni 2019. Unity Metals Corp. (TSX-V: UTY)\r\n(Unity oder das Unternehmen) freut sich, den Abschluss der\r\nPhase-2-Untersuchung des Stollens und der Abscherung bei Hewitt\r\nPoint mittels Shaw-Rucksack-Bohrger\u00e4ten bekannt zu geben. Die\r\nvierk\u00f6pfige Crew hat 27 Kurzbohrl\u00f6cher auf insgesamt 40,85 Metern\r\nabgeschlossen. Das tiefste Bohrloch hat das Bohrloch HW19-04 von\r\n2,06 Meter bis in eine Tiefe von 5,0 Metern erweitert. Das obere\r\nIntervall (null bis 2,06 Meter), das im Rahmen der ersten\r\nUntersuchung im Stollen bei Hewitt Point identifiziert worden war,\r\nhat 6,18 Gramm Gold und 8,1 Gramm Silber pro Tonne ergeben. (Weitere\r\nInformationen entnehmen Sie bitte der Pressemitteilung des\r\nUnternehmens vom 20. Mai 2019.) Dar\u00fcber hinaus wurden mehrere\r\nweitere Bohrl\u00f6cher bis in eine Tiefe von \u00fcber 3,5 Metern gebohrt, um\r\ndas Erzgangsystem Hewitt von diesem Bohrloch aus entlang des\r\nStreichens zu erproben.Von den 27 Bohrl\u00f6chern wurden f\u00fcnf bei einem sekund\u00e4ren Erzgangziel\r\ngebohrt, das subparallel zum Erzgangs Hewitt zehn Meter weiter\r\ns\u00fcdlich verl\u00e4uft. In diesen Bohrl\u00f6chern wurden Mineralisierungen und\r\nErzg\u00e4nge beobachtet. Insgesamt wurden auch sieben\r\nErkundungsbohrl\u00f6cher an der theoretischen Erweiterung des\r\nErzgangsystems Hewitt 250 Meter weiter westnordwestlich\r\ndurchgef\u00fchrt. Insgesamt 48 Kernproben wurden bei ALS Global, ein\r\nakkreditiertes Analyselabor, zur Edel- und Basismetallanalyse\r\neingereicht.Das Unternehmen ist mit der Produktion der Feldcrew sehr zufrieden\r\nund davon \u00fcberzeugt, dass die Ergebnisse des Kurzbohrlochprogramms\r\nvorl\u00e4ufige Informationen \u00fcber die Best\u00e4ndigkeit der Mineralisierung\r\nsowie \u00fcber den Streichen und die Neigung liefern werden.\u00dcber das UnternehmenUnity Metals Corp. ist ein Goldexplorationsunternehmen mit Sitz in\r\nVancouver. Das Unternehmen verf\u00fcgt \u00fcber alle Besitzanteile (100 %)\r\nam Goldprojekt Margurete, das aus Mineralclaims mit 678 Hektar\r\nGrundfl\u00e4che im Phillips Arm Gold Camp, rund 200 Kilometer\r\nnordwestlich von Vancouver in S\u00fcdwest-British Columbia besteht. Das\r\nProjekt befindet sich entlang des Trends der historischen Goldminen\r\nDoratha Morton und Alexandria, die Ende des 19. Jahrhunderts in\r\nBetrieb waren. Das Projekt Margurete wurde zuletzt im Jahr 2015\r\nerkundet, wobei neben einem gezielten Diamantbohrprogramm\r\nkonzessionsweite Prospektionen, Kartierungen und\r\nGesteinssplitterprobenahmen durchgef\u00fchrt wurden. Das prim\u00e4re\r\nZielgebiet im Goldprojekt Margurete ist die Zone FB, wo Falconbridge\r\nbei Bohrungen mehrere goldhaltige Abschnitte in geringen Tiefen\r\ndurchteufte. N\u00e4here Informationen erhalten Sie unter\r\nwww.unitymetalscorp.com.Peter Born, P.Geo., hat den technischen Inhalt dieser Pressemeldung\r\nin seiner Eigenschaft als qualifizierter Sachverst\u00e4ndiger (in der\r\nVorschrift National Instrument 43-101 als Qualified Person\r\nbezeichnet) gepr\u00fcft und genehmigt.F\u00fcr das Unternehmen,Peter BornPeter Born, PresidentUnity Metals Corp.#313-515 West Pender Street,Vancouver, British ColumbiaV6B 6H5, Canadawww.unitymetalscorp.comDie TSX Venture Exchange und deren Regulierungsorgane (in den\r\nStatuten der TSX Venture Exchange als Regulation Services Provider\r\nbezeichnet) \u00fcbernehmen keinerlei Verantwortung f\u00fcr die\r\nAngemessenheit oder Genauigkeit dieser Meldung. Diese Pressemeldung\r\nkann zukunftsgerichtete Aussagen enthalten. Solche Aussagen beruhen\r\nauf den aktuellen Erwartungen und Annahmen, die Risiken und\r\nUnsicherheiten unterworfen sind. Die tats\u00e4chlichen Ergebnisse k\u00f6nnen\r\naufgrund der Faktoren, die in der Management Discussion und Analysis\r\nunseres Zwischenabschlusses und unseres aktuellen Jahresabschlusses\r\nbzw. in anderen Berichten und bei der TSX Venture Exchange und der\r\nentsprechenden kanadischen Wertpapieraufsichtsbeh\u00f6rde eingereichten\r\nUnterlagen beschrieben sind, deutlich von zukunftsgerichteten\r\nAussagen abweichen. Wir sind nicht verpflichtet, zukunftsgerichtete\r\nAussagen zu aktualisieren, sofern dies nicht gesetzlich\r\nvorgeschrieben ist.Die Ausgangssprache (in der Regel Englisch), in der der Originaltext\r\nver\u00f6ffentlicht wird, ist die offizielle, autorisierte und\r\nrechtsg\u00fcltige Version. Diese \u00dcbersetzung wird zur besseren\r\nVerst\u00e4ndigung mitgeliefert. Die deutschsprachige Fassung kann\r\ngek\u00fcrzt oder zusammengefasst sein. Es wird keine Verantwortung oder\r\nHaftung f\u00fcr den Inhalt, die Richtigkeit, die Angemessenheit oder die\r\nGenauigkeit dieser \u00dcbersetzung \u00fcbernommen. Aus Sicht des \u00dcbersetzers\r\nstellt die Meldung keine Kauf- oder Verkaufsempfehlung dar! Bitte\r\nbeachten Sie die englische Originalmeldung auf www.sedar.com,\r\nwww.sec.gov, www.asx.com.au/ oder auf der Firmenwebsite!Die englische Originalmeldung finden Sie unter folgendem Link:https://www.irw-press.at/press_html.aspx?messageID=47007Die \u00fcbersetzte Meldung finden Sie unter folgendem Link:https://www.irw-press.at/press_html.aspx?messageID=47007&tr=1NEWSLETTER REGISTRIERUNG: Aktuelle Pressemeldungen dieses Unternehmens direkt in Ihr Postfach:http://www.irw-press.com/alert_subscription.php?lang=de&isin=CA91329\r\nX1006Mitteilung \u00fcbermittelt durch IRW-Press.com. F\u00fcr den Inhalt ist der\r\nAussender verantwortlich.Kostenloser Abdruck mit Quellenangabe erlaubt. ISIN  CA91329X1006\r\nAXC0087    2019-06-10/20:58"},
{"date": "10.06.2019", "time": "21:03", "text": "Der Eurokurs  ist am Montag auch\r\nim US-Handel \u00fcber der am Freitag eroberten Marke von 1,13 US-Dollar\r\ngeblieben. Zuletzt kostete die Gemeinschaftsw\u00e4hrung 1,1314\r\nUS-Dollar. Die Europ\u00e4ische Zentralbank (EZB) hatte den Referenzkurs\r\nzuvor auf 1,1301 (Freitag: 1,1273) US-Dollar festgesetzt. Der Dollar\r\nhatte damit 0,8849 (0,8871) Euro gekostet. Am Freitag hatte der\r\nEurokurs allerdings noch einen halben Cent h\u00f6her gelegen.Auch am Aktien- und Anleihenmarkt war eine gestiegene Risikofreude\r\nder Anleger sichtbar. Hintergrund d\u00fcrfte die Einigung von Mexiko und\r\nden Vereinigten Staaten im Zollstreit sein. Allerdings befindet sich\r\ndas Handelsvolumen nicht auf dem \u00fcblichen Level, in manchen L\u00e4ndern\r\nwie Deutschland bleiben die B\u00f6rsen am Pfingstmontag geschlossen./he ISIN  EU0009652759\r\nAXC0088    2019-06-10/21:03"},
{"date": "10.06.2019", "time": "21:07", "text": "US-Staatsanleihen sind am Montag im\r\nHandelsverlauf im Minus geblieben. Der Aktienmarkt notierte hingegen\r\nangesichts der Einigung zwischen den Vereinigten Staaten und Mexiko\r\nim Zollstreit freundlich. Offensichtlich hat der Risikoappetit der\r\nAnleger wieder zugenommen.Zweij\u00e4hrige Anleihen fielen zuletzt um 3/32 Punkte auf 100 14/32\r\nPunkte. Sie rentierten mit 1,90 Prozent. F\u00fcnfj\u00e4hrige Anleihen sanken\r\num 8/32 Punkte auf 100 13/32 Punkte. Sie rentierten mit 1,91\r\nProzent. Richtungweisende zehnj\u00e4hrige Anleihen verloren 17/32 Punkte\r\nauf 102 2/32 Punkte . Sie rentierten mit 2,14 Prozent. Longbonds mit\r\neiner Laufzeit von drei\u00dfig Jahren fielen um 1 2/32 Punkte auf 105\r\n6/32 Punkte. Sie rentierten mit 2,62 Prozent./heAXC0089    2019-06-10/21:07"},
{"date": "30.06.2019", "time": "15:31", "text": "Im Streit um ein neues\r\nPartnerschaftsabkommen erh\u00f6ht die EU den Druck auf die Schweiz. Weil\r\nsich die Schweizer Regierung wegen innenpolitischer Widerst\u00e4nde\r\nweigert, dem bereits ausgehandelten Vertrag zuzustimmen, erkennt die\r\nEU ab diesem Montag die Schweizer B\u00f6rsenregulierung nicht mehr als\r\ngleichwertig an. Damit werden EU-H\u00e4ndler bis auf Weiteres nicht mehr\r\nuneingeschr\u00e4nkt an der B\u00f6rse in Z\u00fcrich handeln k\u00f6nnen. Die Schweiz\r\nwill versuchen, die Konsequenzen der EU-Entscheidung mit einer\r\nNotfallverordnung zum Schutz des Schweizer B\u00f6rsenplatzes abzufedern.Das ausgehandelte, aber von der Schweiz bislang nicht unterzeichnete\r\nRahmenabkommen soll den gegenseitigen Marktzugang einheitlicher und\r\neffizienter machen. F\u00fcr die EU geht es vor allem darum, dass die\r\nSchweiz in bestimmten Bereichen EU-Regel\u00e4nderungen \u00fcbernimmt und\r\nsich an die Rechtsprechung des Europ\u00e4ischen Gerichtshofs h\u00e4lt,\r\nsoweit sich die Urteile auf Bereiche beziehen, die Teil von Abkommen\r\nsind.Gegner des Abkommens in der Schweiz kritisieren inakzeptable neue\r\nAuflagen der EU. Die dortige Regierung hatte daher j\u00fcngst\r\nmitgeteilt, der Vertrag sei in seiner jetzigen Form nicht\r\nmehrheitsf\u00e4hig. Die EU schlie\u00dft inhaltliche Nachverhandlungen indes\r\naus und ist lediglich bereit, Zusatzerkl\u00e4rungen abzugeben, um\r\nKritiker zu beruhigen.Die Notfallverordnung zum Schutz des Schweizer B\u00f6rsenplatzes sieht\r\nvor, in Reaktion auf die EU-Entscheidung den Handel mit Schweizer\r\nAktien in der EU zu unterbinden. Wenn Papiere nicht im nennenswertem\r\nUmfang in der EU gehandelt werden, k\u00f6nnen EU-H\u00e4ndler auch an Pl\u00e4tzen\r\nin Drittl\u00e4ndern - wie der Schweiz - t\u00e4tig sein.Rund 30 Prozent der Schweizer B\u00f6rsenschwergewichte - darunter\r\nNestl\u00e9, Roche  und Novartis  - werden im\r\nAusland gehandelt. Marktteilnehmer rechnen damit, dass ein Teil\r\ndavon nach Z\u00fcrich wandert und sich das Volumen dort deshalb sogar\r\nerh\u00f6hen k\u00f6nnte./oe/DP/fba ISIN  CH0012005267  CH0012032048\r\nAXC0028    2019-06-30/15:31"},
{"date": "30.06.2019", "time": "15:32", "text": "Im Koalitionsstreit um die geplante Grundrente\r\nsignalisiert Bundesarbeitsminister Hubertus Heil der Union\r\nGespr\u00e4chsbereitschaft - ohne allerdings von seiner Linie\r\nabzuweichen. \"Ich bin gern bereit, dar\u00fcber zu reden, wie man die\r\nGrundrente noch zielgenauer hinbekommt\", sagte der SPD-Politiker den\r\nZeitungen der Funke-Mediengruppe. \"Die Grundrente darf aber kein\r\nb\u00fcrokratisches Monstrum werden.\" Heil warb daf\u00fcr, m\u00f6glichst viele\r\nMenschen einzubeziehen, und zeigte sich \u00fcberzeugt, dass die\r\nKoalition \"eine gute Grundrente hinkriegen\" k\u00f6nne. Zum 1. Januar\r\n2021 solle sie Realit\u00e4t werden. Zugleich bekr\u00e4ftigte er seine\r\nAblehnung einer Bed\u00fcrftigkeitspr\u00fcfung, wie sie die Union verlangt\r\nund wie sie im Koalitionsvertrag vorgesehen ist.Die Grundrente soll langj\u00e4hrig beitragszahlenden Geringverdienern\r\neine Rente oberhalb des Sozialhilfe-Niveaus sichern./and/DP/fbaAXC0029    2019-06-30/15:32"},
{"date": "30.06.2019", "time": "15:33", "text": "Die deutschen Finanzbeh\u00f6rden beginnen einem\r\nMedienbericht zufolge Anfang Juli mit der Auswertung von Millionen\r\nDaten zu Auslandskonten deutscher B\u00fcrger. Die \"Welt am Sonntag\"\r\nberichtete, eine entsprechende Software sei inzwischen\r\nbetriebsbereit. Diese k\u00f6nne Daten, die andere Staaten im Rahmen\r\neines automatischen Informationsaustauschs \u00fcbermitteln, den\r\nrichtigen Personen zuordnen. In den vergangenen Jahren seien bereits\r\nmehr als zehn Millionen solcher Datens\u00e4tze beim Bundeszentralamt f\u00fcr\r\nSteuern eingegangen, schrieb die Zeitung unter Berufung auf das\r\nBundesfinanzministerium.Diese Daten w\u00fcrden nun auf die Bundesl\u00e4nder verteilt, damit die\r\nFinanz\u00e4mter vor Ort die Informationen mit den Steuerakten abgleichen\r\nk\u00f6nnten. Zeige der Abgleich, dass bestimmte Daten aus dem Ausland\r\nbisher nicht in einzelnen Steuererkl\u00e4rungen aufgetaucht seien,\r\nerhielten betroffene B\u00fcrger demn\u00e4chst Post vom Finanzamt, hie\u00df es.\"Die Finanz\u00e4mter werden die betreffenden Steuerb\u00fcrgerinnen und\r\nSteuerb\u00fcrger auffordern, die entsprechenden Betr\u00e4ge nachzuerkl\u00e4ren\r\noder eine Steuererkl\u00e4rung abzugeben\", teilte das Finanzministerium\r\nRheinland-Pfalz der Zeitung mit. Das Finanzministerium in\r\nBaden-W\u00fcrttemberg teilte laut \"Welt am Sonntag\" mit, entsprechende\r\nMusterschreiben an die B\u00fcrger w\u00fcrden auch einen Hinweis auf die\r\nM\u00f6glichkeit einer Selbstanzeige enthalten./mbr/DP/fbaAXC0030    2019-06-30/15:33"},
{"date": "30.06.2019", "time": "15:34", "text": "Nach rasantem Wachstum der Frischluftsportarten\r\nin den vergangenen Jahrzehnten ist die Kauflust der europ\u00e4ischen\r\nKunden gesunken. Im vergangenen Jahr setzten die Hersteller von\r\nBekleidung und Ausr\u00fcstung f\u00fcr Wanderer, Bergsteiger und andere\r\nOutdoor-Sportler in Europa 5,8 Milliarden Euro um, ein Prozent\r\nweniger als im Vorjahr. Das berichtete Arne Strate, Generalsekret\u00e4r\r\ndes Branchenverbands European Outdoor Group (EOG) am Sonntag bei der\r\nEr\u00f6ffnung der Messe Outdoor in M\u00fcnchen.\"Der Markt stagniert\", sagte Strate. \"Ein Prozent Minus ist aber\r\nkein Grund, aus dem Fenster zu springen.\" \u00c4rgerlich f\u00fcr die Branche\r\nist dies dennoch, in den vergangenen zwei Jahrzehnten war der Markt\r\nzeitweise so schnell gewachsen, dass auch urspr\u00fcnglich\r\nbranchenfremde Hersteller wie Adidas  eingestiegen\r\nsind.Derzeit richtet sich das Augenmerk der Outdoor-Branche auf die\r\n\u00fcberwiegend Indoor praktizierten Sportarten Klettern und Bouldern.\r\n2018 wurde nach den Daten der European Outdoor Group\r\nKletterausr\u00fcstung f\u00fcr 142 Millionen Euro verkauft - die Ums\u00e4tze\r\nwaren fast so hoch wie mit Rucks\u00e4cken (152 Mio). \"Klettern hat sich\r\nau\u00dferordentlich gut entwickelt\", sagte Strate.Dass nun auch Hallenklettern zum Outdoor-Bereich z\u00e4hlt, zeigt die\r\nallm\u00e4hliche Ausweitung des Begriffs. Traditionell ging es in der\r\nBranche eigentlich nur um die Sportarten, f\u00fcr die der Mensch einen\r\nRucksack braucht, im wesentlichen Wandern und Bergsteigen. Die zwei\r\ngro\u00dfen Sporteinzelhandelsketten Intersport und Sport 2000 gehen\r\njedenfalls nicht von einem bevorstehenden Ende des Trends aus.\"Was uns freut, ist, dass die 22- bis 26-j\u00e4hrige Jugendgruppe den\r\nOutdoor-Trend bereichert\", sagte Intersport-Vorstandsmitglied\r\nMathias Boenke. Intersport will seine Mitgliedsh\u00e4ndler dazu\r\nmotivieren, sich auf bestimmte Warengruppen wie Outdoor oder \"Urban\r\nSports\" - Laufen, Fitness etc. - zu konzentrieren.Insgesamt pr\u00e4sentieren bei der Messe bis Mittwoch gut 1000\r\nAussteller aus 35 L\u00e4ndern ihre Produkte. Die Messe fand fr\u00fcher in\r\nFriedrichshafen in Baden-W\u00fcrttemberg statt, ist aber auf Wunsch der\r\nIndustrie nach M\u00fcnchen umgezogen./cho/DP/fba ISIN  DE000A1EWWW0\r\nAXC0031    2019-06-30/15:34"},
{"date": "23.06.2019", "time": "16:06", "text": "Der Pr\u00e4sident des Zentralverbands des Deutschen\r\nHandwerks (ZDH), Hans Peter Wollseifer, schl\u00e4gt Reformen bei der\r\nAusbildungsverg\u00fctung vor. \"Wir sollten die Betriebe von\r\nSozialabgaben befreien - und die Lehrlinge damit auch\", sagte er den\r\nZeitungen der Funke Mediengruppe (Sonntag). \"Solche Entlastungen\r\nw\u00e4ren eine konkrete Anerkennung der Ausbildungsleistung, sie k\u00f6nnten\r\neine wertsch\u00e4tzende Signalwirkung haben.\"Konkret schlage sein Verband vor, Azubis bei der Kranken-, Pflege-\r\nund Unfallversicherung wie Studenten zu behandeln. \"Im Ergebnis\r\nh\u00e4tte der Azubi dann mehr Geld in der Tasche, der ausbildende\r\nBetrieb w\u00fcrde entlastet, und der Staat w\u00fcrde zeigen, was ihm die\r\nberufliche Ausbildung wert ist.\" Das Handwerk bildet in mehr als 130\r\nBerufen aus./toz/DP/menAXC0033    2019-06-23/16:06"},
{"date": "23.06.2019", "time": "16:56", "text": "Deutschland muss beim Klimaschutz erheblich\r\nnachlegen- das gilt gerade f\u00fcr den Verkehr. Die Debatte dar\u00fcber nimmt Fahrtauf und kann Folgen f\u00fcr Millionen Passagiere und Fahrzeugbesitzer\r\nhaben. An diesem Montagabend l\u00e4dt Kanzlerin Angela Merkel (CDU) zu\r\neinem Spitzentreffen zur Zukunft der wichtigen deutschen\r\nAutoindustrie, auf die es beim Kampf gegen Treibhausgase ebenfalls\r\nankommt. Die Spitze der CDU will sich mit Klima-L\u00f6sungen ohne\r\n\"Bevormundung\" positionieren. Die Linke im Bundestag fordert,\r\nMilliarden-Einnahmen aus der Lkw-Maut in Bahnstrecken und Wasserwege\r\numzuschichten.Bei dem Treffen zur Zukunft der Autoindustrie im Kanzleramt werden\r\nmehrere Minister, die Spitzen von Union und SPD sowie Vertreter der\r\nBranche und Gewerkschafter erwartet. Es geht um einen \"informellen\r\nfachlichen Austausch\", wie die Regierung vorab signalisierte. Die\r\nKoalition hatte schon im M\u00e4rz regelm\u00e4\u00dfige Spitzentreffen\r\nangek\u00fcndigt, um die Branche fit f\u00fcr die Zukunft zu machen. Ziel der\r\n\"Konzertierten Aktion Mobilit\u00e4t\" soll sein, angesichts gro\u00dfer\r\nVer\u00e4nderungen zu neuen Antrieben und computergesteuertem Fahren\r\npolitischen Handlungsbedarf zu bestimmen. Dieser Wandel ber\u00fchrt auch\r\ndie Arbeitswelt.Der CDU-Bundesvorstand ber\u00e4t am Montag \u00fcber ein Konzept, das auf\r\nneue Antriebsformen und einen besseren Mix von Mobilit\u00e4tsangeboten\r\nzielt. \"Wir lehnen es ab, Verkehrstr\u00e4ger gegeneinander auszuspielen\r\noder Verkehrsteilnehmer mittels Verboten zu bevormunden\", hei\u00dft es\r\nin einem Papier von CDU-Bundesvize Thomas Strobl und Niedersachsens\r\nWirtschaftsminister Bernd Althusmann. Nicht zum Klimaschutzziel\r\nf\u00fchre auch \"staatlicher Dirigismus, der glaubt, detailliert\r\nfestlegen zu k\u00f6nnen, wie, wo und mit welcher Technologie dies\r\nerfolgt\"./sam/DP/men ISIN  DE0005190003  DE0008232125  DE0007100000  DE0007664039\r\nAXC0035    2019-06-23/16:56"},
{"date": "23.06.2019", "time": "17:00", "text": "Deutschland muss beim Klimaschutz erheblich\r\nnachlegen- das gilt gerade f\u00fcr den Verkehr. Die Debatte dar\u00fcber nimmt Fahrtauf und kann Folgen f\u00fcr Millionen Passagiere und Fahrzeugbesitzer\r\nhaben. An diesem Montagabend l\u00e4dt Kanzlerin Angela Merkel (CDU) zu\r\neinem Spitzentreffen zur Zukunft der wichtigen deutschen\r\nAutoindustrie, auf die es beim Kampf gegen Treibhausgase ebenfalls\r\nankommt. Die Spitze der CDU will sich mit Klima-L\u00f6sungen ohne\r\n\"Bevormundung\" positionieren. Die Linke im Bundestag fordert,\r\nMilliarden-Einnahmen aus der Lkw-Maut in Bahnstrecken und Wasserwege\r\numzuschichten.Bei dem Treffen zur Zukunft der Autoindustrie im Kanzleramt werden\r\nmehrere Minister, die Spitzen von Union und SPD sowie Vertreter der\r\nBranche und Gewerkschafter erwartet. Es geht um einen \"informellen\r\nfachlichen Austausch\", wie die Regierung vorab signalisierte. Die\r\nKoalition hatte schon im M\u00e4rz regelm\u00e4\u00dfige Spitzentreffen\r\nangek\u00fcndigt, um die Branche fit f\u00fcr die Zukunft zu machen. Ziel der\r\n\"Konzertierten Aktion Mobilit\u00e4t\" soll sein, angesichts gro\u00dfer\r\nVer\u00e4nderungen zu neuen Antrieben und computergesteuertem Fahren\r\npolitischen Handlungsbedarf zu bestimmen. Dieser Wandel ber\u00fchrt auch\r\ndie Arbeitswelt.Der CDU-Bundesvorstand ber\u00e4t am Montag \u00fcber ein Konzept, das auf\r\nneue Antriebsformen und einen besseren Mix von Mobilit\u00e4tsangeboten\r\nzielt. \"Wir lehnen es ab, Verkehrstr\u00e4ger gegeneinander auszuspielen\r\noder Verkehrsteilnehmer mittels Verboten zu bevormunden\", hei\u00dft es\r\nin einem Papier von CDU-Bundesvize Thomas Strobl und Niedersachsens\r\nWirtschaftsminister Bernd Althusmann. Nicht zum Klimaschutzziel\r\nf\u00fchre auch \"staatlicher Dirigismus, der glaubt, detailliert\r\nfestlegen zu k\u00f6nnen, wie, wo und mit welcher Technologie dies\r\nerfolgt\".Konkret solle der Staat nicht vorgeben, ob k\u00fcnftig mit synthetischen\r\nKraftstoffen, Elektro-Batterien oder Wasserstoff gefahren werde.\r\n\"Selbst die Nutzung fossiler Ausgangsstoffe scheint mit neueren\r\nVerfahren zur Emissionsvermeidung weiterhin m\u00f6glich\", hei\u00dft es in\r\ndem CDU-Papier, das der Deutschen Presse-Agentur vorliegt. Zuerst\r\nberichtete das Redaktionsnetzwerk Deutschland (Samstag) dar\u00fcber.\r\nAllein auf Elektromobilit\u00e4t k\u00f6nne man sich nicht konzentrieren.Eine wichtigere Rolle soll die Schiene spielen. Ministerpr\u00e4sident\r\nMichael Kretschmer (CDU) aus Sachsen sprach sich daf\u00fcr aus, die Bahn\r\nvon der \u00d6kosteuer zu befreien, die rund 110 Millionen Euro im Jahr\r\nausmache. Sie sei das umweltfreundlichste Verkehrsmittel und leiste\r\n\"einen wesentlichen Beitrag zum Klimaschutz\", sagte er der dpa.Bundesverkehrsminister Andreas Scheuer (CSU) will eine Senkung der\r\nMehrwertsteuer der Fahrkarten f\u00fcr ICE und Intercity von 19 auf 7\r\nProzent - als Teil eines Katalogs mit Klimaschutz-Vorschl\u00e4gen. Um\r\nst\u00e4rker auf die Bahn setzen zu k\u00f6nnen, mahnte jedoch am Wochenende\r\ndie Konkurrenz Verbesserungen an. Die Lufthansa dringe seit Jahren darauf, Kurzstreckenfl\u00fcge im Inland auf die Bahn\r\nzu verlagern, sagte Vorstandschef Carsten Spohr dem \"Spiegel\". Doch\r\nbisher gebe es \"viel zu wenige zuverl\u00e4ssige und wettbewerbsf\u00e4hige\r\nAngebote der Bahn\".Die Linke im Bundestag fordert eine \"radikale Abkehr von der\r\njahrzehntelang sehr betonlastigen Verkehrsfinanzierung\", wie der\r\nFachpolitiker J\u00f6rg Cezanne der dpa sagte. \"Dem Klimawandel kann man\r\nnicht mit kosmetischen Korrekturen und ein paar Elektroautos\r\nbegegnen.\" In einem Gesetzentwurf schl\u00e4gt die Fraktion vor, die\r\nbisherige Zweckbindung der Lkw-Maut-Einnahmen von j\u00e4hrlich rund\r\nsieben Milliarden Euro allein f\u00fcr Verbesserungen der Autobahnen und\r\nBundesstra\u00dfen grundlegend zu \u00e4ndern.K\u00fcnftig solle das Geld nach Abzug von Kosten nur noch f\u00fcr \"reine\r\nErhaltungsma\u00dfnahmen\" der Fernstra\u00dfen verwendet werden - und daneben\r\nf\u00fcr den Neu- und Ausbau von Schienenwegen, Binnenwasserstra\u00dfen und\r\nAnlagen f\u00fcr kombinierte G\u00fctertransporte per Schiff, Bahn und Lkw.\r\nDer Neu- und Ausbau von Fernstra\u00dfen w\u00fcrde so deutlich eingeschr\u00e4nkt,\r\nda er nur noch aus dem Bundeshaushalt zu finanzieren w\u00e4re.\r\nUmstrittene private Finanzierungsmodelle von Autobahnen \u00fcber\r\n\u00f6ffentlich-private Partnerschaften (\u00d6PP) will die Linke demnach\r\nebenfalls ausschlie\u00dfen./sam/DP/men ISIN  DE0005190003  DE0008232125  DE0007100000  DE0007664039\r\nAXC0036    2019-06-23/17:00"},
{"date": "23.06.2019", "time": "17:09", "text": "Zwei Tage nach einer gewaltigen Explosion\r\nin der gr\u00f6\u00dften Raffinerie an der US-Ostk\u00fcste war das Feuer am\r\nSonntagmorgen (Ortszeit) unter Kontrolle - aber noch immer nicht\r\nvollst\u00e4ndig gel\u00f6scht. Aus einer Gaspipeline der Anlage in der Stadt\r\nPhiladelphia loderten weiterhin Flammen, wie der TV-Sender NBC unter\r\nBerufung auf die Einsatzkr\u00e4fte berichtete. Demnach konnten die\r\nHelfer noch nicht in das Innere des Komplexes vordringen und das\r\nHauptventil schlie\u00dfen. Daher str\u00f6me Gas aus, das den Brand anfache.Die Explosion ereignete sich NBC zufolge am Freitagmorgen um 4.22\r\nUhr und riss noch in mehreren Kilometern Entfernung Menschen aus dem\r\nSchlaf. Tr\u00fcmmer seien in die Luft geschleudert worden und dann auf\r\ndie Stra\u00dfen in der N\u00e4he der Anlage hinabgeregnet. Kurz darauf habe\r\nsich eine dichte, schwarze Wolke gebildet. Bef\u00fcrchtungen der\r\nAnwohner, es seien hochgiftige Gase ausgetreten, best\u00e4tigten sich\r\nlaut offiziellen Angaben bisher nicht. Man habe keine Anzeichen f\u00fcr\r\ngef\u00e4hrliche Stoffe in der Luft gefunden, teilte die \u00f6rtliche\r\nGesundheitsbeh\u00f6rde auf Twitter mit. Auf dem Gel\u00e4nde der Raffinerie\r\nwurden vier Arbeiter leicht verletzt.Videos von dem Vorfall zeigen einen Feuerball, der den Komplex des\r\nUnternehmens Philadelphia Energy Solutions vollst\u00e4ndig zu umh\u00fcllen\r\nscheint. \"Verdammt, das sieht schlimm aus\", sagte der B\u00fcrgermeister\r\nder Stadt, Jim Kenney, dem Sender NBC. Kenney sprach von einer\r\n\"be\u00e4ngstigenden\" Szenerie. Er k\u00fcndigte an, man werde alles daran\r\nsetzen, die Anlage sicherer zu machen und daf\u00fcr zu sorgen, dass sich\r\nso etwas nicht wiederhole. In der Raffinerie sind dem \"Philadelphia\r\nInquirer\" zufolge rund 1000 Menschen besch\u00e4ftigt. Im Falle eines\r\nUngl\u00fccks k\u00f6nnten mehr als eine Million Anwohner giftigen Gasen\r\nausgesetzt werden, berichtete die Zeitung unter Berufung auf\r\nBeh\u00f6rdendokumente.Der Brand war so gewaltig, dass er vom Weltraum aus registriert\r\nwurde, wie der \"Philadelphia Inquirer\" weiter schrieb. Die\r\nInfrarotkameras eines Wettersatelliten h\u00e4tten die enorme Hitze\r\naufgezeichnet. Die Ursache der Explosion war noch\r\nunbekannt./beu/DP/menAXC0038    2019-06-23/17:09"},
{"date": "23.06.2019", "time": "17:10", "text": "CDU-Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer\r\nbekommt Unterst\u00fctzung aus Wirtschafts- und Arbeitnehmerfl\u00fcgel der\r\nPartei. \"Die Kritik an der Parteivorsitzenden ist unfair\", sagte\r\nCarsten Linnemann, Vorsitzender der Mittelstands- und\r\nWirtschaftsvereinigung, der \"Rheinischen Post\" (Montag). Die\r\nKanzlerkandidatenfrage m\u00fcsse und solle man erst beantworten, wenn\r\nWahlen bevorstehen. \"Nicht jetzt. Die SPD zeigt eindrucksvoll, was\r\npassiert, wenn Personal- statt Sachfragen im Mittelpunkt stehen: die\r\nMarginalisierung einer gro\u00dfen Volkspartei.\" Kramp-Karrenbauer m\u00fcsse\r\nin wenigen Monaten aufholen, was jahrelang vers\u00e4umt wurde: der CDU\r\nein eigenes klares inhaltliches Profil zu geben.Auch Karl-Josef Laumann, Chef der christlich-demokratischen\r\nArbeitnehmerschaft (CDA), stellte sich hinter die CDU-Vorsitzende.\r\n\"Annegret Kramp-Karrenbauer macht alles in allem einen klasse Job\",\r\nsagte er der \"Rheinischen Post\". Sie habe die F\u00fchrung der CDU in\r\neiner nicht ganz einfachen Situation \u00fcbernommen und sorge daf\u00fcr,\r\ndass sich alle Fl\u00fcgel der Partei ausreichend wahr- und mitgenommen\r\nf\u00fchlten./zeh/DP/menAXC0039    2019-06-23/17:10"},
{"date": "23.06.2019", "time": "17:11", "text": "US-Pr\u00e4sident Donald Trump ist nach seinen\r\nWorten ohne Vorbedingungen zu Gespr\u00e4chen mit dem Iran bereit. \"Ich\r\nwill keinen Krieg, und wenn es einen gibt, wird es Vernichtung\r\ngeben, wie man sie vorher nicht gesehen hat\", sagte Trump in einem\r\nam Sonntag ausgestrahlten Interview des US-Senders NBC. \"Aber ich\r\nwill das nicht tun.\"An die Adresse der iranischen F\u00fchrung gerichtet sagte er, sollte sie\r\nnicht zu Verhandlungen bereit sein, \"k\u00f6nnt Ihr noch lange in einer\r\nzerr\u00fctteten Wirtschaft leben\". Auf die Frage, ob er Vorbedingen\r\nstelle, antwortete Trump: \"Nicht, was mich angeht. Keine\r\nVorbedingungen.\"Trump sagte, sein Ziel sei, dass der Iran dauerhaft \u00fcber keine\r\nAtomwaffen verf\u00fcge. Das internationale Atomabkommen mit dem Iran -\r\naus dem die USA im vergangenen Jahr ausgestiegen waren -\r\ngew\u00e4hrleiste das nicht. Ein neues Abkommen m\u00fcsse au\u00dferdem vorsehen,\r\ndass Inspekteure alle Standorte inspizieren d\u00fcrften. Au\u00dferdem d\u00fcrfe\r\nder Iran keine ballistischen Raketen haben, was das derzeitige\r\nAbkommen ebenfalls nicht umfasse. Trump betonte mehrfach, es gehe\r\nihm nicht um \u00d6l.Die F\u00fchrung in Teheran bestreitet den Vorwurf, dass sie Atomwaffen\r\nentwickeln wolle. Trump will den Iran zwingen, mit einem erweiterten\r\nAtomvertrag auch Beschr\u00e4nkungen bei seinem Raketenprogramm zu\r\nakzeptieren. Iranische Raketen k\u00f6nnen derzeit Israel und arabische\r\nVerb\u00fcndete der USA treffen.Trump sagte, ihm sei gleichg\u00fcltig, ob ein neues Abkommen nur\r\nzwischen den USA und dem Iran zustande komme oder ob es auch andere\r\nStaaten umfasse. Dem japanischen Ministerpr\u00e4sidenten Shinzo Abe habe\r\ner bei dessen Vermittlungsbesuch in Teheran Mitte des Monats gesagt:\r\n\"Schick die folgende Botschaft: Ihr k\u00f6nnt keine Atomwaffen haben.\r\nUnd davon abgesehen k\u00f6nnen wir uns hinsetzen und einen Deal machen.\"\r\nEr glaube, dass der Iran verhandeln wolle. \"Und ich denke, sie\r\nwollen einen Deal machen.\" Der Iran lehnt Verhandlungen bislang\r\nallerdings ab.Das Interview mit NBC wurde am Freitag aufgezeichnet, nachdem sich\r\ndie seit Monaten andauernden Spannungen zwischen dem Iran und den\r\nUSA gef\u00e4hrlich zugespitzt hatten. Der Iran hatte zuvor eine Drohne\r\nabgeschossen. Das US-Milit\u00e4r hatte bereits einen Gegenschlag\r\nvorbereitet, den Trump nach seinen Worten aber kurz vorher\r\nstoppte./cy/DP/menAXC0040    2019-06-23/17:11"},
{"date": "24.06.2019", "time": "20:27", "text": "Die wichtigsten US-Aktienindizes haben sich am\r\nMontag kaum bewegt. Der Dow Jones Industrial  legte\r\nzuletzt um 0,04 Prozent auf 26 731,03 Punkte zu, nachdem er am\r\nFreitag ein Jahreshoch erreicht hatte. Der marktbreite S&P 500\r\n, der am Freitag sogar einen Rekordwert erreicht\r\nhatte, verlor 0,08 Prozent auf 2948,01 Punkte. F\u00fcr den Auswahlindex\r\nNasdaq 100  ging es um 0,02 Prozent auf 7730,06 Punkte\r\nnach oben.In der vergangen Woche waren die Aktienkurse in New York von\r\nSignalen der gro\u00dfen Notenbanken f\u00fcr eine noch lockerere Geldpolitik\r\nzur St\u00fctzung der Konjunktur befl\u00fcgelt worden. Die wichtigen Indizes\r\nhatten am Freitag allerdings wegen der Zuspitzung des\r\namerikanisch-iranischen Konflikts knapp in der Verlustzone\r\ngeschlossen.Nun warteten die Anleger auf den G20-Gipfel am kommenden Wochenende,\r\nsagte ein Anlagestratege. Die Anleger hoffen, dass die dort\r\ngeplanten Gespr\u00e4che zwischen US-Pr\u00e4sident Donald Trump und seinem\r\nchinesischen Amtskollegen Xi Jinping zu einem Ende des\r\nHandelsstreits beider L\u00e4nder f\u00fchren k\u00f6nnten.Kursbewegende US-Unternehmensnachrichten waren am Montag zun\u00e4chst\r\nrar. Die Aktien des Hotel- und Casinobetreibers Caesars\r\nEntertainment sprangen nach einem \u00dcbernahmeangebot um fast 15\r\nProzent auf 11,45 US-Dollar hoch. Der Konkurrent Eldorado Resorts\r\nbietet 12,75 Dollar in bar und eigenen Aktien je\r\nCaesars-Anteilschein. Die Eldorado-Titel sackten daraufhin um fast\r\n13 Prozent ab./he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0272    2019-06-24/20:27"},
{"date": "05.07.2019", "time": "20:14", "text": "Die Wall Street hat nach ihrem j\u00fcngsten\r\nRekordlauf eine Pause eingelegt. Nachdem die US-M\u00e4rkte am Donnerstag\r\nfeiertagsbedingt geschlossen geblieben waren, gaben die wichtigsten\r\nAktienindizes am Freitag zwischenzeitlich recht deutlich nach.\r\nZuletzt jedoch erholten sich die Kurse wieder ein St\u00fcck weit.Anleger mussten verdauen, dass sich der Arbeitsmarkt im Juni von\r\nseiner starken Seite pr\u00e4sentiert hatte. Damit k\u00f6nnten die j\u00fcngsten\r\nZinssenkungsphantasien der Anleger wieder geschw\u00e4cht werden, die die\r\nKurse zuletzt angetrieben hatten.Der Dow Jones Industrial  gab um 0,14 Prozent auf 26\r\n928,94 Punkte nach. Zwischenzeitlich war der US-Leitindex um bis zu\r\nknapp 1 Prozent gefallen. F\u00fcr den marktbreiten US-Aktienindex S&P\r\n500  ging es noch um 0,22 Prozent auf 2989,15 Punkte\r\nnach unten. Der Nasdaq 100  als Auswahlindex der\r\nTechnologiewerte verlor 0,24 Prozent auf 7839,10 Punkte.In den USA waren deutlich mehr Arbeitspl\u00e4tze geschaffen worden als\r\nerwartet, die Stundenl\u00f6hne stiegen allerdings nicht so stark wie\r\ngedacht. \"Der US-Arbeitsmarkt bleibt robust\", sagte Chefvolkswirt\r\nThomas Gitzel von der VP Bank. Zwar reiche das Stellenwachstum im\r\nlaufenden Jahr nicht mehr an die Vorgaben des Vorjahres heran, \"doch\r\nden Unternehmen ist die Einstellungslaune noch nicht vergangen.\"F\u00fcr die US-Notenbank (Fed) w\u00e4re nun eine geldpolitische Pause im\r\nGrunde das Gebot der Stunde, denn nach einer Rezession s\u00e4hen diese\r\nArbeitsmarktdaten nun gar nicht aus, schrieb Analyst Bernd Krampen\r\nvon der Landesbank NordLB. Die Daten seien zwar nur eine\r\nVer\u00f6ffentlichung unter vielen gewesen - allerdings die wohl\r\nwichtigste vor der n\u00e4chsten Fed-Sitzung am 31. Juli.Wegen der allgemein schw\u00e4cheren Wirtschaftsentwicklung wurde bisher\r\nerwartet, dass die Notenbank Ende Juli ihre erste Zinssenkung seit\r\nmehr als einer Dekade vornimmt. Einige Marktteilnehmer spekulieren\r\nsogar auf einen gro\u00dfen Zinsschritt um einen halben Prozentpunkt. Die\r\nsoliden Jobdaten d\u00fcrften die Wahrscheinlichkeit hierf\u00fcr reduziert\r\nhaben.An der Dow-Spitze kn\u00fcpfen die Aktien des Krankenversicherers\r\nUnitedHealth  an ihre j\u00fcngsten Gewinne an und stiegen\r\num mehr als 1 Prozent. Am Index-Ende verloren die Anteilscheine des\r\nMischkonzerns 3M  knapp 2 Prozent.Schlusslicht im S&P 500 waren die Papiere des\r\nComputerspiele-Herstellers Electronic Arts  mit einem\r\neinem Minus von mehr als 4 Prozent. Beim Spielen der zweiten Staffel\r\ndes Hoffnungstr\u00e4gers Apex Legends, die seit einigen Tagen auf dem\r\nMarkt ist, hatten einige Nutzer von Problemen berichtet./la/he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0210    2019-07-05/20:14"},
{"date": "05.07.2019", "time": "21:01", "text": "Der Eurokurs  ist am Freitag im\r\nUS-Handel deutlich unter Druck geblieben. Angesichts robuster\r\nArbeitsmarktdaten aus den USA notierte die Gemeinschaftsw\u00e4hrung\r\nzuletzt bei 1,1221 US-Dollar. Im fr\u00fchen europ\u00e4ischen Gesch\u00e4ft hatte\r\nder Kurs noch bei 1,1280 Dollar notiert. Die Europ\u00e4ische Zentralbank\r\nsetzte den Referenzkurs auf 1,1260 (Donnerstag: 1,1288) Dollar fest.\r\nDer Dollar kostete damit 0,8881 (0,8859) Euro.Ein \u00fcberraschend starker US-Arbeitsmarktbericht befl\u00fcgelte den\r\nUS-Dollar zu allen wichtigen W\u00e4hrungen. Die Besch\u00e4ftigung in der\r\ngr\u00f6\u00dften Volkswirtschaft der Welt war im Juni deutlich st\u00e4rker als\r\nerwartet gestiegen. \"Die Zahlen sind eine gute Nachricht und\r\nbelegen, dass die US-Wirtschaft weiter auf Wachstumskurs ist\",\r\nkommentierte Volkswirt Bernd Weidensteiner von der Commerzbank. Der\r\nDruck auf die US-Notenbank Fed, die Zinsen zu senken, werde so\r\nvermindert. Die Finanzm\u00e4rkte gehen jedoch weiterhin von einer\r\nLeitzinssenkung im Juli aus.Schwache Daten aus der deutschen Industrie lasteten zus\u00e4tzlich auf\r\ndem Euro. So hatte die Industrie im Mai deutlich weniger Auftr\u00e4ge\r\nerhalten als erwartet. Thomas Gitzel, Chefvolkswirt der VP Bank,\r\nsieht die deutsche Wirtschaft bereits in einer \"Abw\u00e4rtsspirale\". Vor\r\nallem die von den USA ausgehenden Handelskonflikte lasteten zuletzt\r\nauf der Industrie. \"Da eine etwaige L\u00f6sung des Handelsstreites und\r\nauch des Brexits noch einige Zeit in Anspruch nehmen wird, bleibt\r\ndie Lage f\u00fcr die deutsche Wirtschaft in den kommenden Monaten\r\nschwierig.\"/la/he ISIN  EU0009652759\r\nAXC0211    2019-07-05/21:01"},
{"date": "05.07.2019", "time": "21:19", "text": "US-Staatsanleihen haben am Freitag in Reaktion\r\nauf einen starken Arbeitsmarktbericht nachgegeben. Im Gegenzug\r\nlegten die Renditen zu. Sie erholten sich damit wieder etwas von\r\nihren Tiefstst\u00e4nden am Mittwoch. Zehnj\u00e4hrige Treasuries hatten vor\r\nzwei Tagen im Tief mit 1,939 Prozent rentiert und damit so niedrig\r\nwie letztmalig im November 2016. Wegen des Unabh\u00e4ngigkeitstages in\r\nden USA fand am Donnerstag kein Handel statt.Ausl\u00f6ser f\u00fcr die Kursbewegung war der US-Arbeitsmarktbericht. Die\r\nBesch\u00e4ftigung war im Juni deutlich st\u00e4rkerer als erwartet gestiegen,\r\nw\u00e4hrend die Arbeitslosenquote nur leicht anzog. Damit liegt sie\r\nweiterhin auf niedrigem Niveau. Die Stundenl\u00f6hne stiegen weniger\r\ndeutlich als prognostiziert.Zweij\u00e4hrige Anleihen fielen um 7/32 auf 99 17/32 Punkte. Sie\r\nrentierten mit 1,871 Prozent. F\u00fcnfj\u00e4hrige Anleihen verloren 16/32\r\nPunkte auf 99 18/32 Punkte. Ihre Rendite betrug 1,839 Prozent.\r\nRichtungweisende zehnj\u00e4hrige Anleihen b\u00fc\u00dften 27/32 Punkte auf 102\r\n30/32 Punkte ein. Sie rentierten mit 2,042 Prozent. Longbonds mit\r\neiner Laufzeit von drei\u00dfig Jahren sackten um 1 23/32 Punkte auf 106\r\n28/32 Punkte ab. Ihre Rendite betrug 2,545 Prozent./la/heAXC0212    2019-07-05/21:19"},
{"date": "04.07.2019", "time": "20:05", "text": "Der Klimawandel kann einer Studie zufolge durch\r\nnichts so effektiv bek\u00e4mpft werden wie durch Aufforstung. Die Erde\r\nk\u00f6nne ein Drittel mehr W\u00e4lder vertragen, ohne dass St\u00e4dte oder\r\nAgrarfl\u00e4chen beeintr\u00e4chtigt w\u00fcrden, schreiben Forscher der\r\nEidgen\u00f6ssischen Technischen Hochschule (ETH) Z\u00fcrich im Fachmagazin\r\n\"Science\". In der Studie zeigen die Forscher auf, wo auf der Welt\r\nneue B\u00e4ume wachsen k\u00f6nnten und wie viel Kohlenstoff sie speichern\r\nw\u00fcrden. B\u00e4ume zu pflanzen habe das Potenzial, zwei Drittel der\r\nbisher von Menschen gemachten klimasch\u00e4dlichen CO2-Emissionen\r\naufnehmen.Die Studie zeige erstmals, dass das von Weltklimarat (IPCC)\r\nvorgegebene Ziel einer Begrenzung der Erderw\u00e4rmung auf 1,5 Grad\r\nerreichbar sei, schreiben die Autoren. Laut IPCC m\u00fcssen daf\u00fcr bis\r\n2050 nicht nur die klimasch\u00e4dlichen Treibhausgas-Emissionen begrenzt\r\nwerden, etwa im Energie- und im Transportsektor. Zudem m\u00fcssten auch\r\nbis zu eine Milliarde Hektar Land neu mit B\u00e4umen bepflanzt werden.\r\n\"Das ist zweifellos erreichbar\", hei\u00dft es in der Studie./oe/DP/jhaAXC0226    2019-07-04/20:05"},
{"date": "04.07.2019", "time": "20:20", "text": "Der Klimawandel kann einer Studie zufolge durch\r\nnichts so effektiv bek\u00e4mpft werden wie durch Aufforstung. Die Erde\r\nk\u00f6nne ein Drittel mehr W\u00e4lder vertragen, ohne dass St\u00e4dte oder\r\nAgrarfl\u00e4chen beeintr\u00e4chtigt w\u00fcrden, schreiben Forscher der\r\nEidgen\u00f6ssischen Technischen Hochschule (ETH) Z\u00fcrich im Fachmagazin\r\n\"Science\". Dort zeigen die Forscher auf, wo auf der Welt neue B\u00e4ume\r\nwachsen k\u00f6nnten und wie viel Kohlenstoff sie speichern w\u00fcrden. B\u00e4ume\r\nzu pflanzen habe das Potenzial, zwei Drittel der bislang von\r\nMenschen verursachten klimasch\u00e4dlichen CO2-Emissionen aufzunehmen.Die Studie zeige erstmals, dass das vom Weltklimarat (IPCC)\r\nvorgegebene Ziel einer Begrenzung der Erderw\u00e4rmung auf 1,5 Grad\r\nerreichbar sei, schreiben die Autoren. Laut IPCC m\u00fcssen daf\u00fcr bis\r\n2050 nicht nur die klimasch\u00e4dlichen Treibhausgas-Emissionen begrenzt\r\nwerden, etwa im Energie- und im Transportsektor. Zudem m\u00fcssten auch\r\nbis zu eine Milliarde Hektar Land neu mit B\u00e4umen bepflanzt werden.\r\n\"Das ist zweifellos erreichbar\", hei\u00dft es in der Studie.Die Erde ist nach Angaben der Forscher derzeit mit 2,8 Milliarden\r\nHektar Wald bedeckt. Sie halten die Neubepflanzung von 900\r\nzus\u00e4tzlichen Millionen Hektar f\u00fcr m\u00f6glich. Das entspr\u00e4che fast der\r\nFl\u00e4che der USA oder einer Fl\u00e4che etwa 25 Mal so gro\u00df wie\r\nDeutschland.Die Forscher des Crowther Lab, die an der ETH Z\u00fcrich nach\r\nnat\u00fcrlichen L\u00f6sungen f\u00fcr die Folgen des Klimawandels suchen, haben\r\nSt\u00e4dte und landwirtschaftliche Fl\u00e4chen bei ihrer Berechnung bewusst\r\nausgespart. Es gehe vor allem um ehemals intakte, aber heute\r\nzerst\u00f6rte \u00d6kosysteme, schreiben Studienleiter Jean-Fran\u00e7ois Bastin\r\nund Kollegen. Besonders viele Fl\u00e4chen f\u00fcr eine Aufforstung habe\r\nRussland, gefolgt - mit Abstand - von den USA, Kanada, Australien,\r\nBrasilien und China.Die neuen W\u00e4lder k\u00f6nnten 205 Milliarden Tonnen Kohlenstoff\r\nspeichern, wenn sie herangewachsen sind. Das sind etwa zwei Drittel\r\nder 300 Milliarden Tonnen Kohlenstoff, die seit der industriellen\r\nRevolution durch den Menschen in die Atmosph\u00e4re gelangten. \"Wir\r\nm\u00fcssten aber schnell handeln, denn es wird Jahrzehnte dauern, bis\r\ndie W\u00e4lder reifen und ihr Potenzial als nat\u00fcrliche CO2-Speicher\r\naussch\u00f6pfen\", sagt Studienleiter Tom Crowther. Die zur Aufforstung\r\ngeeignete Fl\u00e4che werde durch den Klimawandel jedes Jahr kleiner.Viele Wissenschaftler gingen in ihren Berechnungen davon aus, dass\r\ndie Baumbedeckung durch den Klimawandel steige, hei\u00dft es in der\r\nStudie. Das stimme zwar f\u00fcr die n\u00f6rdlichen W\u00e4lder, etwa in Sibirien.\r\nDie Berechnungen seien aber falsch, denn die Baumdichte liege dort\r\ndurchschnittlich nur bei 30 bis 40 Prozent. Gleichzeitig gingen\r\ntropische W\u00e4lder mit einer Baumdichte von 90 bis 100 Prozent\r\nverloren.Die Universit\u00e4t hat auf ihrer Webseite einen Rechner, der f\u00fcr jeden\r\nOrt der Erde berechnet, wie viele B\u00e4ume dort wachsen k\u00f6nnten und wie\r\nviel Kohlenstoff sie speichern w\u00fcrden.\"Die Studie setzt neue methodische Standards, weil sie das Potenzial\r\nder Aufforstung mit hoher r\u00e4umlicher Aufl\u00f6sung und mit Hilfe von\r\nMethoden der k\u00fcnstlichen Intelligenz berechnet\", sagt Felix Creutzig\r\nvom Mercator Research Institute on Global Commons and Climate Change\r\n(MCC) in Berlin. \"Die fl\u00e4chenreichen L\u00e4nder Russland, Kanada, USA,\r\nBrasilien, Australien und China haben das meiste Potenzial f\u00fcr\r\nzus\u00e4tzliche Bewaldung und k\u00f6nnen mehr hierin investieren.\r\nGleichzeitig ist es aber noch wichtiger, dass erst einmal die\r\nEntwaldung gestoppt wird, speziell in Brasilien und Indonesien.\"Grunds\u00e4tzlich betont der Forscher: \"Die Aufforstung kann trotz allen\r\nPotenzials nur eine von vielen Ma\u00dfnahmen f\u00fcr den Klimaschutz sein.\r\nEine rasche Abkehr vom fossilen Wirtschaftsmodell ist notwendig und\r\nkann mit Hilfe eines sektor-\u00fcbergreifenden CO2-Preises am besten\r\nerreicht werden.\"/oe/DP/jhaAXC0228    2019-07-04/20:20"},
{"date": "04.07.2019", "time": "20:41", "text": "Russlands Pr\u00e4sident Wladimir Putin hofft nach\r\neigenen Worten, im Fall einer Wahl Ursula von der Leyens zur Chefin\r\nder EU-Kommission bessere Beziehungen zu Br\u00fcssel aufbauen zu k\u00f6nnen.\r\n\"Wie sie sich auf diesem neuen Posten zeigen wird, wissen wir\r\nnicht\", sagte der Kremlchef bei einem Treffen mit dem italienischen\r\nRegierungschef Giuseppe Conte in Rom am Donnerstag. \"Wir rechnen\r\naber damit, dass die F\u00fchrung der EU ein Interesse an der\r\nWiederherstellung vollwertiger Beziehungen zu Russland hat.\"Die EU-Staats- und Regierungschefs hatten die deutsche\r\nVerteidigungsministerin am Dienstag f\u00fcr den EU-Spitzenposten\r\nausgew\u00e4hlt. Sie braucht f\u00fcr ihre Wahl eine Mehrheit im EU-Parlament,\r\nwo es viel Widerspruch gegen die Nominierung gibt.Die EU hatte 2014 im Ukraine-Konflikt Sanktionen gegen Russland\r\nverh\u00e4ngt und diese immer wieder verl\u00e4ngert. Italien ist innerhalb\r\nder EU ein Land, das die Strafma\u00dfnahmen gegen Russland kritisch\r\nsieht. Die rechtsgerichtete Lega als Partner in Contes\r\nKoalitionsregierung vertritt einen moskaufreundlichen Kurs. Putin\r\nbedankte sich bei Conte f\u00fcr die Unterst\u00fctzung./thc/DP/heAXC0229    2019-07-04/20:41"},
{"date": "03.07.2019", "time": "18:57", "text": "Die Kurse deutscher Staatsanleihen aus\r\nDeutschland und anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern haben am Mittwoch\r\ndeutlich zugelegt. Bemerkenswert war vor allem die starke Nachfrage\r\nnach italienischen Staatsanleihen. Die Renditedifferenz (Spread) zu\r\nzehnj\u00e4hrigen deutschen Bundesanleihen sank erstmals seit zw\u00f6lf\r\nMonaten unter zwei Prozentpunkte.Der Terminkontrakt Euro-Bund-Future  stieg bis zum\r\nsp\u00e4ten Nachmittag um 0,10 Prozent auf 173,66 Punkte. Die Rendite der\r\nzehnj\u00e4hrigen Bundesanleihe fiel im Gegenzug um 0,02 Prozentpunkte\r\nauf minus 0,39 Prozent. Zeitweise fiel sie auf ein Rekordtief von\r\n0,40 Prozent. In den anderen L\u00e4ndern der Eurozone waren die\r\nRenditeabschl\u00e4ge allerdings viel deutlicher. Einen extremen R\u00fcckgang\r\ngab es in Italien, wo die Rendite zehnj\u00e4hriger Anleihen um 0,25\r\nProzentpunkte auf 1,58 Prozent sank.Im Schuldenstreit mit Italien verzichtet die EU-Kommission zun\u00e4chst\r\nauf ein Strafverfahren. Ein Defizitverfahren sei zum jetzigen\r\nZeitpunkt nicht gerechtfertigt, sagte EU-Wirtschaftskommissar Pierre\r\nMoscovici am Mittwoch in Br\u00fcssel. Italien kommt damit auch erst\r\neinmal um m\u00f6gliche Milliardenstrafen herum. Am Montagabend hatte das\r\nKabinett in Rom ein Ma\u00dfnahmenpaket beschlossen, um dem drohenden\r\nStrafverfahren noch zu entgehen.Die Anleihen in der Eurozone profitierten zudem von der Nominierung\r\nvon Christine Lagarde f\u00fcr den Posten als EZB-Pr\u00e4sidentin. Die\r\nEU-Staats- und Regierungschefs hatten sich am Vortag auf die Chefin\r\ndes Internationalen W\u00e4hrungsfonds als Nachfolgerin f\u00fcr Mario Draghi\r\nverst\u00e4ndigt. Viele Beobachter sehen darin ein Signal f\u00fcr eine\r\nFortsetzung der lockeren Geldpolitik. \"Frau Lagarde hat die\r\ngeldpolitische Lockerung im Allgemeinen und Anleihek\u00e4ufe im\r\nSpeziellen stets unterst\u00fctzt\", kommentierte Andrew Kenningham,\r\nChef\u00f6konom f\u00fcr Europa bei Capital Economics. \"Als IWF-Chefin war\r\nFrau Lagarde die Bedeutung eines Kreditgebers der letzten Instanz\r\nimmer bewusst.\"/jsl/he ISIN  DE0009652644\r\nAXC0239    2019-07-03/18:57"},
{"date": "03.07.2019", "time": "19:05", "text": "Die Wiener B\u00f6rse hat am Mittwoch ihre\r\nVortagesverluste wieder wettgemacht und fester geschlossen. Der ATX\r\nstieg 25,12 Punkte oder 0,84 Prozent auf 3.010,30 Einheiten. An den\r\neurop\u00e4ischen Leitb\u00f6rsen kam die Nominierung Christine Lagardes als\r\nPr\u00e4sidentin der Europ\u00e4ischen Zentralbank offenbar gut an.Konjunkturseitig standen am Nachmittag Daten aus den USA im Fokus.\r\nDie Stimmung der Dienstleister in den USA tr\u00fcbte sich im Juni\r\nst\u00e4rker als erwartet. Unterdessen erhielt die US-Industrie im Mai\r\nden zweiten Monat in Folge weniger neue Auftr\u00e4ge.Neue Auftr\u00e4ge lenkten den Fokus auf die Baubranche. So stiegen die\r\nAktien der Strabag um 4,36 Prozent. \u00d6sterreichs gr\u00f6\u00dfter Baukonzern\r\nmodernisiert gemeinsam mit zwei weiteren Unternehmen eine 11,3\r\nKilometer lange Bahnstrecke im S\u00fcden Tschechiens. Auch das\r\nzweitgr\u00f6\u00dfte Bau-Unternehmen Porr sicherte sich einen Auftrag zur\r\nSanierung einer Flughafenpiste in Rum\u00e4nien. Die Porr-Papiere stiegen\r\num 2,02 Prozent.Mit gr\u00f6\u00dferen Aufschl\u00e4gen zogen die Immobilienwerte h\u00f6her. Folglich\r\nlegten CA Immo um 1,83 Prozent, Immofinanz um 2,29 Prozent und s\r\nImmo um 1,15 Prozent zu.Au\u00dferdem sorgten Analystenstimmen f\u00fcr Impulse. So best\u00e4tige die\r\nErste Group f\u00fcr die Aktien der Voestalpine ihr Votum bei \"Hold\",\r\nsenkte aber das Kursziel von 31,0 auf 28,0 Euro. Unterdessen senkte\r\ndie RCB ihr Votum von \"Vuy\" auf \"Hold\". Die Aktien des Stahlriesen\r\nd\u00e4mmten ihre Kursverluste auf minus 0,22 Prozent\r\nein./mad/rai/APA/fba ISIN  AT0000999982\r\nAXC0240    2019-07-03/19:05"},
{"date": "03.07.2019", "time": "19:16", "text": "CDU-Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer hat vor\r\neiner Handlungsunf\u00e4higkeit der Europ\u00e4ischen Union infolge des\r\nStreits um das EU-Spitzenpersonal gewarnt. Wer die Entscheidungen\r\nblockieren wolle, m\u00fcsse sich klar dar\u00fcber sein, dass es gerade in\r\ndieser Zeit auf Europa ankomme, sagte sie am Mittwoch beim\r\nUnternehmertag NRW in D\u00fcsseldorf. Man d\u00fcrfe sich jetzt nicht auf\r\neinen langanhaltenden institutionellen Streit in Europa einlassen.\r\n\"Die Zeiten sind nicht so, dass man das einfach vom Zaun brechen\r\nk\u00f6nnte\", sagte Kramp-Karrenbauer. Angesichts der tiefen\r\nweltpolitischen Unsicherheiten und der wirtschaftlichen Eintr\u00fcbung\r\nwerde ein handlungsf\u00e4higes Europa gebraucht.Kramp-Karrenbauer unterst\u00fctzte erneut die Nominierung von\r\nVerteidigungsministerin Ursula von der Leyen (CDU) als\r\nEU-Kommissionspr\u00e4sidentin. Zusammen mit der als EZB-Chefin\r\nvorgeschlagenen Christine Lagarde werde damit auch die weibliche\r\nRepr\u00e4sentanz an der Spitze der EU-Institutionen gest\u00e4rkt. Die\r\nEurop\u00e4ische Zentralbank (EZB) m\u00fcsse eine unabh\u00e4ngige Institution\r\nbleiben, betonte Kramp-Karrenbauer.Zuvor hatte die CDU-Vorsitzende die Sozialdemokraten im EU-Parlament\r\naufgefordert, f\u00fcr von der Leyen zu stimmen. Die deutsche Ministerin\r\nwar nominiert worden, nachdem die Spitzenkandidaten Manfred Weber\r\n(CSU) und der niederl\u00e4ndische Sozialdemokrat Frans Timmermans nicht\r\ndurchzusetzen gewesen waren./dot/DP/fbaAXC0242    2019-07-03/19:16"},
{"date": "03.07.2019", "time": "19:51", "text": "Die Aussicht auf eine lockerere Geldpolitik in\r\nden USA hat am Mittwoch gleich drei viel beachtete Aktienindizes auf\r\nRekordst\u00e4nde getrieben. Sowohl der Leitindex Dow Jones Industrial\r\n als auch der marktbreite Aktienindex S&P 500\r\n und der Technologie-Auswahlindex Nasdaq 100\r\n erklommen bislang unbekannte H\u00f6hen.Der Dow schloss in einem verk\u00fcrzten Handel vor dem\r\nUnabh\u00e4ngigkeitstag 0,67 Prozent h\u00f6her bei 26 966,00 Punkten -\r\nzugleich der h\u00f6chste Stand seiner Geschichte. F\u00fcr den S&P 500 ging\r\nes um 0,77 Prozent auf 2995,82 Punkte nach oben. Der Nasdaq 100\r\ngewann 0,74 Prozent auf 7857,69 Punkte.Die \u00d6konomen Judy Shelton und Christopher Waller sollen die beiden\r\nfreien Positionen im Direktorium der amerikanischen Notenbank\r\nFederal Reserve besetzen. Die Kandidaten m\u00fcssen durch den US-Senat\r\nbest\u00e4tigt werden. Beobachter halten es f\u00fcr wahrscheinlich, dass\r\nbeide Forderungen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump nach Zinssenkungen\r\nunterst\u00fctzen werden. Das w\u00e4ren gute Nachrichten f\u00fcr die B\u00f6rse, da\r\nniedrige Zinsen Aktien gegen\u00fcber Anleihen attraktiver erscheinen\r\nlassen./la/he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0246    2019-07-03/19:51"},
{"date": "03.07.2019", "time": "20:05", "text": "Facebook , Instagram und Whatsapp\r\nsind am Mittwochnachmittag von St\u00f6rungen betroffen gewesen. Ein\r\nFacebook-Sprecher best\u00e4tigte der Deutschen Presse-Agentur Probleme\r\nbeim Hochladen von Fotos und anderen Dateien in den Apps des\r\nUnternehmens. Man arbeite daran, schnellstm\u00f6glich wieder einen\r\nnormalen Betrieb herzustellen. Alle drei Dienste geh\u00f6ren zum\r\nFacebook-Konzern.Laut der Website \"allest\u00f6rungen.de\" waren besonders Nutzer in\r\nDeutschland, Gro\u00dfbritannien, Frankreich und den Benelux-Staaten\r\nbetroffen. Au\u00dferdem wurden St\u00f6rungen an der Ostk\u00fcste der USA sowie\r\nin Teilen S\u00fcdeuropas und S\u00fcdamerikas gemeldet.Bereits im M\u00e4rz dieses Jahres war es zu mehrst\u00fcndigen St\u00f6rungen der\r\nweltweit genutzten Plattformen gekommen. Damals waren Facebook, der\r\nChatdienst Messenger sowie das Netzwerk Instagram betroffen.Auch bei Twitter kam es am Mittwoch zu St\u00f6rungen. \"Wir haben derzeit\r\nProbleme mit der Zustellung von Direktnachrichten und\r\nBenachrichtigungen\", teilte das Unternehmen \u00fcber seinen offiziellen\r\nSupport-Account mit. \"Wir arbeiten an einer L\u00f6sung und melden uns\r\nwieder, sobald wir ein Update haben.\"/tsn/DP/he ISIN  US30303M1027  US90184L1026\r\nAXC0247    2019-07-03/20:05"},
{"date": "02.07.2019", "time": "21:57", "text": "Die AfD traut Verteidigungsministerin Ursula von\r\nder Leyen (CDU) das Amt der EU-Kommissionspr\u00e4sidentin nicht zu. \"Wir\r\nw\u00fcrden durchaus einen christdemokratischen Kommissionspr\u00e4sidenten\r\ntolerieren, sofern er konservativ ist, die Migrationsrouten schlie\u00dft\r\nund sich gegen weitere Kompetenzanma\u00dfungen der EU wendet\", sagte der\r\nParteivorsitzende und Europa-Abgeordnete J\u00f6rg Meuthen am\r\nDienstagabend der Deutschen Presse-Agentur. Dies sei bei von der\r\nLeyen aber nicht zu erwarten. \"Sie w\u00fcrde an dieser Aufgabe absehbar\r\nscheitern, so wie als Arbeitsministerin und Verteidigungsministerin\r\ngescheitert ist\", erkl\u00e4rte Meuthen.Die Kommission w\u00fcrde dann \"seeunt\u00fcchtig wie die Gorch Fock\", sagte\r\ner in Anspielung auf das marode Segelschulschiff der Bundeswehr.\r\nPositiv an ihrer Nominierung w\u00e4re einzeln das Scheitern des\r\nSpitzenkandidatenverfahrens. Die AfD-Bundestagsabgeordnete Beatrix\r\nvon Storch sagte, die Benennung von Spitzenkandidaten bei der\r\nEuropawahl sei \"ein Betrug am W\u00e4hler\" gewesen./abc/DP/heAXC0293    2019-07-02/21:57"},
{"date": "02.07.2019", "time": "22:01", "text": "HERNDON (dpa-AFX) - Die Volkswagen -Tochter Audi  tut sich auf dem US-Markt weiter schwer. Im Juni sank der Absatz verglichen mit dem Vorjahreswert um 0,3 Prozent auf 19 409 Neuwagen, wie das Unternehmen am Dienstag mitteilte. Zum Halbjahr liegt die Verkaufsbilanz mit 6 Prozent im Minus./hbr/DP/he\r\n ISIN  DE0006757008  DE0007664039\r\nAXC0294    2019-07-02/22:01"},
{"date": "03.07.2019", "time": "19:12", "text": "Die anhaltende Hoffnung auf eine erfolgreiche\r\n\u00dcbernahme von Sprint  durch T-Mobile US hat am Mittwoch die Aktien von Sprint nachhaltig gest\u00fctzt. Nachdem\r\ndie Aussicht auf einen Durchbruch in den Verhandlungen mit dem\r\nUS-Justizministerium bereits am Dienstag f\u00fcr Auftrieb gesorgt hatte,\r\ntrieb nun eine entsprechende Kreisemeldung der Nachrichtenagentur\r\nBloomberg die Papiere um zuletzt knapp 2 Prozent auf rund 7\r\nUS-Dollar an. In der Spitze waren die Anteilsscheine um bis zu gut 4\r\nProzent in die H\u00f6he geschnellt.Laut Bloomberg stehen Sprint und T-Mobile US nur noch vor einer\r\nletzten H\u00fcrde, um die Zustimmung des Justizministeriums f\u00fcr den Deal\r\nzu erhalten. Die Beh\u00f6rde arbeite in Zusammenarbeit mit der\r\nMobilfunktochter der Deutschen Telekom  lediglich mehr\r\nan Details. Damit solle sicherstellt werden, dass der Satelliten-TV-\r\nund Internet-Anbieter Dish  ein starker vierter\r\nWettbewerber in den USA werden k\u00f6nne. Geplant ist bereits, dass Dish\r\ndaf\u00fcr Gesch\u00e4ftsteile von Sprint \u00fcbernimmt.Die Aktien von Dish und T-Mobile hingegen konnten nicht nachhaltig\r\nvon der Kreisemeldung profitieren. Sie lagen zuletzt mehr als 1\r\nProzent beziehungsweise nur knapp 0,4 Prozent im Plus./la/fba ISIN  US25470M1099  DE0005557508  US8520611000  US8725901040\r\nAXC0241    2019-07-03/19:12"},
{"date": "03.07.2019", "time": "19:46", "text": "Der Lichtkonzern Osram  hat das\r\nverbindliche Kaufangebot der beiden Private-Equity-H\u00e4user Bain und\r\nCarlyle  best\u00e4tigt. Die beiden Finanzinvestoren b\u00f6ten\r\n35 Euro pro Aktie, teilte das MDax -Unternehmen am\r\nMittwochabend mit. \"\u00dcber dieses Angebot werden die zust\u00e4ndigen\r\nGremien in K\u00fcrze beraten und beschlie\u00dfen.\"Der Osram-Kurs stieg auf Tradegate um 5,4 Prozent, nachdem er zuvor\r\nim regul\u00e4ren Xetra-Handel schon um 11,5 Prozent zugelegt hatte.Zuvor am Mittwoch w\u00e4hrend des Aktienhandels hatte die\r\nNachrichtenagentur Reuters \u00fcber das Angebot berichtet und\r\ngeschrieben, am Donnerstag stehe eine au\u00dferordentliche Sitzung des\r\nOsram-Aufsichtsrats zu dem Thema an. Die Nachrichtenagentur\r\nBloomberg berichtete nach Handelsschluss ebenso. Ein\r\nUnternehmenssprecher hatte keinen Kommentar abgeben wollen.Osram hatte im Februar schon Gespr\u00e4che mit den Finanzinvestoren\r\nbest\u00e4tigt. Zwischenzeitlich waren jedoch Ger\u00fcchte aufgekommen, nach\r\ndenen die Bankenfinanzierung wackele./fba/he ISIN  US14309L1026  DE000LED4000\r\nAXC0245    2019-07-03/19:46"},
{"date": "02.07.2019", "time": "22:02", "text": "Der franz\u00f6sische Pr\u00e4sident Emmanuel Macron hat\r\ndie Nominierung der CDU-Politikerin Ursula von der Leyen als neue\r\nChefin der EU-Kommission begr\u00fc\u00dft. \"Das ist f\u00fcr mich eine sehr gute\r\nKandidatur\", sagte der Staatschef am Dienstag nach einem EU-Gipfel\r\nin Br\u00fcssel. Er habe sich mit gro\u00dfer Kraft f\u00fcr diese Bewerbung\r\neingesetzt. Die derzeitige Bundesverteidigungsministerin habe viele\r\nJahre Erfahrung als Ministerin und die F\u00e4higkeit f\u00fcr die Nachfolge\r\nvon EU-Kommissionschef Jean-Claude Juncker. Zudem sei sie europ\u00e4isch\r\ngepr\u00e4gt, in Br\u00fcssel geboren und spreche Franz\u00f6sisch. Das sei an der\r\nSpitze der Br\u00fcsseler Beh\u00f6rde wichtig.Macron und seine EU-Kollegen hatten sich am Dienstag darauf\r\ngeeinigt, von der Leyen als neue Pr\u00e4sidentin zu nominieren.\r\nVorausgegangen war ein dreit\u00e4giger Sondergipfel. Auch andere\r\nEU-Personalien wurden beschlossen. Obwohl Kanzlerin Angela Merkel\r\nsich bei der Abstimmung aus innenpolitischen Gr\u00fcnden enthalten\r\nmusste, wertete Macron die Einigung auch als Ergebnis der\r\ndeutsch-franz\u00f6sischen Zusammenarbeit./wim/DP/heAXC0295    2019-07-02/22:02"},
{"date": "02.07.2019", "time": "22:23", "text": "(neu: weitere Hersteller)DETROIT/HERNDON (dpa-AFX) - Volkswagen  bleibt auf dem\r\nUS-Automarkt im Aufwind. Starke Verk\u00e4ufe des neuen Jettas und des\r\nSUV Atlas lie\u00dfen den Absatz im Juni im Jahresvergleich um zehn\r\nProzent auf 31 725 Neuwagen mit VW -Logo klettern, wie\r\ndas Unternehmen am Dienstag mitteilte. Im bisherigen Jahresverlauf\r\nsteht ein Plus von 6,8 Prozent zu Buche. Damit holt VW in den USA,\r\nwo die Verk\u00e4ufe nach dem Abgasskandal zeitweise eingebrochen waren,\r\nweiter kr\u00e4ftig auf.F\u00fcr Volkswagens Tochter Audi  bleibt der US-Markt\r\nhingegen schwierig. Im Juni sank der Absatz um 0,3 Prozent auf 19\r\n409 Autos. Nach sechs Monaten ergibt sich ein R\u00fcckgang um sechs\r\nProzent. Der ebenfalls zum VW-Konzern geh\u00f6rende Sportwagenbauer\r\nPorsche erh\u00f6hte den Absatz im vergangenen Monat indes um deutliche\r\n6,4 Prozent auf 5205 Fahrzeuge. BMW  wurde dank gro\u00dfer\r\nNachfrage nach neuen Stadtgel\u00e4ndewagen 31 627 Autos seiner\r\nStammmarke los - ein Anstieg um starke 7,5 Prozent.Dabei schw\u00e4chelt der US-Markt eigentlich, branchenweit d\u00fcrfte es im\r\nJuni den sechsten R\u00fcckgang der Verkaufszahlen in Folge geben.\r\nDaimler  tat sich weiter schwer und brachte mit 26 196\r\nFahrzeugen lediglich 5 Mercedes-Benz-Autos mehr als vor einem Jahr\r\nan die Kundschaft. Zum Halbjahr liegt die Bilanz mit 7,2 Prozent im\r\nMinus. Auch sonst sah es f\u00fcr die meisten Hersteller zuletzt mau aus.\r\nUS-Marktf\u00fchrer General Motors  (GM), der nur noch\r\nviertelj\u00e4hrlich berichtet, verbuchte im zweiten Quartal einen\r\nR\u00fcckgang um 1,5 Prozent auf 746 659 Neuwagen.Mit Fiat Chrysler  schaffte zwar einer der gr\u00f6\u00dften\r\nAnbieter im Juni einen leichten Absatzanstieg um 1,9 Prozent, das\r\nwar jedoch allein der starken Nachfrage nach Pick-up-Trucks der\r\nMarke Ram geschuldet. Die japanischen Branchengr\u00f6\u00dfen Toyota\r\n, Honda  und Nissan meldeten deutliche R\u00fcckg\u00e4nge. Damit ergibt sich jetzt schon ein\r\ntr\u00fcbes Gesamtbild, auch wenn noch nicht alle Ergebnisse da sind. Der\r\nzweitgr\u00f6\u00dfte US-Autobauer Ford  etwa will seine\r\nAbsatzbilanz f\u00fcr das abgelaufene Quartal erst am Mittwoch\r\nvorlegen./hbr/DP/he ISIN  DE0005190003  US37045V1008  DE0007100000  DE0006757008  DE0007664039\r\nAXC0296    2019-07-02/22:23"},
{"date": "02.07.2019", "time": "22:27", "text": "Die Wall Street hat am Dienstag nur mit M\u00fche an\r\nihre Vortagesgewinne angekn\u00fcpft. Die wichtigsten Aktienindizes\r\nschlossen nach einem durchwachsenen Handelsverlauf lediglich moderat\r\nh\u00f6her, nachdem US-Pr\u00e4sident Donald Trump Sonderz\u00f6lle auf etliche\r\neurop\u00e4ische Produkte angedroht hatte. Am Montag hatte noch die\r\nFreude \u00fcber die Ann\u00e4herung im amerikanisch-chinesischen\r\nHandelsstreit die Kurse angetrieben.Der US-Leitindex Dow Jones Industrial  legte um 0,26\r\nProzent auf 26 786,68 Punkte zu. Der marktbreite S&P 500\r\n r\u00fcckte um 0,29 Prozent auf 2973,01 Punkte vor. Der\r\nNasdaq 100  als Auswahlindex der Technologiewerte\r\nschloss 0,41 Prozent h\u00f6her bei 7799,82 Punkten./la/he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0297    2019-07-02/22:27"},
{"date": "02.07.2019", "time": "22:38", "text": "Die Wall Street hat am Dienstag nur mit M\u00fche an\r\nihre Vortagesgewinne angekn\u00fcpft. Die wichtigsten Aktienindizes\r\nschlossen nach einem durchwachsenen Handelsverlauf lediglich moderat\r\nh\u00f6her, nachdem US-Pr\u00e4sident Donald Trump Sonderz\u00f6lle auf etliche\r\neurop\u00e4ische Produkte angedroht hatte. Am Montag hatte noch die\r\nFreude \u00fcber die Ann\u00e4herung im amerikanisch-chinesischen\r\nHandelsstreit die Kurse angetrieben.Der US-Leitindex Dow Jones Industrial  legte um 0,26\r\nProzent auf 26 786,68 Punkte zu. Der marktbreite S&P 500\r\n r\u00fcckte um 0,29 Prozent auf 2973,01 Punkte vor. Der\r\nNasdaq 100  als Auswahlindex der Technologiewerte\r\nschloss 0,41 Prozent h\u00f6her bei 7799,82 Punkten.Nach dem Burgfrieden mit China nimmt US-Pr\u00e4sident Donald Trump nun\r\nwieder Europa ins Visier. Er droht der Europ\u00e4ischen Union (EU) wegen\r\nverbotener Flugzeugsubventionen mit weiteren milliardenschweren\r\nSonderz\u00f6llen. F\u00fcr etliche europ\u00e4ische Exporte - von Lebensmitteln\r\nwie Oliven, Fleisch und K\u00e4se \u00fcber Whisky bis hin zu Gusseisenrohren\r\n- k\u00f6nnten die Einfuhrschranken erh\u00f6ht werden.Insgesamt hielten sich die Anleger mit Engagements zur\u00fcck, da am\r\nDonnerstag wegen des Unabh\u00e4ngigkeitstages die M\u00e4rkte geschlossen\r\nbleiben. Schon am Mittwoch findet deshalb nur ein verk\u00fcrzter Handel\r\nstatt.Im Dow waren Aktien von \u00d6lkonzernen nicht gut gelitten. So b\u00fc\u00dften\r\nChevron  am Index-Ende gut 1,5 Prozent ein und die\r\nAnteilscheine von ExxonMobil  verloren mehr als 1\r\nProzent. B\u00f6rsianer verwiesen auf die zuletzt wieder deutlich\r\ngefallenen \u00d6lpreise. Ein Handelskonflikt zwischen der EU und den USA\r\nw\u00fcrde das Weltwirtschaftswachstum belasten und so die Nachfrage nach\r\nRoh\u00f6l d\u00e4mpfen.Unter den weiteren Einzelwerten fielen die Aktien von Tesla\r\n um mehr als 1 Prozent. Einem Medienbericht zufolge\r\nverl\u00e4sst der Europachef den Elektroautobauer. Im nachb\u00f6rslichen\r\nHandel aber zogen die Papiere um fast 2 Prozent an, nachdem die\r\nAuslieferungen im zweiten Quartal positiv \u00fcberrascht hatten.Im Mobilfunkbereich hoffen die Anleger weiter auf Fortschritte bei\r\nder angepeilten \u00dcbernahme von Sprint  durch T-Mobile\r\nUS . Auftrieb gab die Aussage des am Aktienmarkt stark\r\nbeachteten CNBC-Journalisten David Faber, wonach sich T-Mobile US\r\nund der Satelliten-TV- und Internet-Anbieter Dish  auf\r\neinen Deal geeinigt haben, um den Bedenken des US-Justizministeriums\r\ngegen die \u00dcbernahme zu begegnen. Die beiden Firmen hofften, dass\r\nschon n\u00e4chste Woche eine Vereinbarung erzielt werden k\u00f6nne, hie\u00df es.Dish steht bereits kurz davor, Gesch\u00e4ftsteile von Sprint zu\r\n\u00fcbernehmen, um den Wettbewerb in der Branche zu beleben. Der Deal\r\ngilt als Voraussetzung f\u00fcr die geplante \u00dcbernahme von Sprint durch\r\nT-Mobile US.Die Aktien aller drei beteiligten Unternehmen waren zwischenzeitlich\r\nteils deutlich angesprungen, bevor sie wieder etwas zur\u00fcckkamen.\r\nSprint zogen am Ende noch um knapp 4,6 Prozent an und Dish stiegen\r\num fast 1 Prozent. Die Papiere von T-Mobile US gewannen knapp 2\r\nProzent.Der Eurokurs  zeigte sich wenig bewegt: Zuletzt\r\nkostete die Gemeinschaftsw\u00e4hrung 1,1285 US-Dollar. Die Europ\u00e4ische\r\nZentralbank (EZB) setzte den Referenzkurs auf 1,1301 (Montag:\r\n1,1349) Dollar fest. Der Dollar kostete damit 0,8849 (0,8811) Euro.\r\nAngesichts des Streits um Z\u00f6lle gegen die Europ\u00e4ische Union stiegen\r\nrichtungweisende zehnj\u00e4hrige US-Staatsanleihen um 14/32 Punkte auf\r\n103 18/32 Punkte. Sie rentierten mit 1,974 Prozent./la/he--- Von Lutz Alexander, dpa-AFX --- ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0298    2019-07-02/22:38"},
{"date": "02.07.2019", "time": "22:44", "text": "Der US-Elektroautobauer Tesla hat das Ziel von Firmenchef Elon Musk erreicht und im zweiten\r\nQuartal einen Auslieferungsrekord aufgestellt. Insgesamt wurden in\r\nden drei Monaten 95 200 Wagen an die Kundschaft gebracht, wie Tesla\r\nam Dienstag nach US-B\u00f6rsenschluss mitteilte. Damit \u00fcbertraf das\r\nUnternehmen seinen bisherigen Bestwert von 90 700 Autos aus dem\r\nletzten Vierteljahr 2018 und auch die Erwartungen der\r\nWall-Street-Analysten deutlich.Am Markt kam die Nachricht gut an, die Aktie legte nachb\u00f6rslich um\r\nfast neun Prozent zu. Nachdem Teslas Auslieferungen im Vorquartal\r\n\u00fcberraschend um kr\u00e4ftige 31 Prozent gesunken waren, war das\r\nUnternehmen an der B\u00f6rse zeitweise stark unter Druck geraten. Die\r\njetzt vorgelegten Zahlen waren mit Spannung erwartet worden, um zu\r\nsehen, ob das schwache Vorquartal nur ein Ausrutscher war.In den drei Monaten bis Ende Juni entfiel der Gro\u00dfteil des Gesch\u00e4fts\r\nmit 77 550 Auslieferungen wie erwartet auf Teslas Hoffnungstr\u00e4ger\r\nModel 3. Von den Vorg\u00e4ngermodellen S und X wurden 17 650 St\u00fcck\r\nausgeliefert. Im Gesamtjahr 2019 will das Unternehmen weltweit\r\nzwischen 360 000 und 400 000 Elektroautos auf die Stra\u00dfe bringen.\r\nTesla produzierte im zweiten Quartal insgesamt 87 048 Fahrzeuge, den\r\nmit Abstand gr\u00f6\u00dften Teil davon machte ebenfalls das Model 3\r\naus./hbr/DP/he ISIN  US88160R1014\r\nAXC0299    2019-07-02/22:44"},
{"date": "02.07.2019", "time": "22:47", "text": "Irans Au\u00dfenminister Mohamed Dschawad Sarif hat\r\nkritisch auf die Warnung der EU bez\u00fcglich des Atomabkommens\r\nreagiert. Die EU sollte zun\u00e4chst selbst ihren wirtschaftlichen\r\nVerpflichtungen aus dem Atomabkommen nachkommen, bevor sie dem Iran\r\nVertragsbruch vorwerfe. \"Der Iran f\u00fchlt sich verpflichtet, das\r\nAtomabkommen voll und ganz umzusetzen ... sobald auch das EU-Trio\r\nzusagt, seine wirtschaftlichen Verpflichtungen zu erf\u00fcllen\",\r\ntwittere Sarif am Dienstag. Diese Erwartung sei laut Sarif \"nur\r\nfair\".Nach Angaben der Internationalen Atomenergiebeh\u00f6rde (IAEA) vom\r\nMontag hat der Iran erstmals die Obergrenze seiner\r\nniedrigangereicherten Uranvorr\u00e4te \u00fcberschritten. Damit reagiert die\r\nIslamische Republik vor allem auf die Sanktionspolitik der USA. Die\r\nUS-Regierung hatte sich unter Donald Trump 2018 aus dem Abkommen\r\nzur\u00fcckgezogen und hat seitdem immer st\u00e4rker an der Sanktionsschraube\r\ngedreht.Das Abkommen soll den Iran daran hindern, Atombomben zu bauen. Es\r\nbeschr\u00e4nkt die nuklearen Aktivit\u00e4ten des Landes, im Gegenzug sollten\r\nSanktion aufgehoben werden und damit die wirtschaftliche Lage\r\nverbessert werden. Die europ\u00e4ischen Partner des Abkommens halten\r\nzwar an diesen Zielen fest, faktisch aber dominieren die USA mit\r\nihren Sanktionen die Entwicklung.Die Au\u00dfenminister Deutschlands, Frankreichs und Gro\u00dfbritanniens\r\nsowie die EU-Au\u00dfenbeauftragte haben den Iran im Atomstreit\r\naufgerufen, die zul\u00e4ssige Uranmenge wieder einzuhalten.\r\nBundesau\u00dfenminister Heiko Maas (SPD) und seine Kollegen warnten:\r\n\"Wir haben konsequent und deutlich darauf hingewiesen, dass unser\r\nFesthalten an der Nuklearvereinbarung von ihrer vollst\u00e4ndigen\r\nEinhaltung durch Iran abh\u00e4ngt.\"/str/fmb/DP/heAXC0300    2019-07-02/22:47"},
{"date": "26.06.2019", "time": "19:23", "text": "In den USA treffen in der Nacht zum Donnerstag\r\nzehn der demokratischen Bewerber f\u00fcr die Pr\u00e4sidentschaftskandidatur\r\n2020 erstmals bei einer Fernsehdebatte aufeinander. Bei dem mit\r\nSpannung erwarteten Auftritt in Miami werden unter anderem die linke\r\nSenatorin Elizabeth Warren, New Yorks umstrittener B\u00fcrgermeister\r\nBill de Blasio sowie der ehemalige texanische Abgeordnete Beto\r\nO'Rourke auf der B\u00fchne stehen.Da das Bewerberfeld bei den Demokraten so gro\u00df ist, wird es in der\r\nNacht zum Freitag eine zweite Debatte geben. Dann treffen zehn\r\nweitere Kandidaten aufeinander, darunter Ex-Vizepr\u00e4sident Joe Biden\r\nund der unabh\u00e4ngige Senator Bernie Sanders.Insgesamt haben bislang 25 Bewerber ihren Hut bei den Demokraten in\r\nden Ring geworfen - es handelt sich um das gr\u00f6\u00dfte Feld in der\r\nGeschichte der Partei. Die Vorwahlen, bei denen der Kandidat oder\r\ndie Kandidatin f\u00fcr die eigentliche Wahl im November 2020 gegen den\r\nrepublikanischen Amtsinhaber Donald Trump bestimmt wird, beginnen im\r\nFebruar 2020 im Bundesstaat Iowa./hma/DP/stwAXC0317    2019-06-26/19:23"},
{"date": "26.06.2019", "time": "19:29", "text": "Der Pharma- und Chemiekonzern Bayer\r\n lotet nach drei verlorenen Prozessen um Krebsrisiken\r\nglyphosathaltiger Unkrautvernichter die M\u00f6glichkeit einer Einigung\r\nmit den vielen tausend Kl\u00e4gern aus. Parallel zu den andauernden\r\nGerichtsprozessen in weiteren F\u00e4llen sehe Bayer der Mediation\r\npositiv entgegen und werde sich konstruktiv einbringen, teilte der\r\nDax-Konzern  am Mittwochabend mit. Neben dem Vorstand\r\nbegr\u00fc\u00dfe auch der Aufsichtsrat die Ernennung von Ken Feinberg als\r\nMediator.US-Richter Vince Chhabria, bei dem mehrere hundert Klagen von\r\nLandwirten, G\u00e4rtnern und Verbrauchern geb\u00fcndelt sind, hatte den\r\nUS-Staranwalt und -Schlichter im Mai auf vorl\u00e4ufiger Basis zum\r\nSchlichter bestellt. Bayer hatte kurz davor den zweiten\r\nGlyphosat-Fall in den USA verloren. Nach mittlerweile schon drei\r\nGerichtsschlappen - und einer Schadenersatzforderung der\r\nGeschworenen von rund 2 Milliarden US-Dollar (rund 1,8 Mrd Euro) im\r\nj\u00fcngsten Prozess - sollten die Streitparteien an einen Tisch\r\ngebracht werden.Auf Feinberg d\u00fcrfte die Wahl wegen dessen gro\u00dfer Erfahrung gefallen\r\nsein. So war er schon im Zusammenhang mit der \u00d6lkatastrophe im Golf\r\nvon Mexiko sowie beim Abgasskandal von Volkswagen aktiv. In diesen F\u00e4llen betreute er Entsch\u00e4digungsfonds.Bayer gr\u00fcndet zudem einen Aufsichtsratsausschuss, der die Causa\r\nGlyphosat vorantreiben soll, etwa durch Beratung des Vorstands und\r\nVorschl\u00e4ge zur Prozessstrategie. \"Mehrere Mitglieder des Ausschusses\r\nhaben umfassende Erfahrung mit komplexen Gerichtsverfahren\", hie\u00df es\r\nweiter. Zudem soll der US-Anwalt John Beisner, ein Experte f\u00fcr\r\nProdukthaftungsklagen, den Aufsichtsrat zum Rechtskomplex Glyphosat\r\nkontinuierlich beraten.Investoren f\u00fcrchten im Zuge der mittlerweile 13 400 Klagen in den\r\nUSA gegen Bayer und die Tochter Monsanto milliardenschwere Risiken.\r\nDer Bayer-Aktienkurs war nach dem ersten verlorenen Prozess im\r\nAugust 2018 auf Talfahrt gegangen./mis/stw/he ISIN  DE000BAY0017\r\nAXC0318    2019-06-26/19:29"},
{"date": "27.06.2019", "time": "20:00", "text": "PARIS (dpa-AFX) - Der franz\u00f6sische Telekomkonzern Orange  wirft seine letzten Anteile am britischen Branchenkollegen BT Group  auf den Markt. 248 Millionen Aktien - entsprechend etwa 2,5 Prozent am Gesamtkapital - w\u00fcrden in einem beschleunigten Verfahren angeboten, teilte Orange am Donnerstagabend in Paris mit. Dabei wird BT Group selbst Anteile f\u00fcr 80 Millionen britische Pfund erwerben. Den Erl\u00f6s will Orange f\u00fcr \"allgemeine Unternehmenszwecke\" verwenden./he/gl\r\n ISIN  FR0000133308  GB0030913577\r\nAXC0266    2019-06-27/20:00"},
{"date": "27.06.2019", "time": "20:07", "text": "Vor dem G20-Gipfel am Wochenende zeigen sich\r\ndie Anleger an der Wall Street verhalten optimistisch. F\u00fcr etwas\r\npositive Stimmung sorgte am Donnerstag ein Pressebericht, wonach\r\nsich die USA und China in ihrem Handelsstreit auf einen \"vorl\u00e4ufigen\r\nBurgfrieden\" geeinigt haben.Der US-Leitindex Dow Jones Industrial  drehte nach\r\nanf\u00e4nglichen Verlusten ins Plus und gewann zuletzt 0,20 Prozent auf\r\n26 588,78 Punkte. Die anderen Indizes schlugen sich noch etwas\r\nbesser: Der marktbreite S&P 500  stieg um 0,48 Prozent\r\nauf 2927,91 Punkte und der Auswahlindex Nasdaq 100 gewann 0,50 Prozent auf 7665,00 Z\u00e4hler.Die zwei weltgr\u00f6\u00dften Volkswirtschaften wollten ihre Verhandlungen\r\nwieder aufnehmen, berichtete die Hongkonger Zeitung \"South China\r\nMorning Post\" gemeinsam mit der US-Publikation \"Politico\". Unter\r\nBerufung auf nicht genannte Quellen hei\u00dft es, US-Pr\u00e4sident Donald\r\nTrump habe zugesagt, die angedrohte Ausweitung der Strafz\u00f6lle auf\r\nalle Importe aus China zu verschieben. Das sei Bedingung von Chinas\r\nStaats- und Parteichef Xi Jinping f\u00fcr das Treffen am Samstag im\r\njapanischen Osaka gewesen.Die Finanzm\u00e4rkte erhofften sich eine L\u00f6sung aller Probleme, schrieb\r\nSintje Boie von der Hamburg Commercial Bank. Ein wirklicher\r\nDurchbruch sei jedoch nicht in Reichweite, zu weit l\u00e4gen die\r\nPositionen auseinander. Der Handelskonflikt werde auch in den\r\nkommenden Monaten wesentlicher Risikofaktor bleiben. F\u00fcr dessen Ende\r\nfordert Xi laut \"Wall Street Journal\" unter anderem die Aufhebung\r\naller Strafz\u00f6lle und der US-Blockade gegen Gesch\u00e4fte von\r\nUS-Unternehmen mit dem chinesischen Telekomriesen Huawei.Im Dow waren Boeing-Titel  mit einem Minus von knapp\r\nzwei Prozent Schlusslicht. Dem Flugzeughersteller droht eine weitere\r\nVerschiebung des Flugverbots f\u00fcr seine Flugzeuge der Baureihe 737\r\nMax. Die US-Luftfahrtbeh\u00f6rde FAA fand nach eigenen Angaben bei den\r\nUngl\u00fccksjets ein m\u00f6gliches Risiko, das zun\u00e4chst entfernt werden\r\nm\u00fcsse.Dagegen f\u00fchrte Walgreens Boots Alliance  mit einem\r\nKursanstieg von fast f\u00fcnf Prozent die Gewinnerliste im US-Leitindex\r\nan. Die Drogerie- und Apothekenkette hatte im vergangenen\r\nGesch\u00e4ftsquartal zwar die schwierigen Marktbedingungen zu sp\u00fcren\r\nbekommen, wie der um fast ein Viertel gesunkene Nettogewinn zeigte.\r\nBereinigt um Sondereffekte fiel dieser aber besser aus als erwartet.F\u00fcr die Aktien der Autobauer General Motors (GM)  und\r\nFord  ging es um 0,69 beziehungsweise \u00fcber drei\r\nProzent hoch, nachdem die schweizerische Bank Credit Suisse deren\r\nBeobachtung mit dem Anlagevotum \"Outperform\" aufgenommen hatte. Ford\r\nprofitierten zus\u00e4tzlich von der Ank\u00fcndigung eines umfassenden\r\nStellenabbaus in Europa./gl/he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0267    2019-06-27/20:07"},
{"date": "30.06.2019", "time": "17:50", "text": "In der Diskussion um mehr Klimaschutz wird der\r\nRuf nach einer CO2-Bepreisung immer lauter. Statt langwierig eine\r\nneue Steuer einzuf\u00fchren, sollten die bisherigen Energiesteuern\r\nschnell einen CO2-Aufschlag bekommen, r\u00e4t das Umweltbundesamt.\r\nHeiz\u00f6l, Erdgas, Benzin und Diesel w\u00fcrden so teurer - das Geld sollen\r\ndie B\u00fcrger aber zum Teil wieder zur\u00fcckbekommen, etwa durch eine\r\nSenkung der \u00d6kostrom-Umlage (EEG). \"Wichtig ist, dass wir schnell\r\ndamit beginnen, CO2 einen Preis zu geben\", sagte Amtspr\u00e4sidentin\r\nMaria Krautzberger der \"Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung\".Bundespr\u00e4sident Frank-Walter Steinmeier mahnte politische\r\nEntscheidungen an. Seine Rolle als Vorreiter beim Kampf gegen den\r\nKlimawandel habe Deutschland eingeb\u00fc\u00dft. \"Worauf es ankommt: Erstens,\r\ndass wir das wieder werden und zweitens, dass wir es werden wollen\",\r\nsagte Steinmeier im Sommerinterview des ZDF. Dabei m\u00fcsse Deutschland\r\nden Dreiklang mehr Umweltschutz bei gleichzeitig stabiler Wirtschaft\r\nund ohne soziale Verwerfungen hinbekommen.Der Vorschlag des Umweltbundesamts ist der Zeitung zufolge Teil\r\neines Klimaschutzkonzepts, das die Beh\u00f6rde in der kommenden Woche\r\nvorstellen will. Durch die Senkung der EEG-Umlage w\u00fcrden auch die\r\nElektromobilit\u00e4t und andere stromgebundene \u00f6ffentlichen Verkehre\r\nkonkurrenzf\u00e4higer, weil der Strompreis sinke, sagte Krautzberger.\r\nIhre Beh\u00f6rde r\u00e4t au\u00dferdem zu \"flankierenden Ma\u00dfnahmen\", um\r\nfinanzschwachen Haushalten klimaschonendes Wohnen und Fahren zu\r\nerm\u00f6glichen: etwa Hilfen beim Kauf energiesparender K\u00fchlschr\u00e4nke und\r\nWaschmaschinen.Die CO2-Bepreisung solle mit einem moderaten Eingangssatz im\r\nmittleren zweistelligen Eurobereich beginnen, der dann schrittweise\r\nsteige, sagte Krautzberger. Andere Wege h\u00e4lt das Umweltbundesamt dem\r\nBericht zufolge f\u00fcr zu langwierig, etwa den von Unionspolitikern\r\ngeforderten Ausbau des europ\u00e4ischen Emissionshandels.Nordrhein-Westfalens Ministerpr\u00e4sident Armin Laschet bekr\u00e4ftigte\r\nebenfalls die Forderung nach einem CO2-Preis mit Sozialausgleich.\r\nDabei stellte er sich an die Seite von CDU-Chefin Annegret\r\nKramp-Karrenbauer: \"Ich bin mit der Parteivorsitzenden vollkommen\r\neinig: Bis September werden wir ein Modell zur CO2-Bepreisung\r\nvorschlagen\", sagte der CDU-Vize der Zeitung. \"F\u00fcr mich ist im\r\nGegenzug der soziale Ausgleich und die Entlastung des Mittelstands\r\nBedingung.\" Den Begriff \"Steuer\" vermied er, nachdem er vor kurzem\r\nKramp-Karrenbauer in die Parade gefahren war, als sie sich gegen\r\neine CO2-Steuer positioniert hatte - der Begriff des CO2-\"Preises\"\r\numfasst dagegen auch andere Modelle wie den Ausbau des\r\nEmissionshandels.Den Gr\u00fcnen warf der Ministerpr\u00e4sident Opportunismus vor. \"Die Gr\u00fcnen\r\nsind immer nur f\u00fcr Klimaschutz, wenn sie nicht regieren\", sagte er.\r\nW\u00e4hrend der rot-gr\u00fcnen Regierungszeit in Nordrhein-Westfalen seien\r\nvon einst 4100 Hektar des Hambacher Forsts 3900 abgeholzt worden.Baden-W\u00fcrttembergs gr\u00fcner Ministerpr\u00e4sident Winfried Kretschmann\r\nsieht seine Partei dagegen gut aufgestellt, auch was die soziale\r\nAusgewogenheit beim Klimaschutz betrifft. Zwar k\u00f6nne man angesichts\r\nder Erderw\u00e4rmung \"nicht ambitioniert genug sein\", sagte er den\r\nZeitungen der Funke-Mediengruppe (Online/Print: Montag). \"Man muss\r\naber auch gucken, dass es nicht zu sozialen Verwerfungen kommt. Wenn\r\nsich die Leute von unserer Politik bedroht f\u00fchlen, w\u00e4hlen sie ganz\r\nandere Parteien, und der Kampf gegen den Klimawandel scheitert.\"Das gr\u00fcne Konzept zur CO2-Bepreisung enth\u00e4lt soziale Ma\u00dfnahmen wie\r\nein Energiegeld f\u00fcr jeden B\u00fcrger von 100 Euro pro Jahr und die fast\r\nvollst\u00e4ndige Abschaffung der Stromsteuer. \"Davon profitieren gerade\r\ndie Leute mit schwachen Einkommen\", erkl\u00e4rte Kretschmann. Aber: \"Wir\r\nd\u00fcrfen die Leute nicht mit Geboten und Verboten traktieren. Wir\r\nwollen sie mit realen Preisen dazu anhalten, vern\u00fcnftig zu handeln.\"Den Vorwurf, die Gr\u00fcnen vernachl\u00e4ssigten beim Klimaschutz soziale\r\nFragen, nannte er unsinnig. \"Die SPD verbreitet diese Story nur, um\r\nsich selber in ein helles Licht zu stellen. Dabei produziert sie\r\nbeim Klimaschutz nur \u00dcberschriften.\"Die Sozialdemokraten hatten in der vergangenen Woche genau wie die\r\nGr\u00fcnen ein Klimapapier vorgelegt. Die Fraktion rief Bundeskanzlerin\r\nAngela Merkel (CDU) zudem auf, ein Gipfeltreffen zum Ausbau der\r\nWindenergie einzuberufen. Dabei soll es darum gehen, wie sich deren\r\nAkzeptanz und die Voraussetzungen f\u00fcr ihren Ausbau verbessern\r\nlassen./tam/DP/fbaAXC0037    2019-06-30/17:50"},
{"date": "09.07.2019", "time": "12:55", "text": "IRW-PRESS: Memphasys Limited: Kommerzialisierung von Memphasys im\r\nZeitplan, Ernennung von Hersteller des Felix-Ger\u00e4ts und Durchf\u00fchrung\r\nvon Platzierung in H\u00f6he von 4,2 Mio. $H\u00f6hepunkte:- W&S Plastics, eines der gr\u00f6\u00dften australischen\r\nKunststoffspritzguss-Unternehmen, wurde mit der Herstellung und\r\nMontage von Felix-Einwegpatronen beauftragt.- W&S Plastics hat eine Werkzeugbest\u00fcckungsstrategie zur Herstellung\r\nvon Patronen f\u00fcr die KOL-Bewertung, den beh\u00f6rdlichen\r\nGenehmigungsprozess und die ersten zw\u00f6lf bis 18 Monate des\r\nkommerziellen Verkaufs identifiziert und empfohlen.- Die erweiterte Nutzung der ersten Patronenwerkzeugbest\u00fcckung\r\nstellt einen verbesserten Prozess in Richtung Kommerzialisierung\r\ndar.- Memphasys f\u00fchrt eine Platzierung in H\u00f6he von 4,2 Millionen Dollar\r\ndurch, um die ge\u00e4nderte Werkzeugbest\u00fcckungsstrategie zu erm\u00f6glichen\r\nund sicherzustellen, dass das Unternehmen f\u00fcr die ersten\r\nkommerziellen Verk\u00e4ufe des Felix-Ger\u00e4ts im zweiten Quartal 2020\r\n(vorbehaltlich des Erhalts der beh\u00f6rdlichen Genehmigungen)\r\nangemessen finanziert ist.- Der Eckpfeiler der Platzierung wurde von den aktuellen\r\nGro\u00dfaktion\u00e4ren unterst\u00fctzt, einschlie\u00dflich 850.000 Dollar vom\r\naktuellen Director Andrew Goodall (einschlie\u00dflich etwa 300.000\r\nDollar an Umschuldungen) und zwei Millionen Dollar von Peters\r\nInvestments Pty. Ltd., dem Anlageinstrument des bekannten\r\nVollbl\u00fcterz\u00fcchters und -trainers Bob Peters.Das australische Bio-Separationsunternehmen Memphasys Limited (ASX:\r\nMEM) (Memphasys oder das Unternehmen) freut sich bekannt zu geben,\r\ndass es bei den Kommerzialisierungspl\u00e4nen f\u00fcr sein Felix-Ger\u00e4t zwei\r\nweitere Meilensteine gesetzt hat, n\u00e4mlich die Ernennung von W&S\r\nPlastics Pty. Ltd. (W&S), einem der gr\u00f6\u00dften kundenspezifischen\r\nKunststoffspritzguss-Unternehmen in Australien, zum Hersteller und\r\nMonteur seiner Felix-Einwegpatronen, sowie die Durchf\u00fchrung einer\r\nFinanzierung in H\u00f6he von 4,2 Millionen Dollar mittels einer\r\nPlatzierung.Angesichts dieser Meilensteine, die nun erreicht wurden, ist das\r\nUnternehmen weiterhin auf einem guten Weg, seinen\r\nKommerzialisierungsplan f\u00fcr das Felix-Ger\u00e4t einzuhalten (siehe\r\nASX-Pressemitteilung vom 9. April 2019 und Anhang dieser\r\nPressemitteilung). Vorbehaltlich der Erteilung der erforderlichen\r\nbeh\u00f6rdlichen Genehmigungen im oder vor dem zweiten Quartal 2020\r\nplant Memphasys, sein Verkaufsprogramm f\u00fcr das Felix-Ger\u00e4t im\r\nzweiten Quartal 2020 starten zu k\u00f6nnen.Ernennung von W&S Plastics zum Hersteller des Felix-Ger\u00e4tsMemphasys hat W&S Plastics Pty. Ltd. mit der Herstellung und Montage\r\nseiner Felix-Einwegpatronen beauftragt.Das 1978 gegr\u00fcndete W&S Plastics verf\u00fcgt \u00fcber eine gro\u00dfe Anlage in\r\nSydney und errichtete im Jahr 2016 eine zweite Anlage in Johor\r\n(Malaysia). Die \u00e4u\u00dferst akkreditierten Anlagen sind mit modernen\r\nMaschinen ausgestattet, um kundenspezifische Designs und\r\nModifikationen sowie die Produktion von Gro\u00dfserien mit Schwerpunkt\r\nauf Medizinprodukten zu erm\u00f6glichen.Die Ernennung von W&S, die auf einen umfassenden Bewertungsprozess\r\nfolgte, hat Memphasys bereits betr\u00e4chtliche Vorteile beschert,\r\neinschlie\u00dflich der Identifizierung und Empfehlung einer ersten\r\nWerkzeugbest\u00fcckungsstrategie durch W&S f\u00fcr die Herstellung von\r\nPatronen zur Bewertung durch Key Opinion Leader (KOL), des\r\nbeh\u00f6rdlichen Genehmigungsprozesses und der Durchf\u00fchrung der ersten\r\nzw\u00f6lf bis 18 Monate des kommerziellen Verkaufs, nach deren Ablauf\r\neine teurere Werkzeugbest\u00fcckung eingef\u00fchrt werden w\u00fcrde.Die Anwendung der urspr\u00fcnglichen Werkzeugbest\u00fcckungsmethode\r\nverbessert den Kommerzialisierungsprozess f\u00fcr das Felix-Ger\u00e4t durch\r\ndie fr\u00fchere Markteinf\u00fchrung eines Felix-Ger\u00e4ts in kommerzieller\r\nQualit\u00e4t, w\u00e4hrend Memphasys ein h\u00f6heres Ma\u00df an Flexibilit\u00e4t bietet,\r\num kleinere Design\u00e4nderungen basierend auf KOL-Feedback vorzunehmen.\r\nW\u00e4hrend manche Werkzeugbest\u00fcckungskosten im Rahmen dieser Strategie\r\nvorgezogen werden, werden die h\u00f6heren Werkzeugbest\u00fcckungskosten, die\r\nmit der vollst\u00e4ndigen kommerziellen Produktion in Zusammenhang\r\nstehen, aufgeschoben, bis sich das Unternehmen in der Phase des\r\nkommerziellen Verkaufs befindet.Die Ernennung von W&S Plastics, das \u00fcber eine langj\u00e4hrige Erfahrung\r\nbei der Entwicklung und Herstellung komplexer Komponenten von\r\nMedizinprodukten verf\u00fcgt, ist ein wichtiger Meilenstein f\u00fcr\r\nMemphasys, zumal wir unsere Kommerzialisierungsziele im Jahr 2020\r\nerreichen wollen, sagte Frau Coutts.Sie haben eine Werkzeugbest\u00fcckungsstrategie zur Herstellung von\r\nPatronen f\u00fcr die KOL-Bewertung, den beh\u00f6rdlichen Genehmigungsprozess\r\nund die ersten zw\u00f6lf bis 18 Monate des kommerziellen Verkaufs\r\nidentifiziert und empfohlen, was eine deutliche Verbesserung\r\ngegen\u00fcber unseren fr\u00fcheren Pl\u00e4nen sowie einen effizienteren und\r\nflexibleren Prozess zur Kommerzialisierung darstellt, f\u00fcgte sie\r\nhinzu.Durchf\u00fchrung von Platzierung in H\u00f6he von 4,2 Mio. $Patersons Securities Limited (Patersons) wurde zum Konsortialf\u00fchrer\r\nf\u00fcr die Platzierung von voll eingezahlten Aktien im Wert von 4,2\r\nMillionen Dollar (insgesamt 182.608.696) zu einem Emissionspreis von\r\n2,3 Cent pro Aktie (die Platzierung) ernannt.Die Platzierung wird in zwei Tranchen durchgef\u00fchrt werden. Tranche 1\r\nbeinhaltet die Emission von 71.144.928 Stammaktien im Wert von\r\n1.613.333 Dollar unter Nutzung der bestehenden\r\nPlatzierungskapazit\u00e4ten des Unternehmens gem\u00e4\u00df der\r\nASX-Notierungsbestimmung (ASX Listing Rule) 7.1. Tranche 2, die die\r\nEmission von Aktien an Andrew Goodall, einen Director von Memphasys\r\nLimited, beinhaltet, unterliegt einer Genehmigung der Aktion\u00e4re und\r\numfasst die Emission von 112.463.768 Stammaktien im Wert von\r\n2.586.667 Dollar.Der Eckpfeiler der Platzierung wurde von den aktuellen\r\nGro\u00dfaktion\u00e4ren unterst\u00fctzt, einschlie\u00dflich 850.000 Dollar vom\r\naktuellen Director Andrew Goodall (einschlie\u00dflich etwa 300.000\r\nDollar an Umschuldungen) und zwei Millionen Dollar von Peters\r\nInvestments Pty. Ltd., der Investmentgesellschaft des bekannten\r\naustralischen Pferdebesitzers/-z\u00fcchters Bob Peters. Tranche 2 der\r\nPlatzierung wird verwendet, um die Investitionen von Andrew Goodall\r\nund Peters Investments Pty Ltd. zu erm\u00f6glichen.Mit der Platzierung wird das Unternehmen vollst\u00e4ndig f\u00fcr den\r\nVerkaufsstart des Felix-Ger\u00e4ts auf einem oder mehreren\r\nSchl\u00fcsselm\u00e4rkten finanziert sein.Alison Coutts, Executive Chair von Memphasys, sagte hinsichtlich der\r\nPlatzierung:Der Abschluss dieser Platzierung ist ein starkes Vertrauen unserer\r\nAktion\u00e4re in unsere F\u00e4higkeit, das Felix-Ger\u00e4t zu entwickeln, um\r\ndurch unsere einzigartige Bio-Separationstechnologie bessere\r\nIVF-Behandlungsergebnisse zu erzielen.Das Hauptaugenmerk des Unternehmens ist auf die Kommerzialisierung\r\nvon Felix gerichtet und die Unterst\u00fctzung, die wir erhalten haben,\r\nerm\u00f6glicht es uns, unseren Fokus zu verst\u00e4rken und weiterhin\r\nwichtige Meilensteine zu \u00fcbertreffen, sagte sie.ENDEF\u00fcr weitere Informationen wenden Sie sich bitte an uns:Alison CouttsExecutive ChairmanMemphasys LimitedT: +61 2 8415 7300E: alison.coutts@memphasys.comDavid TaskerManaging DirectorChapter One AdvisorsT: +0433 112 936E: dtasker@chapteroneadvisors.com.au\u00dcber MemphasysMemphasys Limited (ASX: MEM) ist auf die biologische Separation f\u00fcr\r\nhochwertige kommerzielle Anwendungen spezialisiert. Die patentierten\r\nMembranverfahren des Unternehmens in Kombination mit der\r\nElektrophorese und der Anwendung einer elektrischen\r\nPotenzialdifferenz \u00fcber ein Fluid erm\u00f6glichen die Separation\r\nhochwertiger Stoffe oder Verunreinigungen aus dem Fluid, in dem sie\r\nenthalten sind. Die Hauptanwendung der Technologie ist die\r\nSeparation der lebensf\u00e4higsten Spermien f\u00fcr die k\u00fcnstliche\r\nFortpflanzung, insbesondere f\u00fcr die menschliche IVF.AnhangEntwicklungs- und Kommerzialisierungszeitplan f\u00fcr Felix-Produktehttps://www.irw-press.at/prcom/images/messages/2019/48252/20190709 -\r\nAppoint manufactuere and complete placement FINAL_DE_PRCOM1.001.pngHinweis: Die Daten in der Tabelle sind nur Richtwerte und spiegeln\r\nwider, was Memphasys zurzeit als wahrscheinlichste Zeitpl\u00e4ne f\u00fcr die\r\nMeilensteine der Kommerzialisierung erwartet.Die Ausgangssprache (in der Regel Englisch), in der der Originaltext\r\nver\u00f6ffentlicht wird, ist die offizielle, autorisierte und\r\nrechtsg\u00fcltige Version. Diese \u00dcbersetzung wird zur besseren\r\nVerst\u00e4ndigung mitgeliefert. Die deutschsprachige Fassung kann\r\ngek\u00fcrzt oder zusammengefasst sein. Es wird keine Verantwortung oder\r\nHaftung f\u00fcr den Inhalt, die Richtigkeit, die Angemessenheit oder die\r\nGenauigkeit dieser \u00dcbersetzung \u00fcbernommen. Aus Sicht des \u00dcbersetzers\r\nstellt die Meldung keine Kauf- oder Verkaufsempfehlung dar! Bitte\r\nbeachten Sie die englische Originalmeldung auf www.sedar.com,\r\nwww.sec.gov, www.asx.com.au/ oder auf der Firmenwebsite!Die englische Originalmeldung finden Sie unter folgendem Link:https://www.irw-press.at/press_html.aspx?messageID=48252Die \u00fcbersetzte Meldung finden Sie unter folgendem Link:https://www.irw-press.at/press_html.aspx?messageID=48252&tr=1NEWSLETTER REGISTRIERUNG: Aktuelle Pressemeldungen dieses Unternehmens direkt in Ihr Postfach:http://www.irw-press.com/alert_subscription.php?lang=de&isin=AU00000\r\n0MEM5Mitteilung \u00fcbermittelt durch IRW-Press.com. F\u00fcr den Inhalt ist der\r\nAussender verantwortlich.Kostenloser Abdruck mit Quellenangabe erlaubt. ISIN  AU000000MEM5\r\nAXC0146    2019-07-09/12:55"},
{"date": "09.07.2019", "time": "13:12", "text": "Die Lufthansa  verlegt\r\nzwei weitere Exemplare ihres gr\u00f6\u00dften Flugzeugs nach M\u00fcnchen. In der\r\nbayerischen Landeshauptstadt werden ab dem Sommer 2020 dann sieben\r\nFlugzeuge vom Airbus -Typ A380 stationiert sein, wie\r\ndas Unternehmen am Dienstag mitteilte. Die Flieger werden aus\r\nFrankfurt abgezogen, wo dann noch sieben A380 verbleiben.Lufthansa verbindet die Entscheidung pro M\u00fcnchen erneut mit einem\r\nSeitenhieb zu den hohen Abfertigungskosten an ihrem gr\u00f6\u00dften\r\nDrehkreuz Frankfurt. \"Das Flaggschiff unserer Flotte passt perfekt\r\nzu unserem F\u00fcnf-Sterne-Drehkreuz M\u00fcnchen. Wir wachsen weiterhin\r\ndort, wo Qualit\u00e4t und Kosten stimmen\", erkl\u00e4rte Vorstandsmitglied\r\nHarry Hohmeister.Insgesamt hat die Lufthansa 14 Exemplare des weltgr\u00f6\u00dften\r\nPassagierjets in ihrer Flotte, jeweils in einer Konfiguration mit\r\n509 Sitzen. In den Jahren 2022 und 2023 sollen insgesamt sechs\r\ndieser Maschinen zu einem ungenannten Preis an den Hersteller Airbus\r\nzur\u00fcckverkauft werden. Dieser will die Produktion des vierstrahligen\r\nRiesenfliegers mangels Nachfrage im Jahr 2021 einstellen./ceb/DP/jha ISIN  DE0008232125  NL0000235190\r\nAXC0147    2019-07-09/13:12"},
{"date": "30.06.2019", "time": "15:37", "text": "Ab Montag soll es auch in Neuseeland keine\r\nEinweg-Plastikt\u00fcten mehr im Handel geben. \"Durch das Verbot soll\r\nsichergestellt werden, dass weniger Plastik in Fl\u00fcssen, B\u00e4chen,\r\nAbwasserkan\u00e4len und im Meer landet, so dass Seev\u00f6gel, Fische,\r\nSchildkr\u00f6ten und Meeress\u00e4uger weniger anf\u00e4llig sind, dadurch\r\ngesch\u00e4digt zu werden\", sagte die stellvertretende Umweltministerin\r\nEugenie Sage am Sonntag. Mehr als 100 L\u00e4nder, unter anderem Belgien,\r\nFrankreich, Italien und China haben bereits ein vollst\u00e4ndiges Verbot\r\nvon Plastikt\u00fcten eingef\u00fchrt, andere eine Abgabe auf sie.\r\nPremierministerin Jacinda Ardern hatte die Gesetzgebung im August\r\nangek\u00fcndigt.Trotz seines Images als \"gr\u00fcnes Land\" geh\u00f6rt der Pazifikstaat zu den\r\nL\u00e4ndern mit einem hohen Verbrauch an Plastikt\u00fcten. Im Durchschnitt\r\nverbraucht jeder Neuseel\u00e4nder mehr als 150 Einweg-T\u00fcten pro Jahr.\r\nAuf die gesamte Nation gerechnet fallen insgesamt pro Jahr mehr als\r\n750 Millionen T\u00fcten an. Viele davon landen in Fl\u00fcssen und im\r\nMeer./DP/fbaAXC0034    2019-06-30/15:37"},
{"date": "30.06.2019", "time": "15:37", "text": "Wird das \u00d6lkartell Opec seine Produktion auch im\r\nzweiten Halbjahr 2019 begrenzen? Diese Frage steht bei den\r\nBeratungen der 14 Mitgliedsstaaten am Montag in Wien im Mittelpunkt.\r\nAnalysten gingen in den Tagen vor dem Treffen davon aus, dass die\r\nEnde Juni ausgelaufenen Produktionslimits verl\u00e4ngert und wom\u00f6glich\r\nsogar versch\u00e4rft werden. Die Opec sieht in diesen Beschr\u00e4nkungen ein\r\nMittel, um den \u00d6lpreis stabil zu halten.Die \u00f6lreichen Staaten Russland und Saudi-Arabien setzen sich f\u00fcr\r\neine Verl\u00e4ngerung des Produktionslimits der Opec und anderer Staaten\r\num weitere sechs bis neun Monate ein. Er habe dies bei Gespr\u00e4chen\r\nmit dem saudischen Kronprinzen Mohammed bin Salman vereinbart, sagte\r\nder russische Pr\u00e4sident Wladimir Putin am Samstag nach dem\r\nG20-Gipfel im japanischen Osaka.Die Beratungen beginnen am Montag mit einer Sitzung des sogenannten\r\nJMMC-Komitees, dem Minister der Opec-L\u00e4nder sowie der mit dem\r\nKartell kooperierenden Staaten wie etwa Russland angeh\u00f6ren. Das JMMC\r\nwurde ins Leben gerufen, als sich die Opec und und die\r\nkooperierenden Staaten im Dezember 2016 auf eine Zusammenarbeit und\r\nauf Produktionslimits geeinigt hatten. Anschlie\u00dfend beraten die\r\nMinister der 14 Opec-Staaten ab 14 Uhr \u00fcber ihre Strategie f\u00fcr die\r\nkommenden Monate. Am Dienstag folgt dann das Treffen in der Runde\r\nder \"Opec+\" mit den kooperierenden Staaten.Im Dezember hatten sich die \"Opec+\"-Staaten nach langen\r\nVerhandlungen darauf verst\u00e4ndigt, 1,2 Millionen Barrel (159 Liter)\r\n\u00d6l pro Tag weniger als im Oktober 2018 aus dem Boden zu pumpen. Die\r\nK\u00fcrzung wurde in den vergangenen Monaten nach Angaben der\r\nInternationalen Energieagentur in Paris in einigen Monaten sogar\r\n\u00fcbererf\u00fcllt. Der \u00d6lpreis vollf\u00fchrte gleichzeitig auf eine\r\nAchterbahnfahrt. Die \u00dcbereinkunft wurde auf den Zeitraum bis Ende\r\nJuni begrenzt./nif/DP/fbaAXC0035    2019-06-30/15:37"},
{"date": "30.06.2019", "time": "15:47", "text": "Aus einem seit 15 Jahren bestehenden Leck an\r\neiner \u00d6lplattform vor der K\u00fcste des US-Bundesstaats Louisiana k\u00f6nnte\r\nbis zu 1 500 Mal mehr \u00d6l austreten als bisher bekannt. Ein neuer\r\nBericht der US-Ozean- und Klimabeh\u00f6rde NOAA geht davon aus, dass\r\nt\u00e4glich mehr als 380 bis 4500 Gallonen (1440 bis rund 17 000 Liter)\r\nins Wasser gelangen.Taylor Energy, der Betreiber der durch Hurrikan Ivan im September\r\n2004 besch\u00e4digten \u00d6lplattform im Golf von Mexiko, ging seither von\r\nrund drei Gallonen (11,4 Liter) t\u00e4glich aus. Insgesamt k\u00f6nnten laut\r\nNOAA bis zu 95 Millionen Liter \u00d6l ausgetreten sein, rund ein Achtel\r\nso viel wie bei der verheerenden Katastrophe der Deepwater Horizon\r\nim Jahr 2010.Das Unternehmen erkl\u00e4rte bisher, dass es sich um entweichendes \u00d6l\r\naus Sedimenten am Boden handele. Die drei Studienautoren der NOAA\r\nund von der Universit\u00e4t Florida kamen jedoch durch akustische Tests\r\nund Messungen des \u00d6l- und Gasgehalts im Wasser zu dem Schluss, dass\r\ndas \u00d6l aus den Tanks und Rohren der Plattform austritt. Die NOAA\r\nfordert in dem vergangene Woche ver\u00f6ffentlichten Bericht, dass die\r\nnoch offenen Bohrl\u00f6cher versiegelt werden. Das Unternehmen\r\nbef\u00fcrchtet jedoch dadurch das Austreten weiterer Mengen \u00d6l.Nach dem Ungl\u00fcck hatte Taylor Energy im Jahr 2008 einige der\r\nkaputten Rohre versiegelt und Kuppeln \u00fcber drei der aufsteigenden\r\n\u00d6lfahnen installiert. Die US-K\u00fcstenwache betreibt seit dem Jahr 2018\r\nein Abschirmungssystem, das t\u00e4glich maximal rund 4 800 Liter des\r\nausgetretenen \u00d6ls wieder einsammelt./cfa/DP/fbaAXC0036    2019-06-30/15:47"},
{"date": "30.06.2019", "time": "18:04", "text": "Die EU-Kommissarin Margrethe Vestager ist in\r\nAbwesenheit mit dem diesj\u00e4hrigen, internationalen Preis der\r\nHayek-Stiftung ausgezeichnet worden. Der undotierte Preis w\u00fcrdige\r\ndie Politikerin aus D\u00e4nemark f\u00fcr ihr Engagement f\u00fcr einen fairen\r\nWettbewerb in Europa, teilte die Stiftung zur Preisverleihung am\r\nSonntag in Freiburg mit. Vestager hatte ihre Teilnahme daran\r\nkurzfristig abgesagt. Als EU-Kommissarin f\u00fcr Wettbewerb habe sie\r\nsich Respekt und Anerkennung verschafft, sagte ein Sprecher der\r\nJury. Sie habe sich auch von gro\u00dfen Namen und m\u00e4chtigen\r\nInteressenverb\u00e4nden nicht beirren lassen. Die Laudatio hielt\r\nAlt-Bundespr\u00e4sident Horst K\u00f6hler. Er leitet das Kuratorium der in\r\nFreiburg ans\u00e4ssigen Stiftung.Die zu den Liberalen geh\u00f6rende Vestager will Chefin der\r\nEU-Kommission und damit Nachfolgerin von Kommissionspr\u00e4sident\r\nJean-Claude Juncker werden. Sie hat jedoch, wie die anderen\r\nKandidaten auch, bislang keine Mehrheit. Die Preisverleihung fand\r\nkurz vor dem Beginn des EU-Sondergipfels am Sonntagabend in Br\u00fcssel\r\nstatt, bei dem \u00fcber die Juncker-Nachfolge beraten werden sollte.Den Publizistik-Preis der Stiftung erhielt der fr\u00fchere SPD-Politiker\r\nund Bundeswirtschaftsminister Wolfgang Clement. Gew\u00fcrdigt wurde den\r\nAngaben zufolge Clements Wirken f\u00fcr marktwirtschaftliche Reformen.Die Preise der Friedrich-August-von-Hayek-Stiftung werden alle zwei\r\nJahre vergeben. Sie sind nach dem Wirtschaftswissenschaftler und\r\nNobelpreistr\u00e4ger Friedrich August von Hayek (1899-1992) benannt, der\r\nin Freiburg wirkte. Zu den bisherigen Preistr\u00e4gern geh\u00f6ren die\r\nAlt-Bundespr\u00e4sidenten Joachim Gauck und Roman Herzog sowie die\r\nfr\u00fchere britische Premierministerin Margaret Thatcher./ruf/DP/fbaAXC0038    2019-06-30/18:04"},
{"date": "23.06.2019", "time": "17:44", "text": "Der franz\u00f6sische Einzelhandelskonzern Carrefour\r\n will sein Chinagesch\u00e4ft zu gro\u00dfen Teilen verkaufen.\r\nDer chinesische Handelskonzern Suning.com \u00fcbernimmt 80 Prozent f\u00fcr\r\neinen Preis von 4,8 Milliarden chinesischen Yuan (614 Mio Euro), wie\r\nCarrefour am Sonntag in Massy bei Paris mitteilte. Das Gesch\u00e4ft soll\r\nbis Jahresende abgeschlossen werden.Derzeit tragen sich mehrere ausl\u00e4ndische Handelsketten mit dem\r\nGedanken, ihr Engagement in China zur\u00fcckzuschrauben. Auch der\r\ndeutsche Handelskonzern Metro denkt \u00fcber seine Gesch\u00e4fte in der\r\nweltweit zweitgr\u00f6\u00dften Volkswirtschaft nach, wie im M\u00e4rz bekannt\r\nwurde. Chinesische Kunden wandern zunehmend ins Internet ab, wo\r\nheimische Konzerne wie Alibaba und JD.com die Nase vorn haben.\r\nCarrefour erzielte im vergangenen Jahr mit \u00fcber 200 L\u00e4den in China\r\neinen Umsatz von 3,6 Milliarden Euro. Suning betreibt fast 9000\r\nL\u00e4den in mehr als 700 St\u00e4dten und ist einer der gr\u00f6\u00dften\r\nInterneth\u00e4ndler im Land./men ISIN  FR0000120172\r\nAXC0041    2019-06-23/17:44"},
{"date": "23.06.2019", "time": "18:34", "text": "ERKELENZ (dpa-AFX) - Mehrere Tausend Menschen haben sich am\r\nWochenende an Protesten f\u00fcr mehr Klimaschutz im rheinischen\r\nBraunkohlerevier beteiligt. Nach Angaben der Initiative Ende Gel\u00e4nde\r\nwaren an den drei Tagen rund 6000 Menschen an Blockaden des Tagebaus\r\nGarzweiler und von Bahnlinien zu zwei Braunkohlekraftwerken\r\nbeteiligt. Am Freitag hatte es eine von der Bewegung Fridays for\r\nFuture organisierte Demonstration in Aachen mit 40 000 Teilnehmern\r\ngegeben. Die Sch\u00fclerbewegung demonstrierte weitestgehend friedlich.\r\nAm Samstag folgte eine weitere Demonstration mit nach Angaben der\r\nOrganisatoren rund 8000 Teilnehmern. Die Aachener Polizei \u00e4u\u00dferte\r\nsich nicht zur Zahl der Teilnehmer.Seit Freitag war die Polizei mehr als 48 Stunden lang im\r\nDauereinsatz. H\u00f6hepunkt war der Sturm mehrerer Hundert Klimasch\u00fctzer\r\nam Samstag in den Braunkohle-Tagebau Garzweiler. Vielfach wurden\r\nAktivisten von dem Betriebsgel\u00e4nde des Energieversorgers RWE\r\n entfernt. Die R\u00e4umung des Tagebaus, von Bahngleisen\r\nzwischen den Kraftwerken Neurath und Niederau\u00dfem und eines besetzten\r\nHauses in der vom Tagebau bedrohten Ortschaft Morschenich dauerte\r\nbis Sonntagnachmittag.Katrin Henneberger, Sprecherin der Initiative Ende Gel\u00e4nde,\r\nbest\u00e4tigte den Abzug. \"Am Morgen war es kurz zu einer Eskalation mit\r\nder Polizei gekommen. Die Beamten hatten eine Gruppe eingekesselt,\r\nobwohl alle Beteiligten wie verabredet und angek\u00fcndigt gegen 10.00\r\nUhr den Bereich r\u00e4umen wollten\", sagte Henneberger der Deutschen\r\nPresse-Agentur.Nach offiziellen Angaben vom Samstag wurden acht Beamtinnen und\r\nBeamte verletzt, als Demonstranten teils mit Gewalt Sperren\r\ndurchbrachen. Die Beh\u00f6rde habe auch von Berichten zu verletzten\r\nDemonstranten geh\u00f6rt, die h\u00e4tten sich aber nicht bei der Polizei\r\ngemeldet, sagte eine Sprecherin. Insofern habe man keine gesicherten\r\nInformationen und Zahlen. Auch gebe es noch keine exakten Angaben,\r\nwie viele Demonstranten in Gewahrsam genommen wurden. In Jackerath\r\nhatte es am Samstagabend den Versuch einer Gefangenenbefreiung\r\ngegeben.Trotz Warnungen vor Lebensgefahr und aller Appelle waren\r\nDemonstranten auch die Abbruchkanten am Tagebau rauf- und\r\nruntergeklettert. Die Polizei ermittelt wegen des Vorwurfs des\r\nHausfriedensbruchs, Gefangenenbefreiung und Widerstands gegen\r\nVollstreckungsbeamte. Hinweise auf Straftaten seitens der Polizei\r\nw\u00fcrden gepr\u00fcft, sagte eine Polizei-Sprecherin am Sonntag. Vereinzelt\r\nwaren auf Videos im Internet Schl\u00e4ge ins Gesicht von Demonstranten\r\nbei R\u00e4umungen zu sehen.Viele Beteiligte geh\u00f6ren zum B\u00fcndnis Ende Gel\u00e4nde, das mit Aktionen\r\ndes zivilen Ungehorsams f\u00fcr einen sofortigen Kohleausstieg in\r\nDeutschland und f\u00fcr Klimagerechtigkeit weltweit eintritt.\"Wir haben dieses Wochenende Klima-Geschichte geschrieben. Noch nie\r\nwar die Bewegung so vielf\u00e4ltig und noch nie waren wir so\r\nentschlossen\", sagte Nike  Malhaus, Pressesprecherin\r\nvon Ende Gel\u00e4nde laut Mitteilung. \"Denn die Zeit dr\u00e4ngt: Die\r\nKlimakrise erfordert einen sofortigen Kohleausstieg. Weil die\r\nPolitik versagt, haben wir selbst daf\u00fcr gesorgt, dass die\r\nKohle-Bagger stillstehen.\"Nordrhein-Westfalens Innenminister Herbert Reul (CDU) \u00fcbte scharfe\r\nKritik an den Blockaden. \"Mein Dank gilt den Polizistinnen und\r\nPolizisten, die unter extrem schwierigen Bedingungen professionell\r\nund besonnen im Einsatz waren\" sagte der Minister am Sonntag.\r\n\"Demgegen\u00fcber stehen die gewaltt\u00e4tigen Aktionen aus den Reihen von\r\nEnde Gel\u00e4nde. Einerseits hehre Ziele in einem Aktionskonsens\r\nverk\u00fcnden und sich dann daran nicht halten, ist entlarvend. Damit\r\nhaben sie sich selbst und Polizisten in Gefahr gebracht.\"RWE zeigte zum Ende des Aktionswochenendes kein Verst\u00e4ndnis und\r\nnannte das Eindringen der Aktivisten in einer Mitteilung\r\n\"unverantwortlich und widerrechtlich\". Ein Plan f\u00fcr den\r\nKohleausstieg liege auf dem Tisch und es gebe keinen Grund, Menschen\r\nzu gef\u00e4hrden, sagte der RWE-Power-Vorstandsvorsitzende Frank\r\nWeigand. \"Wir respektieren selbstverst\u00e4ndlich das Recht auf freie\r\nMeinungs\u00e4u\u00dferung und friedliche Proteste wie die von Fridays for\r\nFuture\", sagte Weigand. Aber es sei nicht akzeptabel, unter dem\r\nDeckmantel des Klimaschutzes vors\u00e4tzlich Rechtsbr\u00fcche zu\r\nver\u00fcben./lic/DP/men ISIN  DE0007037129  US6541061031  DE000UNSE018\r\nAXC0042    2019-06-23/18:34"},
{"date": "23.06.2019", "time": "18:36", "text": "ISTANBUL (dpa-AFX) - Der Oppositionskandidat Ekrem Imamoglu hat nach Ausz\u00e4hlung fast aller Stimmen die B\u00fcrgermeisterwahl in Istanbul gewonnen. Imamoglu erhielt am Sonntag nach Angaben der staatlichen Nachrichtenagentur Anadolu 53,75 Prozent der Stimmen, sein Gegner, der ehemalige Ministerpr\u00e4sident Binali Yildirim, kam auf 45,43 Prozent. Yildirim gestand seine Niederlage ein./jam/DP/men\r\nAXC0043    2019-06-23/18:36"},
{"date": "23.06.2019", "time": "18:38", "text": "Der Oppositionskandidat Ekrem Imamoglu hat nach\r\nAusz\u00e4hlung fast aller Stimmen die B\u00fcrgermeisterwahl in Istanbul\r\ngewonnen. Imamoglu erhielt am Sonntag nach Angaben der staatlichen\r\nNachrichtenagentur Anadolu 53,75 Prozent der Stimmen, sein Gegner,\r\nder ehemalige Ministerpr\u00e4sident Binali Yildirim, kam auf 45,43\r\nProzent.Yildirim gestand seine Niederlage ein. In einer Rede fast zeitgleich\r\nmit den ersten Ergebnisse sagte er: \"Ich gratuliere ihm und w\u00fcnsche\r\nihm Erfolg.\" Eine Erkl\u00e4rung der Hohen Wahlkommission stand noch aus.Imamoglu hatte die erste B\u00fcrgermeisterwahl am 31. M\u00e4rz knapp\r\ngewonnen. Die Wahlkommission (YSK) annullierte das Ergebnis jedoch\r\nAnfang Mai wegen angeblicher Regelwidrigkeiten und gab damit einem\r\nAntrag der AKP von Pr\u00e4sident Recep Tayyip Erdogan statt. Die\r\nEntscheidung begr\u00fcndete die Beh\u00f6rde unter anderem damit, dass in\r\neinigen F\u00e4llen die Vorsitzende der Wahlr\u00e4te - anders als gesetzlich\r\nvorgesehen - keine Beamten gewesen waren. Die Annullierung wurde\r\ninternational kritisiert./jam/DP/menAXC0044    2019-06-23/18:38"},
{"date": "23.06.2019", "time": "18:39", "text": "Der Autobauer BMW  will einem\r\nPressebericht zufolge bei der Markteinf\u00fchrung von Elektromodellen\r\neinen Zahn zulegen. Bereits 2023 und damit zwei Jahre fr\u00fcher als\r\nbisher geplant will der Dax -Konzern 25\r\nelektrifizierte Modelle im Angebot haben, wie die \"Frankfurter\r\nAllgemeine Zeitung\" (Montag) unter Berufung auf eigene Informationen\r\nberichtete. Zudem habe Vorstandschef Harald Kr\u00fcger das Ziel\r\nausgegeben, den Absatz von elektrifizierten Automodellen jedes Jahr\r\num um mindestens 30 Prozent zu steigern. Ein Sprecher wollte den\r\nBericht der Zeitung nicht kommentieren.BMW fordert von der Politik wie andere Autobauer eine gr\u00f6\u00dfere\r\nF\u00f6rderung von elektrischen Autoantrieben. BMW schw\u00f6rt jedoch auf\r\nverschiedene Antriebsmodelle und will den Verbrenner auch k\u00fcnftig\r\ndurch die Politik nicht benachteiligt sehen. BMW-Chef Kr\u00fcger hatte\r\nwie auch Rivale Daimler  dagegen angek\u00e4mpft, dass die\r\nF\u00f6rderung f\u00fcr Elektromobilit\u00e4t k\u00fcnftig vorwiegend auf den rein\r\nbatterieelektrischen Antrieb konzentriert wird und dazu\r\n\"Technologieoffenheit\" angemahnt.Volkswagen -Chef Herbert Diess hingegen versucht, die\r\nBranche wie auch die Politik auf den reinen Stromantrieb\r\neinzuschw\u00f6ren. BMW und Daimler haben ihre St\u00e4rken insbesondere bei\r\nschweren Luxuskarossen und SUVs, einen gro\u00dfen Teil der\r\nElektrostrategie macht bei BMW daher auch der aufladbare\r\nHybrid-Mischantrieb aus Elektro- und Verbrennermotor aus, der f\u00fcr\r\nschwere Autos noch eine deutlich gr\u00f6\u00dfere Reichweite bietet.An diesem Montagabend l\u00e4dt Kanzlerin Angela Merkel (CDU) zu einem\r\nSpitzentreffen zur Zukunft der deutschen Autoindustrie, bei dem es\r\nauch um die Reduzierung klimasch\u00e4dlicher Treibhausgase wie\r\nKohlendioxid (CO2) gehen soll./men ISIN  DE0005190003\r\nAXC0045    2019-06-23/18:39"},
{"date": "23.06.2019", "time": "18:54", "text": "Bei den neuen Tiroler Fahrverboten haben\r\nBeamte am Wochenende an Autobahnausfahrten im Raum Innsbruck mehr\r\nals tausend Fahrzeuge auf die Autobahn zur\u00fcckgeschickt. Durchfahren\r\ndurften nur Anwohner und Touristen mit einem Ziel in der Umgebung.\r\n\"Wir verzeichnen bereits eine deutlich sp\u00fcrbare Entlastung in den\r\nbetroffenen Tiroler Gemeinden\", zog Landeshauptmann G\u00fcnther Platter\r\nam Sonntag Bilanz.Mit der Ma\u00dfnahme will das Land Tirol verhindern, dass Autofahrer bei\r\nStau oder zur Umgehung der Maut auf Nebenstrecken durch die immer\r\nst\u00e4rker belasteten D\u00f6rfer ausweichen. \"Wir sch\u00fctzen damit unsere\r\nBev\u00f6lkerung und G\u00e4ste vor Ort, w\u00e4hrend Durchreisende ihren Weg auf\r\nder daf\u00fcr vorgesehenen Route fortsetzen k\u00f6nnen\", sagte Platter. In-\r\nund Ausl\u00e4nder m\u00fcssten sich gleicherma\u00dfen an die Verbote halten.\r\n\"Wenn D\u00f6rfer vom Ausweichverkehr derart verstopft sind, dass nicht\r\neinmal mehr f\u00fcr Einsatzkr\u00e4fte ein Durchkommen ist, dann ist Handeln\r\ngefragt - wir lassen nicht leere Versprechungen, sondern konkrete\r\nTatensprechen.\"Bayerns Ministerpr\u00e4sident Markus S\u00f6der (CSU) hatte im \"M\u00fcnchner\r\nMerkur\" das Vorgehen Tirols scharf kritisiert. Die Ma\u00dfnahme\r\nerschwere massiv die Reisefreiheit in der EU. Er forderte eine Klage\r\ngegen die Nachbarn. Trotzdem hat Platter bereits eine m\u00f6gliche\r\nAusweitung der Fahrverbote auf die Bezirke Kufstein und Reutte\r\nangek\u00fcndigt./sd/DP/menAXC0046    2019-06-23/18:54"},
{"date": "23.06.2019", "time": "19:23", "text": "Der Autobauer Daimler  rechnet\r\nwegen steigender Kosten f\u00fcr die Bew\u00e4ltigung der Dieselaff\u00e4re in\r\ndiesem Jahr kaum noch mit einem Ergebnisanstieg. Weil der Konzern im\r\nzweiten Quartal einen hohen dreistelligen Millionen-Euro-Betrag f\u00fcr\r\nlaufende beh\u00f6rdliche Verfahren und Ma\u00dfnahmen um Dieselautos von\r\nMercedes-Benz zur\u00fcckstellt, d\u00fcrfte das Konzernergebnis vor Zinsen\r\nund Steuern im Gesamtjahr nun nur noch etwa auf H\u00f6he des Vorjahres\r\nliegen, wie der Dax -Konzern \u00fcberraschend am Sonntag\r\nin Stuttgart mitteilte. Bisher hatte Daimler mit einer leichten\r\nZunahme des Ergebnisses gerechnet, das h\u00e4tte bei dem Unternehmen ein\r\nPlus von 5 bis 15 Prozent bedeutet. Die Vans-Sparte mit den kleinen\r\nNutzfahrzeugen d\u00fcrfte in diesem Jahr einen operativen Verlust\r\neinfahren statt einen kleinen Gewinn.Am Freitag erst hatte das Kraftfahrt-Bundesamt (KBA) einen R\u00fcckruf\r\nf\u00fcr Modelle vom Typ Mercedes-Benz GLK 220 angeordnet. Das KBA habe\r\nim Rahmen seiner Untersuchungen bei verschiedenen Herstellern bei\r\ndiesen Mercedes-Modellen der Euro-5-Norm eine unzul\u00e4ssige\r\nAbschalteinrichtung der Abgasreinigung festgestellt, erkl\u00e4rte das\r\nBundesverkehrsministerium./men ISIN  DE0007100000\r\nAXC0048    2019-06-23/19:23"},
{"date": "23.06.2019", "time": "19:29", "text": "(neu: Weitere Details und Hintergrund.)ISTANBUL (dpa-AFX) - Der Oppositionskandidat Ekrem Imamoglu hat nach\r\nAusz\u00e4hlung fast aller Stimmen die B\u00fcrgermeisterwahl in Istanbul\r\ngewonnen. Imamoglu erhielt am Sonntag nach Angaben der staatlichen\r\nNachrichtenagentur Anadolu rund 54 Prozent der Stimmen, sein Gegner,\r\nder ehemalige Ministerpr\u00e4sident Binali Yildirim, kam auf rund 45\r\nProzent. Yildirim gestand seine Niederlage ein. Eine Erkl\u00e4rung der\r\nHohen Wahlkommission stand noch aus. Es ist eine krachende\r\nNiederlage auch f\u00fcr Staatspr\u00e4sident Recep Tayyip Erdogan, der sich\r\nim Wahlkampf f\u00fcr Yildirim stark gemacht hatte.Der B\u00fcrgermeisterposten ist der wichtigste im Land. In der Metropole\r\nIstanbul leben mit rund 16 Millionen Menschen fast 20 Prozent aller\r\nT\u00fcrken. Die Bedeutung der Wahl ging weit \u00fcber das Lokale hinaus und\r\nwurde international intensiv verfolgt. F\u00fcr viele galt sie als Test\r\nf\u00fcr den Zustand der Demokratie im Land.Yildirim sagte am Abend, er gratuliere Imamoglu und w\u00fcnsche ihm viel\r\nErfolg. \"Ich w\u00fcnsche unserem Freund Ekrem Imamoglu, dass er Istanbul\r\ngute Dienste erweist.\" Imamoglu sagte in der Istanbuler CHP-Zentrale\r\nvor Journalisten: \"Das ist kein Sieg, sondern ein Neuanfang.\" Er\r\nbedankte sich bei allen Unterst\u00fctzern, forderte sie jedoch dazu auf,\r\ndie Wahlurnen nicht zu verlassen. Der Abstand zwischen beiden\r\nKandidaten betrug laut Anadolu mehr als 740 000 Stimmen.Imamoglu hatte schon die erste B\u00fcrgermeisterwahl am 31. M\u00e4rz\r\ngewonnen. Die Wahlkommission (YSK) annullierte das Ergebnis jedoch\r\nAnfang Mai wegen angeblicher Regelwidrigkeiten und gab damit einem\r\nAntrag der AKP von Erdogan statt. Die Annullierung wurde\r\ninternational kritisiert.Wahlsieger Imamoglu sagte, die Istanbuler h\u00e4tten den \"Ruf der\r\nDemokratie verteidigt\". Die ganze T\u00fcrkei habe gewonnen. Er habe eine\r\n\"heilige Aufgabe\" \u00fcbernommen und werde sein Amt \"mit Leib und Seele\"\r\nausf\u00fchren. Imamoglu k\u00fcndigte an, den Pr\u00e4sidenten und Chef der\r\nkonservativen AKP-Partei, Erdogan, bald zu besuchen. Er wolle \"in\r\nHarmonie\" mit ihm zusammenarbeiten.Imamoglus Unterst\u00fctzer feierten ihren Kandidaten mit spontanen\r\nJubelrufen. In einem Flugzeug von Istanbul nach Bodrum klatschten\r\ndie Menschen kurz vor Abflug, als sie vom Sieg Imamoglus erfuhren.\r\nSie riefen den Wahlkampfslogan Imamoglus: \"Alles wird sehr gut.\"Nach der umstrittenen Annullierung war das Interesse an der Neuwahl\r\nimmens hoch. Zahlreiche Wahlberechtigte brachen ihren Urlaub ab und\r\nreisten nach Istanbul, um ihre Stimme abzugeben. Die\r\nFluggesellschaft Turkish Airlines setzte zus\u00e4tzliche Verbindungen\r\nauf den Flugplan.Die Wahlbeteiligung lag nach Angaben von Anadolu bei 84,4 Prozent\r\nund damit etwa auf dem gleichen Niveau wie bei der ersten Wahl Ende\r\nM\u00e4rz. Wahlberechtigt waren rund 10,5 Millionen Menschen.Der Wahltag selbst verlief weitgehend ruhig. Die Gr\u00fcnen-Abgeordnete\r\nMargit Stumpp, die zur Beobachtung angereist war, sagte der\r\nDeutschen Presse-Agentur. \"Uns wird berichtet, dass die Wahllisten\r\nund Abl\u00e4ufe korrekt sind\".Auch Renate Zikmund von der 14-k\u00f6pfigen Beobachtermission des\r\nEuroparates sagte, \"alles in allem\" sei die Abstimmung geordnet\r\nverlaufen. \"Organisatorisch ist alles aufgeboten worden, was man\r\nmachen kann.\"Der Europarat mit Sitz in Stra\u00dfburg wacht mit dem Europ\u00e4ischen\r\nGerichtshof f\u00fcr Menschenrechte (EGMR) \u00fcber die Einhaltung der\r\nMenschenrechte in den 47 Mitgliedsstaaten./jam/DP/menAXC0049    2019-06-23/19:29"},
{"date": "24.06.2019", "time": "20:50", "text": "PLANEGG/M\u00dcNCHEN (dpa-AFX) - Das Biotechunternehmen Morphosys  hat einen neuen Chef gefunden. Jean-Paul Kress werde zum 1. September die Position des Chief Executive Officer \u00fcbernehmen, teilte das Unternehmen am Montagabend mit. Der bisherige Vorstandsvorsitzende des Biotechunternehmens Syntimmune folgt auf Simon Moroney, der im Februar mitgeteilt hatte, seinen Vertrag nicht verl\u00e4ngern zu wollen. An der Aktienb\u00f6rse gab es zun\u00e4chst keine sp\u00fcrbare Reaktion auf die Neuigkeiten./he\r\n ISIN  DE0006632003\r\nAXC0275    2019-06-24/20:50"},
{"date": "24.06.2019", "time": "20:58", "text": "Die Spitzen der Gro\u00dfen Koalition und Vertreter\r\nder deutschen Autoindustrie sind zusammengekommen, um \u00fcber die\r\nZukunft der Branche zu beraten. Zu dem Treffen bei Bundeskanzlerin\r\nAngela Merkel (CDU) trafen am Montagabend unter anderem VW\r\n-Chef Herbert Diess und BMW -Chef Harald\r\nKr\u00fcger ein. Auch Verkehrsminister Andreas Scheuer (CSU),\r\nWirtschaftsminister Peter Altmaier (CDU), Umweltministerin Svenja\r\nSchulze (SPD) und Finanzminister Olaf Scholz (SPD) kamen zu der\r\nRunde.Thema des Gedankenaustauschs sollten die tiefgreifenden\r\nVer\u00e4nderungen der Autobranche mit mehr als 800 000 Besch\u00e4ftigten\r\nsein. Dazu geh\u00f6ren neue Antriebstechnologien mit Blick auf den\r\nKlimaschutz und zusehends computergesteuertes Fahren. Konkrete\r\nBeschl\u00fcsse waren von dem Treffen nach Angaben der Bundesregierung\r\nnicht zu erwarten./sam/ted/DP/he ISIN  DE0005190003  DE0007100000  DE0006757008  DE0007664039  FR0000121501\r\nAXC0277    2019-06-24/20:58"},
{"date": "24.06.2019", "time": "21:17", "text": "Der Euro  ist am Montag im\r\nUS-Handel kurz \u00fcber 1,14 Dollar gestiegen. Zuletzt hatte er Ende\r\nM\u00e4rz \u00fcber dieser Marke notiert. Zuletzt kostete ein Euro 1,1398\r\nUS-Dollar. Die Europ\u00e4ische Zentralbank (EZB) hatte den Referenzkurs\r\nzuvor auf 1,1394 (Freitag: 1,1316) US-Dollar festgesetzt. Der Dollar\r\nhatte damit 0,8777 (0,8837) Euro gekostet.Der US-Dollar geriet zu allen wichtigen W\u00e4hrungen unter Druck.\r\nWeiterhin lasten die Erwartungen auf Zinssenkungen auf dem Dollar.\r\nDas gesunkene Ifo-Gesch\u00e4ftsklima hatte kaum Einfluss auf den\r\nEurokurs. Deutschlands wichtigstes wirtschaftliches\r\nStimmungsbarometer hatte sich im Juni zum dritten Mal in Folge\r\neingetr\u00fcbt und war auf den tiefsten Stand seit Ende 2014 gefallen.\r\nAllerdings hatten \u00d6konomen mit dem R\u00fcckgang gerechnet. Als belastend\r\nsehen die Unternehmen Bankanalysten zufolge die durch die USA\r\nverursachten Handelskonflikte, den aus ihrer Sicht chaotisch\r\nverlaufenden Brexit sowie die Spannungen zwischen den USA und dem\r\nIran./he ISIN  EU0009652759\r\nAXC0279    2019-06-24/21:17"},
{"date": "24.06.2019", "time": "21:20", "text": "US-Staatsanleihen haben am Montag im Verlauf\r\nihre Kursgewinne etwas ausgebaut. Nach wie vor sind die Anleihen\r\ngetrieben durch die Erwartung von Zinssenkungen durch die\r\nUS-Notenbank. In der vergangenen Woche hatte die Fed die T\u00fcr f\u00fcr\r\nZinssenkungen ge\u00f6ffnet. An den Finanzm\u00e4rkten ist eine erste\r\nReduzierung auf der n\u00e4chsten Sitzung im Juli voll eingepreist.\r\nEntscheidende Konjunkturdaten wurden zum Wochenstart nicht\r\nver\u00f6ffentlichtZweij\u00e4hrige Anleihen stiegen um 2/32 Punkte auf 100 23/32 Punkte.\r\nSie rentierten mit 1,74 Prozent. F\u00fcnfj\u00e4hrige Anleihen legten um 6/32\r\nPunkte auf 101 5/32 Punkte zu. Sie rentierten mit 1,75 Prozent.\r\nRichtungweisende zehnj\u00e4hrige Anleihen kletterten um 10/32 Punkte auf\r\n103 5/32 Punkte. Sie rentierten mit 2,02 Prozent. Longbonds mit\r\neiner Laufzeit von drei\u00dfig Jahren gewannen 25/32 Punkte auf 106\r\n26/32 Punkte. Sie rentierten mit 2,55 Prozent./heAXC0280    2019-06-24/21:20"},
{"date": "05.07.2019", "time": "22:19", "text": "Die Anleger an der Wall Street haben nach dem\r\nj\u00fcngsten Rekordlauf erst einmal durchgeschnauft. Nachdem die\r\nUS-M\u00e4rkte am Donnerstag feiertagsbedingt geschlossen geblieben\r\nwaren, gaben die wichtigsten Aktienindizes am Freitag\r\nzwischenzeitlich recht deutlich nach. Zum Handelsende jedoch\r\nerholten sich die B\u00f6rsenbarometer wieder ein gutes St\u00fcck weit und\r\nschlossen nur leicht im Minus. Anleger mussten verdauen, dass sich\r\nder Arbeitsmarkt im Juni von seiner starken Seite pr\u00e4sentiert hatte.\r\nDamit k\u00f6nnten die zuletzt wieder aufgeflammten\r\nZinssenkungsphantasien, die die Kurse angetrieben hatten, geschw\u00e4cht\r\nwerden.Der Dow Jones Industrial  gab um 0,16 Prozent auf 26\r\n922,12 Punkte nach. Zwischenzeitlich war der US-Leitindex um bis zu\r\nknapp 1 Prozent gefallen. Auf Wochensicht ergibt sich ein Plus von\r\n1,21 Prozent. F\u00fcr den marktbreiten US-Aktienindex S&P 500\r\n ging es am Freitag um 0,18 Prozent auf 2990,41 Punkte\r\nnach unten. Der Nasdaq 100  als Auswahlindex der\r\nTechnologiewerte verlor 0,21 Prozent auf 7841,30 Punkte. Alle drei\r\nIndizes hatten am Mittwoch Rekordhochs erklommen./la/he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0214    2019-07-05/22:19"},
{"date": "05.07.2019", "time": "22:30", "text": "Die Anleger an der Wall Street haben nach dem\r\nj\u00fcngsten Rekordlauf erst einmal durchgeschnauft. Nachdem die\r\nUS-M\u00e4rkte am Donnerstag feiertagsbedingt geschlossen geblieben\r\nwaren, gaben die wichtigsten Aktienindizes am Freitag\r\nzwischenzeitlich recht deutlich nach. Zum Handelsende jedoch\r\nerholten sich die B\u00f6rsenbarometer wieder ein gutes St\u00fcck weit und\r\nschlossen nur leicht im Minus. Anleger mussten verdauen, dass sich\r\nder Arbeitsmarkt im Juni von seiner starken Seite pr\u00e4sentiert hatte.\r\nDamit k\u00f6nnten die zuletzt wieder aufgeflammten\r\nZinssenkungsphantasien, die die Kurse angetrieben hatten, geschw\u00e4cht\r\nwerden.Der Dow Jones Industrial  gab um 0,16 Prozent auf 26\r\n922,12 Punkte nach. Zwischenzeitlich war der US-Leitindex um bis zu\r\nknapp 1 Prozent gefallen. Auf Wochensicht ergibt sich ein Plus von\r\n1,21 Prozent. F\u00fcr den marktbreiten US-Aktienindex S&P 500\r\n ging es am Freitag um 0,18 Prozent auf 2990,41 Punkte\r\nnach unten. Der Nasdaq 100  als Auswahlindex der\r\nTechnologiewerte verlor 0,21 Prozent auf 7841,30 Punkte. Alle drei\r\nIndizes hatten am Mittwoch Rekordhochs erklommen.In den USA waren deutlich mehr Arbeitspl\u00e4tze geschaffen worden als\r\nerwartet, die Stundenl\u00f6hne stiegen allerdings nicht so stark wie\r\ngedacht. \"Der US-Arbeitsmarkt bleibt robust\", sagte Chefvolkswirt\r\nThomas Gitzel von der VP Bank. Zwar reiche das Stellenwachstum im\r\nlaufenden Jahr nicht mehr an die Vorgaben des Vorjahres heran, \"doch\r\nden Unternehmen ist die Einstellungslaune noch nicht vergangen.\"F\u00fcr die US-Notenbank (Fed) w\u00e4re nun eine geldpolitische Pause im\r\nGrunde das Gebot der Stunde, denn nach einer Rezession s\u00e4hen diese\r\nArbeitsmarktdaten nun gar nicht aus, schrieb Analyst Bernd Krampen\r\nvon der Landesbank NordLB. Die Daten seien zwar nur eine\r\nVer\u00f6ffentlichung unter vielen gewesen - allerdings die wohl\r\nwichtigste vor der n\u00e4chsten Fed-Sitzung am 31. Juli.Wegen der allgemein schw\u00e4cheren Wirtschaftsentwicklung wurde bisher\r\nerwartet, dass die Notenbank Ende Juli ihre erste Zinssenkung seit\r\nmehr als einer Dekade vornimmt. Einige Marktteilnehmer spekulieren\r\nsogar auf einen gro\u00dfen Zinsschritt um einen halben Prozentpunkt. Die\r\nsoliden Jobdaten d\u00fcrften die Wahrscheinlichkeit hierf\u00fcr reduziert\r\nhaben.Im Dow waren Bankaktien gut gelitten: JPMorgan stiegen um knapp 0,6 Prozent und Goldman Sachs  an der\r\nIndex-Spitze um fast 1 Prozent. Nach den starken Jobdaten hatten die\r\nRenditen am Anleihenmarkt wieder angezogen, was die Hoffnung auf\r\nh\u00f6here Ertr\u00e4ge im Zinsgesch\u00e4ft weckte.Schlusslicht im S&P 500 waren die Papiere des\r\nComputerspiele-Herstellers Electronic Arts  mit einem\r\neinem Minus von knapp 5 Prozent. Beim Spielen der zweiten Staffel\r\ndes Hoffnungstr\u00e4gers Apex Legends, die seit einigen Tagen auf dem\r\nMarkt ist, hatten einige Nutzer von Problemen berichtet. Auch die\r\nAktien von Wettbewerbern schlossen im Minus. So gaben Activision\r\nBlizzard  um rund 1 Prozent und Take-Two Interactive\r\nSoftware  um knapp 1 Prozent nach.Der starke US-Arbeitsmarktbericht trieb den US-Dollar auf breiter\r\nFront an und belastete damit auch den Euro. Die Gemeinschaftsw\u00e4hrung\r\n kostete im New Yorker Handel zuletzt 1,1227\r\nUS-Dollar. Die Europ\u00e4ische Zentralbank hatte den Referenzkurs zuvor\r\nauf 1,1260 (Donnerstag: 1,1288) Dollar festgesetzt. Der Dollar\r\nkostete damit 0,8881 (0,8859) Euro. Richtungweisende zehnj\u00e4hrige\r\nUS-Staatsanleihen sanken angesichts der robusten US-Jobdaten um\r\n25/32 Punkte auf 103 Punkte. Sie rentierten mit 2,036 Prozent./la/he--- Von Lutz Alexander, dpa-AFX --- ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0215    2019-07-05/22:30"},
{"date": "05.07.2019", "time": "21:42", "text": "TEHERAN/WASHINGTON (dpa-AFX) - Ein einflussreicher iranischer\r\nAjatollah hat den USA gedroht, dass der Iran den Persischen Golf bei\r\neinem eventuellen milit\u00e4rischen Angriff in ein \"rotes Meer\"\r\nverwandeln werde. Ajatollah Ali Mowahdei Kermani sagte beim\r\nFreitagsgebet in der Hauptstadt Teheran in Richtung USA: \"Wenn Ihr\r\nuns angreifen wollt, bitte, dann werden wir die Farbe des Perischen\r\nGolfs von blau in rot umwandeln.\" US-Pr\u00e4sident Donald Trump sagte am\r\nFreitag vor Journalisten in Washington: \"Wir werden sehen, was mit\r\ndem Iran passiert. Der Iran muss sehr, sehr vorsichtig sein.\"Kermani sagte, Drohungen der USA w\u00fcrden den Iran nicht daran\r\nhindern, wie geplant an diesem Sonntag sein Uran so hoch wie\r\nnotwendig anzureichern. \"Das bedeutet jedoch nicht, dass wir eine\r\nAtombombe wollen, denn die brauchen wir nicht, und au\u00dferdem sind die\r\ngegen islamische Vorschriften\", f\u00fcgte der Ajatollah nach Angaben der\r\nNachrichtenagentur Isna hinzu.Teheran plant, von Sonntag an die Urananreicherung \u00fcber das erlaubte\r\nLimit von 3,67 Prozent hochzufahren und sein Uran wieder unbegrenzt\r\nanzureichern. Dies w\u00e4re ein Versto\u00df gegen eine zentrale Auflage des\r\nWiener Atomabkommens. Die iranische Entscheidung, am Sonntag die\r\nzweite Phase des Teilausstiegs aus der Vereinbarung zu beginnen, war\r\nHauptthema der Freitagsgebete im Iran. Kermani und andere Prediger\r\nbei den Gebeten haben zwar keine politischen Funktionen, gelten aber\r\nals Stimmungsmacher, besonders innerhalb der iranischen Hardliner.Die USA hatten die F\u00fchrung in Teheran j\u00fcngst eindringlich vor der\r\nangedrohten Urananreicherung gewarnt. \"Sie wissen, womit sie\r\nspielen, und ich denke, sie spielen mit Feuer\", hatte Trump am\r\nMontag im Wei\u00dfen Haus gesagt./str/fmb/DP/heAXC0213    2019-07-05/21:42"},
{"date": "04.07.2019", "time": "23:02", "text": "IRW-PRESS: dynaCERT Inc.: dynaCERT bringt neue Telemetrie-Software\r\nf\u00fcr Motoren auf den MarktTSX.V: DYAOTCQB: DYFSFFRA: DMJTORONTO, ON--( 4. Juli 2019) - dynaCERT Inc. (TSX VENTURE: DYA)\r\n(OTCQB: DYFSF) (FRA: DMJ) (dynaCERT oder das Unternehmen) freut sich\r\nbekannt zu geben, dass das Unternehmen offiziell eine neue\r\nFahrzeugtelematik-Software (HydraLytica\u00e4) auf den Markt gebracht\r\nhat, die einen einfachen Zugriff auf Berichte zum\r\nTreibstoffverbrauch und zur CO2-Emissionsreduktion in\r\nDieselfahrzeugen und Maschinen, die mit der vom Unternehmen\r\nentwickelten HydraGEN\u00e4-Technologie ausgestattet sind, erm\u00f6glicht. Ab\r\nsofort k\u00f6nnen das Unternehmen, seine H\u00e4ndler sowie Kunden wie\r\nLKW-Fahrer und Flottenbetreiber, von denen die HydraGEN\u00e4-Technologie\r\nverwendet wird, von ihrem Bordcomputer aus ganz einfach die\r\nautomatisch berechneten Einsparungen von Diesel- und CO2-Emissionen\r\nkontrollieren. HydraLytica\u00e4 wird w\u00e4hrend der LKW-Fahrt regelm\u00e4\u00dfig\r\naktualisiert.HydraLytica\u00e4 liest die Daten direkt vom Diagnoseport des\r\nBordcomputers im LKW (OBD-Port) aus und leitet diese Daten mittels\r\nFernsteuerung zum Cloud-Server von dynaCERT weiter. Dies erfolgt\r\n\u00fcber die vom Unternehmen entwickelte und patentierte SMART ECU, die\r\nin die HydraGEN\u00e4-Technologieeinheit im Fahrzeug integriert ist. Bei\r\nAktivierung einer HydraGEN\u00e4-Einheit zeichnet die neue Software auf\r\nBasis der OBD-Daten den gesamten Kilometerstand und die gefahrenen\r\nStunden des Fahrzeugs auf und berechnet den Treibstoffverbrauch.\r\nSobald die HydraGEN\u00e4-Einheit in Betrieb ist, ermittelt HydraLytica\u00e4\r\nden Treibstoffverbrauch und die zur\u00fcckgelegte Wegstrecke und\r\nberechnet die Treibstoffeinsparungen und die Einsparung an\r\nSchadstoffemissionen in Kilogramm CO2-\u00c4quivalent (CO2e).Dank der HydraLytica\u00e4-Software ist es f\u00fcr dynaCERT nun m\u00f6glich, die\r\nkonstatierte Wirksamkeit der HydraGEN\u00e4-Technologie f\u00fcr den Markt\r\ngenau zu dokumentieren bzw. nachzuweisen. Nachdem die verwendeten\r\nund verarbeiteten Daten vom OBD-Port eines Fahrzeugs stammen, werden\r\nmit HydraLytica\u00e4 s\u00e4mtliche Zweifel beseitigt, weil das System nicht\r\nauf menschlichen Auswertungen basiert, die m\u00f6glicherweise\r\nbeeinflussbar sind. dynaCERT erwartet sich von HydraLytica\u00e4, dass\r\ndie Nutzer direkt von ihren eigenen Dieselmotoren eine sichtbare und\r\nschriftliche Best\u00e4tigung erhalten, dass ihre HydraGEN\u00e4- Technologie\r\nfunktioniert und sie sich getrost auf die Leistung ihres Fahrzeugs\r\nverlassen k\u00f6nnen.Die HydraLytica\u00e4-Software bietet dem Anwender au\u00dferdem die\r\nM\u00f6glichkeit, die Telematikdaten von jedem beliebigen Standort mit\r\nInternetverbindung aus abzufragen. Nachdem die HydraGEN\u00e4-Technologie\r\nim Fahrzeug installiert wurde, zeigt die HydraLytica\u00e4-Software auch\r\nklar und deutlich die t\u00e4glich und w\u00f6chentlich absolvierten Fahrten\r\nan. HydraLytica\u00e4 erfasst die Routen und Standorte der Fahrzeuge\r\nsowohl in Echtzeit als auch historisch und zeigt an, wenn das\r\nFahrzeug sich bewegt oder steht bzw. wenn die Z\u00fcndung ausgeschaltet\r\nist. Als intuitive, benutzerfreundliche Software bietet HydraLytica\u00e4\r\nLKW-Fahrern und Flottenbetreibern die M\u00f6glichkeit, sowohl die\r\nhistorische als auch die aktuelle Leistung ihrer Fahrzeuge auf der\r\nStra\u00dfen- und Gel\u00e4ndefahrzeuge zu \u00fcberpr\u00fcfen.HydraLytica\u00e4 wurde von INGTECH in Zusammenarbeit mit dynaCERT\r\nentwickelt. INGTECH ist ein Flottenmanagement- und\r\nTechnikunternehmen mit Sitz im Gro\u00dfraum Montreal (Kanada), das sich\r\nzu einem Transportspezialisten im Telematikbereich entwickelt hat.Jean-Fran\u00e7ois Maheux, CEO von INGTECH, erkl\u00e4rt: Wir sind laufend\r\ndarum bem\u00fcht, Firmen mit modernsten Technologien zu unterst\u00fctzen, um\r\nihre Flottenmanagementprozesse effizienter, besser vernetzt und\r\nintelligenter zu gestalten. Unser Team, das aus erfahrenen\r\nTransportspezialisten besteht, freut sich daher sehr, gemeinsam mit\r\ndynaCERT die HydraLytica\u00e4-L\u00f6sung weiterzuentwickeln. Unsere\r\numfangreiche Software-Intelligenz bietet einen kundenorientierten\r\nAnsatz und versetzt dynaCERT in die Lage, ein breites Spektrum von\r\nbetrieblichen Leistungskennzahlen f\u00fcr die neue\r\nHydraLytica\u00e4-Technologie zu messen.Dar\u00fcber hinaus sind auch die H\u00e4ndler von dynaCERT, welche die\r\nBeta-Testversion dieser neuen Technologie verwenden, von der neuen\r\nEntwicklung eines zus\u00e4tzlichen Verkaufs-Tools begeistert, das in der\r\nLage ist, Flottenbetreibern ihre Kosteneinsparungen aufzuzeigen.\r\nObwohl die Leistung der HydraGEN\u00e4-Technologie in den vergangenen\r\ndrei Jahren von The PIT Group in Quebec (Kanada), von UOIT in\r\nOntario (Kanada), von iCaT in Indien und von T\u00dcV Nord und T\u00dcV S\u00fcd in\r\nDeutschland viele Male getestet wurde, zeigt die Zuverl\u00e4ssigkeit und\r\ndie einfache Darstellung der HydraLytica\u00e4 -Software als Instrument\r\ngegen\u00fcber dem Kunden ganz deutlich die Vorteile der\r\nHydraGEN\u00e4-Technologie auf; die Endverbraucher k\u00f6nnen sich damit in\r\nhohem Ma\u00dfe von ihrem eigenen Fahrzeug und seiner Leistung\r\n\u00fcberzeugen.Die von dynaCERT entwickelte neue HydraLytica\u00e4-Software ist eine\r\nErg\u00e4nzung zur bestehenden MyHydraGEN\u00e4-Technologie-App, die bestimmte\r\nDaten der HydraGEN\u00e4-Technologie in Echtzeit an Smartphones und\r\nTablets weiterleitet und so den Anwendern zus\u00e4tzliche Informationen\r\n\u00fcber die Funktionalit\u00e4t der in ihren Fahrzeugen installierten\r\nHydraGEN\u00e4-Einheiten liefert.Rui Mendes, Chief Technology Officer von KarbonKleen LLC, einem\r\nf\u00fchrenden Dienstleister von dynaCERT, der dem Unternehmen vor kurzem\r\neinen Auftrag \u00fcber 100 Einheiten f\u00fcr Mexiko erteilt hat (siehe\r\nPressemeldung vom 2. Juli 2019), erkl\u00e4rt: Die Datenanalyse-Tools von\r\ndynaCERTs HydraLytica\u00e4-Software wird Informationen \u00fcber die\r\nTreibstoffeinsparungen und die positiven Auswirkungen auf die Umwelt\r\nliefern. Unsere mexikanischen Kunden erhalten damit in Echtzeit ein\r\nMethode an die Hand, mit der sie die Einhaltung ihrer\r\nUnternehmensziele und -initiativen \u00fcberpr\u00fcfen k\u00f6nnen. Die von der\r\nHydraLytica\u00e4-Software dargestellte Business Intelligence ist so\r\nformatiert, dass sie ein Asset-basiertes oder Flotten-basiertes\r\nDashboard visualisiert, das eine einfache Bedienung und schnelle\r\nAnpassung erm\u00f6glicht.John OBireck, ein Mitglied des Beirats von dynaCERT, der daneben\r\nauch als President und Chief Technical Officer (CTO) von Sparta\r\nCapital Ltd. verantwortlich zeichnet, meint: Die hochmoderne\r\nTechnologie HydraLytica\u00e4 wird unsere Forschungsaktivit\u00e4ten im\r\nZusammenhang mit der Traktorenflotte von Sparta optimieren. Die\r\nTraktoren werden mit aufgearbeiteten Kunststoffabf\u00e4llen betrieben\r\nund nutzen die von dynaCERT entwickelte HydraGEN\u00e4-Technologie.David Bridge, der bei dynaCERT als Senior Technical Advisor f\u00fcr die\r\nSmart ECU verantwortlich zeichnet, sagt: Wir versehen unsere Smart\r\nECU laufend mit Optimierungsschritten, die den Endverbrauchern\r\nzugutekommen. Dazu z\u00e4hlen auch unsere Berichtssysteme, die jetzt\r\nganz einfach \u00fcberpr\u00fcft werden k\u00f6nnen. Die Zuverl\u00e4ssigkeit der Daten,\r\ndie \u00fcber den OBD-Port auf sichere Weise direkt aus dem Bordcomputer\r\ndes LKW gewonnen werden, ist f\u00fcr den Nachweis der Wirksamkeit\r\nunserer HydraGEN\u00e4-Technologie unerl\u00e4sslich.Jim Payne, President und CEO von dynaCERT, erkl\u00e4rt: Unser neues\r\nTechnologie-Berichtssystem ist eine gro\u00dfartige und innovative\r\nErweiterung unserer Produktlinie und bietet nun klare Vorteile, die\r\nvon den Nutzern unserer HydraGEN\u00e4-Technologie mit ihren eigenen\r\nFlotten unter Beweis gestellt werden k\u00f6nnen. Die LKW-Besitzer k\u00f6nnen\r\nnun die Kosten der Installation von HydraGEN\u00e4-Einheiten in ihren\r\nLKWs unmittelbar rechtfertigen. Au\u00dferdem ist dies ein notwendiger\r\nerster Schritt, um \u00fcber den Betrieb von Dieselmotoren\r\nCO2-Zertifikate zu generieren und nachzuweisen. Diese wollen wir mit\r\nden LKW-Besitzern und Flottenbetreibern teilen, sobald die\r\nEinreichung unserer Unterlagen bei der United Nations Framework\r\nConvention on Climate Change (UNFCCC) und beim VERRA VCS-Programm im\r\nHinblick auf solche CO2-Zertifikate abgeschlossen ist.\u00dcber dynaCERT Inc.dynaCERT Inc. produziert, vertreibt und installiert eine Technologie\r\nzur Reduktion von CO2-Emissionen, die in Verbrennungsmotoren zum\r\nEinsatz kommt. Im Rahmen der international immer wichtiger werdenden\r\nWasserstoffwirtschaft erzeugen wir mit unserer zum Patent\r\nangemeldeten Technologie nach Bedarf Wasserstoff und Sauerstoff\r\ndurch Elektrolyse. Diese sollen \u00fcber die Luftzufuhr die Verbrennung\r\noptimieren und zu einem geringeren CO2-Ausstoss bzw. einem h\u00f6heren\r\nBrennstoffwirkungsgrad beitragen. Unsere Technologie ist mit allen\r\nArten und Gr\u00f6\u00dfen von Dieselmotoren kompatibel, wie sie in PKWs,\r\nK\u00fchl-LKWs, bei Bauarbeiten im Gel\u00e4nde, in der Stromerzeugung, in\r\nBergbau- und Forstmaschinen, Schiffen und Eisenbahnloks zum Einsatz\r\nkommen. Webseite:www.dynaCERT.comHINWEIS F\u00dcR DEN LESERAbgesehen von Aussagen zu historischen Tatsachen enth\u00e4lt diese\r\nPressemitteilung bestimmte zukunftsgerichtete Informationen im Sinne\r\nder einschl\u00e4gigen Wertpapiergesetze. Zukunftsgerichtete\r\nInformationen erkennt man h\u00e4ufig anhand von Begriffen wie planen\",\r\nerwarten\", prognostizieren, beabsichtigen, glauben, vorhersehen,\r\nsch\u00e4tzen und an anderen \u00e4hnlichen W\u00f6rtern oder Aussagen dar\u00fcber,\r\ndass bestimmte Ereignisse oder Bedingungen eintreten k\u00f6nnen oder\r\nwerden. In particular, forward-looking information in this press\r\nrelease includes, but is not limited to the potential expansion into\r\nnew markets, industries and segments, such as diesel- powered use of\r\nany the dynaCERT products and sales. Wir gehen davon aus, dass die\r\nErwartungen, die in diesen zukunftsgerichteten Informationen\r\nenthalten sind, auf vern\u00fcnftigen Annahmen beruhen; es kann\r\nallerdings keine Gew\u00e4hr \u00fcbernommen werden, dass sich diese\r\nErwartungen auch als richtig erweisen. Wir k\u00f6nnen zuk\u00fcnftige\r\nErgebnisse, Leistungen oder Erfolge nicht garantieren. Es kann daher\r\nnicht best\u00e4tigt werden, dass die tats\u00e4chlichen Ergebnisse zur G\u00e4nze\r\noder auch nur zum Teil den Ergebnissen entsprechen, die in den\r\nzukunftsgerichteten Informationen enthalten sind.Zukunftsgerichtete Informationen basieren auf den Meinungen und\r\nSch\u00e4tzungen des Managements zum Zeitpunkt der \u00c4u\u00dferung dieser\r\nAussagen und unterliegen einer Reihe von Risiken und Ungewissheiten\r\nsowie anderen Faktoren, die dazu f\u00fchren k\u00f6nnten, dass sich die\r\ntats\u00e4chlichen Ereignisse oder Ergebnisse erheblich von jenen in den\r\nzukunftsgerichteten Informationen unterscheiden. Manche Risiken und\r\nFaktoren, die dazu f\u00fchren k\u00f6nnten, dass sich die Ergebnisse\r\nerheblich von jenen unterscheiden, die in den zukunftsgerichteten\r\nInformationen zum Ausdruck gebracht wurden, beinhalten, jedoch nicht\r\nbeschr\u00e4nkt auf die Ungewissheit, ob unsere Strategien und\r\nGesch\u00e4ftspl\u00e4ne die erwarteten Vorteile bringen werden; die\r\nVerf\u00fcgbarkeit und die Investitionskosten; die F\u00e4higkeit, neue\r\nProdukte und Technologien zu identifizieren und zu entwickeln und\r\ndamit kommerziellen Erfolg zu haben; die H\u00f6he der erforderlichen\r\nAusgaben, um die Qualit\u00e4t von Produkten und Dienstleistungen\r\naufrechtzuerhalten und zu steigern; \u00c4nderungen der Technologie sowie\r\nvon Gesetzen und Vorschriften; die Ungewissheit der aufstrebenden\r\nWasserstoffwirtschaft, einschlie\u00dflich der Wasserstoffwirtschaft, die\r\nsich in einem nicht erwarteten Tempo entwickelt; unsere F\u00e4higkeit,\r\nstrategische Beziehungen und Vertriebsvereinbarungen zu erzielen und\r\naufrechtzuerhalten; sowie die anderen Risikofaktoren, die in unserem\r\nProfil auf SEDAR unter www.sedar.com beschrieben werden. Die Leser\r\nsind dazu angehalten, diese Auflistung der Risikofaktoren nicht als\r\nvollst\u00e4ndig zu betrachten.Diese Warnhinweise gelten ausdr\u00fccklich f\u00fcr die zukunftsgerichteten\r\nInformationen in dieser Pressemitteilung. Wir sind nicht\r\nverpflichtet, zukunftsgerichtete Informationen zu aktualisieren,\r\ndamit diese den tats\u00e4chlichen Ergebnissen bzw. unseren ge\u00e4nderten\r\nErwartungen entsprechen, es sei denn, dies wird in den\r\nentsprechenden Gesetzen gefordert. Die Leser werden davor gewarnt,\r\nsich bedenkenlos auf solche zukunftsgerichteten Informationen zu\r\nverlassen.Die B\u00f6rse TSX Venture Exchange und ihre Regulierungsorgane (in den\r\nStatuten der TSX Venture Exchange als Regulation Services Provider\r\nbezeichnet) \u00fcbernehmen keinerlei Verantwortung f\u00fcr die\r\nAngemessenheit oder Genauigkeit der Meldung.F\u00fcr das Board:Murray James Payne, CEON\u00e4here Informationen erhalten Sie \u00fcber:Jim Payne, CEO & PresidentdynaCERT Inc.#101 - 501 Alliance Avenue Toronto, Ontario M6N 2J1(416) 766-9691 x 2jpayne@dynaCERT.comInvestor RelationsdynaCERT Inc.Nancy Massicotte(416) 766-9691 x 1ir@dynaCERT.comDie Ausgangssprache (in der Regel Englisch), in der der Originaltext\r\nver\u00f6ffentlicht wird, ist die offizielle, autorisierte und\r\nrechtsg\u00fcltige Version. Diese \u00dcbersetzung wird zur besseren\r\nVerst\u00e4ndigung mitgeliefert. Die deutschsprachige Fassung kann\r\ngek\u00fcrzt oder zusammengefasst sein. Es wird keine Verantwortung oder\r\nHaftung f\u00fcr den Inhalt, die Richtigkeit, die Angemessenheit oder die\r\nGenauigkeit dieser \u00dcbersetzung \u00fcbernommen. Aus Sicht des \u00dcbersetzers\r\nstellt die Meldung keine Kauf- oder Verkaufsempfehlung dar! Bitte\r\nbeachten Sie die englische Originalmeldung auf www.sedar.com,\r\nwww.sec.gov, www.asx.com.au/ oder auf der Firmenwebsite!Die englische Originalmeldung finden Sie unter folgendem Link:https://www.irw-press.at/press_html.aspx?messageID=47229Die \u00fcbersetzte Meldung finden Sie unter folgendem Link:https://www.irw-press.at/press_html.aspx?messageID=47229&tr=1NEWSLETTER REGISTRIERUNG: Aktuelle Pressemeldungen dieses Unternehmens direkt in Ihr Postfach:http://www.irw-press.com/alert_subscription.php?lang=de&isin=CA26780\r\nA1084Mitteilung \u00fcbermittelt durch IRW-Press.com. F\u00fcr den Inhalt ist der\r\nAussender verantwortlich.Kostenloser Abdruck mit Quellenangabe erlaubt. ISIN  CA26780A1084\r\nAXC0234    2019-07-04/23:02"},
{"date": "03.07.2019", "time": "20:11", "text": "Die Aussicht auf eine lockerere Geldpolitik in\r\nden USA hat am Mittwoch gleich drei viel beachtete Aktienindizes auf\r\nRekordst\u00e4nde getrieben. Sowohl der Leitindex Dow Jones Industrial\r\n als auch der marktbreite Aktienindex S&P 500\r\n und der Technologie-Auswahlindex Nasdaq 100\r\n erklommen bislang unbekannte H\u00f6hen.Der Dow schloss in einem verk\u00fcrzten Handel vor dem\r\nUnabh\u00e4ngigkeitstag 0,67 Prozent h\u00f6her bei 26 966,00 Punkten -\r\nzugleich der h\u00f6chste Stand seiner Geschichte. F\u00fcr den S&P 500 ging\r\nes um 0,77 Prozent auf 2995,82 Punkte nach oben. Der Nasdaq 100\r\ngewann 0,74 Prozent auf 7857,69 Punkte. Am Donnerstag bleiben die\r\nM\u00e4rkte wegen des Unabh\u00e4ngigkeitstages ganz geschlossen.Die \u00d6konomen Judy Shelton und Christopher Waller sollen die beiden\r\nfreien Positionen im Direktorium der amerikanischen Notenbank\r\nFederal Reserve besetzen. Die Kandidaten m\u00fcssen durch den US-Senat\r\nbest\u00e4tigt werden. Beobachter halten es f\u00fcr wahrscheinlich, dass\r\nbeide Forderungen von US-Pr\u00e4sident Donald Trump nach Zinssenkungen\r\nunterst\u00fctzen werden. Das w\u00e4ren gute Nachrichten f\u00fcr die B\u00f6rse, da\r\nniedrige Zinsen Aktien gegen\u00fcber Anleihen attraktiver erscheinen\r\nlassen. Bereits in Europa hatte die Nominierung von Christine\r\nLagarde als Nachfolgerin des scheidenden Chefs der Europ\u00e4ischen\r\nZentralbank (EZB), Mario Draghi, neue Zinssenkungsfantasien\r\nentfacht.Auf Unternehmensebene stand zum einem Tesla  im Blick.\r\nDer Elektroautobauer hatte das Ziel von Firmenchef Elon Musk\r\nerreicht und im zweiten Quartal einen Auslieferungsrekord\r\naufgestellt. Dabei wurden die Erwartungen der Wall-Street-Analysten\r\ndeutlich \u00fcbertroffen. Zudem d\u00fcrften die Auslieferungszahlen Sorgen\r\nbez\u00fcglich der kurzfristigen Liquidit\u00e4t von Tesla mindern, schrieb\r\nder Experte Toni Sacconaghi von Bernstein Research. Die Aktien zogen\r\num knapp 5 Prozent an.Zum anderen will der Chiphersteller Broadcom  Kreisen\r\nzufolge in einem Milliarden-Deal den\r\nSicherheitssoftware-Spezialisten Symantec  \u00fcbernehmen.\r\nBroadcom wolle mit dem Zukauf sein Engagement in dem rentableren\r\nGesch\u00e4ft mit Software ausweiten, berichtete die Nachrichtenagentur\r\nBloomberg und berief sich dabei auf mit der Sache vertraute\r\nPersonen. Die Anteilscheine von Symantec schnellten an der\r\nNasdaq-100-Spitze um knapp 13,6 Prozent in die H\u00f6he, w\u00e4hrend die\r\nPapiere von Broadcom mehr als 3,5 Prozent verloren.Die anhaltende Hoffnung auf eine erfolgreiche \u00dcbernahme von Sprint\r\n durch T-Mobile US  st\u00fctzte derweil\r\nweiter die Aktien von Sprint. Nachdem die Aussicht auf einen\r\nDurchbruch in den Verhandlungen mit dem US-Justizministerium bereits\r\nam Dienstag f\u00fcr Auftrieb gesorgt hatte, lie\u00df nun eine entsprechende\r\nKreisemeldung von Bloomberg die Papiere um knapp 1,5 Prozent\r\nsteigen. Laut Bloomberg stehen Sprint und T-Mobile US nur noch vor\r\neiner letzten H\u00fcrde, um die Zustimmung des Justizministeriums f\u00fcr\r\nden Deal zu erhalten. Die Anteilscheine von T-Mobile US r\u00fcckten um\r\nknapp 0,5 Prozent vor.Der Euro  notierte zuletzt bei 1,1279 US-Dollar. Die\r\nEZB hatte den Referenzkurs auf 1,1293 (Dienstag: 1,1301) Dollar\r\nfestgesetzt. Der Dollar hatte damit 0,8855 (0,8849) Euro gekostet.\r\nRichtungweisende zehnj\u00e4hrige US-Staatsanleihen gewannen 7/32 Punkte\r\nauf 103 25/32 Punkte. Sie rentierten mit 1,950 Prozent. Die Aussicht\r\nauf eine geldpolitische Lockerung gro\u00dfer Notenbanken setzte die\r\nRenditen unter Druck und st\u00fctzte entsprechend die\r\nAnleihekurse./la/he--- Von Lutz Alexander, dpa-AFX --- ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0249    2019-07-03/20:11"},
{"date": "03.07.2019", "time": "21:36", "text": "Das \u00f6sterreichische Parlament hat eine Taxi- und\r\nMietwagen-Reform beschlossen, die vor allem Fahrdienstvermittlern\r\nwie Uber Probleme bereiten k\u00f6nnte. Sie sieht unter anderem\r\neinheitliche Tarife f\u00fcr die Bef\u00f6rderung mit Taxi und Mietwagen und\r\neinen verpflichtenden Taxischein f\u00fcr alle Fahrer vor. Bisher konnten\r\ndie Preise f\u00fcr die Bef\u00f6rderung mit einem Mietwagen in \u00d6sterreich\r\nnoch frei vereinbart werden, f\u00fcr Taxifahrten galten bereits feste\r\nPreise. Die Reform soll im September 2020 in Kraft treten.Die flexiblen Preise sind ein wichtiger Teil des Gesch\u00e4ftsmodells\r\nvon Uber. Uber-\u00d6sterreich-Chef Martin Essl drohte zuletzt mit einem\r\nKomplettr\u00fcckzug aus \u00d6sterreich, sollte die Reform beschlossen\r\nwerden.Uber ist seit 2014 in Wien aktiv und arbeitet in der\r\n\u00f6sterreichischen Hauptstadt mit rund 200 Mietwagenunternehmen\r\nzusammen, f\u00fcr die rund 3000 Fahrer unterwegs sinnd. F\u00fcr gew\u00f6hnlich\r\nliegen die Preise deutlich unter den festgelegten\r\nTaxitarifen./nif/DP/heAXC0252    2019-07-03/21:36"},
{"date": "02.07.2019", "time": "23:04", "text": "IRW-PRESS: Unity Metals Corp.: Unity nimmt auf Hewitt Point Proben\r\nvon bis zu 8,62 g/t Au \u00fcber 38 cmVancouver, Kanada - 2. Juli 2019 - Unity Metals Corp. (Unity oder\r\ndas Unternehmen) (TSXV: UTY) gibt erfreut die Ergebnisse seines\r\nPhase-2-Bohrprogramms mit Shaw Rucksackbohrger\u00e4ten auf Hewitt Point,\r\nTeil des unternehmenseigenen Goldprojekts Phillips Arm, bekannt.\r\nZiel des Phase-2-Programms war, den anomalen Gold-, Silber- und\r\nBasismetallwerten aus dem Phase-1-Programm nachzugehen. Das\r\nvierk\u00f6pfige Team brachte 27 kurze Bohrl\u00f6cher von insgesamt 40,85 m\r\nnieder. Die Analysen erfolgten durch das akkreditierte Labor ALS\r\nGlobal und alle Proben wurden mit einer\r\n35-Elemente-K\u00f6nigswasser-ICP-AES-Technik sowie einer Feuerprobe und\r\nanschlie\u00dfender AA-Analyse auf Gold analysiert.Die h\u00f6chsten Goldwerte wurden w\u00e4hrend des Phase-2-Programms in\r\nBohrloch HW19-21 gefunden, das gebohrt wurde, um ein neues\r\nGangsystem 15 m s\u00fcdlich des Hauptgangs zu testen. Das Bohrloch ergab\r\n8,62 g/t Au und 3,8 g/t Ag \u00fcber 38 cm von 0,0 bis 0,38 m.Au\u00dferdem ergab Bohrloch HW19-07, das gebohrt wurde, um die bekannte\r\nMineralisierung auf Hewitt Point zu erweitern, 3,70g/t Au und\r\n16,4g/t Ag \u00fcber 84 cm von 1,15 bis 1,99 m.Von den 48 genommenen Proben wiesen weitere 8 Proben Werte von mehr\r\nals 0,1g/t Au auf.Im Folgenden finden Sie eine Zusammenfassung der wichtigsten\r\nErgebnisse beider Programme:H\u00f6hepunkte des Phase-2-ProgrammsBohrlocLage von (m)bis (L\u00e4nge (mAu Ag (g/h m) ) (g/t)t)HW19-2115m S 0,0 0,38 0,38 8,62 3,80HewittVeinHW19-07Hewitt Vei1,15 1,99 0,84 3,70 16,4nHW19-10Hewitt Vei0,88 1,60 0,72 1,045 2,40nHW19-2215m S 0,28 0,94 0,66 1,025 1,10HewittVeinHW19-20Hewitt Vei0,20 0,91 0,71 0,888 0,80nH\u00f6hepunkte des Phase-1-ProgrammsHW19-04Hewitt Vei0,00 2,06 2,05 6,18 8,10nDas Unternehmen ist mit den Ergebnissen der zwei Programme, welche\r\ndie anf\u00e4ngliche Oberfl\u00e4chenexpression des Hewitt Point-Gangs sowie\r\ndie Mineralisierung rund 15 m weiter s\u00fcdlich best\u00e4tigen, \u00e4u\u00dferst\r\nzufrieden. Das Unternehmen erfasst zurzeit die neuen Datens\u00e4tze und\r\ngeht davon aus, dass die Diamantbohrziele im n\u00e4chsten Quartal\r\nfertiggestellt sind.\u00dcber das UnternehmenUnity Metals Corp. ist ein Goldexplorationsunternehmen mit Sitz in\r\nVancouver. Das Unternehmen verf\u00fcgt \u00fcber alle Besitzanteile (100 %)\r\nam Goldprojekt Margurete, das aus Mineralclaims mit 678 ha\r\nGrundfl\u00e4che im Phillips Arm Gold Camp, rund 200 Kilometer\r\nnordwestlich von Vancouver in S\u00fcdwest-British Columbia besteht. Das\r\nProjekt befindet sich entlang des Trends der historischen Goldminen\r\nDoratha Morton und Alexandria, die Ende des 19. Jahrhunderts in\r\nBetrieb waren. Das Projekt Margurete wurde zuletzt im Jahr 2015\r\nerkundet, wobei neben einem gezielten Diamantbohrprogramm\r\nkonzessionsweite Prospektionen, Kartierungen und\r\nGesteinssplitterprobenahmen durchgef\u00fchrt wurden. Das prim\u00e4re\r\nZielgebiet im Goldprojekt Margurete ist die Zone FB, wo Falconbridge\r\nbei Bohrungen mehrere goldhaltige Abschnitte in geringen Tiefen\r\ndurchteufte. N\u00e4here Informationen erhalten Sie unter\r\nwww.unitymetalscorp.com.Peter Born, P.Geo., hat den technischen Inhalt dieser Pressemeldung\r\nin seiner Eigenschaft als qualifizierter Sachverst\u00e4ndiger (in der\r\nVorschrift National Instrument 43-101 als Qualified Person\r\nbezeichnet) gepr\u00fcft und genehmigt.F\u00fcr das Unternehmen:Peter BornPeter Born, PresidentTel: (604) 681-0004E-Mail: info@unitymetalscorp.comDie TSX Venture Exchange und deren Regulierungsorgane (in den\r\nStatuten der TSX Venture Exchange als Regulation Services Provider\r\nbezeichnet) \u00fcbernehmen keinerlei Verantwortung f\u00fcr die\r\nAngemessenheit oder Genauigkeit dieser Meldung. Diese Pressemeldung\r\nenth\u00e4lt m\u00f6glicherweise zukunftsgerichtete Aussagen. Diese Aussagen\r\nbasieren auf aktuellen Erwartungen und Annahmen, die mit Risiken und\r\nUnsicherheiten behaftet sind. Die tats\u00e4chlichen Ergebnisse k\u00f6nnten\r\naufgrund von Faktoren, die im Abschnitt Stellungnahmen und Analysen\r\ndes Managements (MD&A) in unserem Zwischenberichts bzw. aktuellen\r\nJahresbericht sowie in anderen Berichten und Dokumenten zur Vorlage\r\nbei der TSX Venture Exchange sowie in den einschl\u00e4gigen kanadischen\r\nWertpapiergesetzen beschrieben sind, unter Umst\u00e4nden wesentlich\r\ndavon abweichen. Wir sind nicht verpflichtet, zukunftsgerichtete\r\nAussagen zu aktualisieren, au\u00dfer dies ist in den geltenden Gesetzen\r\nvorgeschrieben.Die Ausgangssprache (in der Regel Englisch), in der der Originaltext\r\nver\u00f6ffentlicht wird, ist die offizielle, autorisierte und\r\nrechtsg\u00fcltige Version. Diese \u00dcbersetzung wird zur besseren\r\nVerst\u00e4ndigung mitgeliefert. Die deutschsprachige Fassung kann\r\ngek\u00fcrzt oder zusammengefasst sein. Es wird keine Verantwortung oder\r\nHaftung f\u00fcr den Inhalt, die Richtigkeit, die Angemessenheit oder die\r\nGenauigkeit dieser \u00dcbersetzung \u00fcbernommen. Aus Sicht des \u00dcbersetzers\r\nstellt die Meldung keine Kauf- oder Verkaufsempfehlung dar! Bitte\r\nbeachten Sie die englische Originalmeldung auf www.sedar.com,\r\nwww.sec.gov, www.asx.com.au/ oder auf der Firmenwebsite!Die englische Originalmeldung finden Sie unter folgendem Link:https://www.irw-press.at/press_html.aspx?messageID=47195Die \u00fcbersetzte Meldung finden Sie unter folgendem Link:https://www.irw-press.at/press_html.aspx?messageID=47195&tr=1NEWSLETTER REGISTRIERUNG: Aktuelle Pressemeldungen dieses Unternehmens direkt in Ihr Postfach:http://www.irw-press.com/alert_subscription.php?lang=de&isin=CA91329\r\nX1006Mitteilung \u00fcbermittelt durch IRW-Press.com. F\u00fcr den Inhalt ist der\r\nAussender verantwortlich.Kostenloser Abdruck mit Quellenangabe erlaubt. ISIN  CA91329X1006\r\nAXC0301    2019-07-02/23:04"},
{"date": "04.07.2019", "time": "23:55", "text": "Nach nur sechs Jahren Eigenst\u00e4ndigkeit wird eine\r\nder bekanntesten deutschen Industriefirmen voraussichtlich an\r\nUS-Finanzinvestoren verkauft: Vorstand und Aufsichtsrat des M\u00fcnchner\r\nBeleuchtungsherstellers Osram  sprachen sich am\r\nDonnerstagabend daf\u00fcr aus, das vor dem Ersten Weltkrieg gegr\u00fcndete\r\nTraditionsunternehmen f\u00fcr knapp 3,4 Milliarden Euro an die zwei\r\nUS-Geldh\u00e4user Bain Capital und Carlyle  zu verkaufen.\r\nDas teilte Osram am Donnerstagabend mit. Die Aktion\u00e4re m\u00fcssen noch\r\nzustimmen, die Frist l\u00e4uft bis Ende September. Bedingung ist, dass\r\ndie Eigent\u00fcmer von 70 Prozent der Osram-Anteile zustimmen.\"Bain und Carlyle sind f\u00fcr Osram die richtigen Partner zur richtigen\r\nZeit\", sagte Vorstandschef Olaf Berlien. Die zwei US-Firmen\r\nsicherten zu, die Standorte \"der wesentlichen Unternehmensbereiche\"\r\nund Arbeitspl\u00e4tze zu erhalten und Neuinvestitionen zu unterst\u00fctzen.\r\nBetriebsrat und IG Metall hatten schon im Februar langfristige\r\nZusagen eingefordert, um eine Zerschlagung der ehemaligen Siemens\r\n-Tochter zu verhindern.Sofern auch die Osram-Aktion\u00e4re dem Milliardendeal zustimmen, werden\r\nBain Capital und Carlyle s\u00e4mtliche der knapp 96,86 Millionen\r\nOsram-Anteile f\u00fcr einen Preis von 35 Euro je Aktie \u00fcbernehmen. Der\r\nVorstand will auch die von Osram selbst gehaltenen 2,66 Millionen\r\nAktien an die US-Amerikaner verkaufen. M\u00f6glich wird die geplante\r\n\u00dcbernahme wohl nur, weil Osram inzwischen weniger als halb so viel\r\nwert ist wie noch Anfang 2018: Damals kostete eine Aktie noch fast\r\n80 Euro.Carlyle hat seinen Sitz in der US-Bundeshauptstadt Washington und\r\nverwaltet 222 Milliarden Dollar Verm\u00f6gen, die etwa halb so gro\u00dfe\r\nBain Capital hat 105 Milliarden Dollar Finanzanlagen in den B\u00fcchern\r\nstehen und sitzt in Boston.Das vor dem Ersten Weltkrieg gegr\u00fcndete Traditionsunternehmen wird\r\ndamit voraussichtlich zum zweiten Mal seine Eigenst\u00e4ndigkeit\r\nverlieren - und zwar in einem Abstand von ziemlich exakt 100 Jahren:\r\n1919 hatte Siemens Osram \u00fcbernommen und die Z\u00fcgel bis zum B\u00f6rsengang\r\n2013 in der Hand behalten.In den vergangenen sechs Jahren Selbstst\u00e4ndigkeit hat Osram sehr\r\nschwierige Zeiten durchlaufen. Der technologische Wandel in der\r\nBeleuchtungsindustrie hat das Unternehmen hart getroffen. Die\r\nGl\u00fchbirne, die einst den Werbespruch \"Osram - hell wie der lichte\r\nTag\" inspirierte, ist l\u00e4ngst Geschichte. Der gr\u00f6\u00dfte Teil des\r\nGesch\u00e4fts mit traditionellen Leuchtmitteln wurde 2016 an einen\r\nchinesischen Konzern verkauft. Osram produziert heute haupts\u00e4chlich\r\nLEDs und Optoelektronik, Hauptabnehmer sind die Auto- und\r\nElektronikindustrie.Noch Ende 2017 sah die Zukunft rosig aus. Osram er\u00f6ffnete 2018 ein\r\ngro\u00dfes neues Werk in Malaysia und k\u00fcndigte eine Ausweitung der\r\nProduktion an. Doch dann folgte der Einbruch. Die gleichzeitige\r\nSchw\u00e4chephase von Auto- und Smartphone-Herstellern hat Osram schwer\r\nin Mitleidenschaft gezogen, denn beide Branchen sind wichtige\r\nKundengruppen.Unerwartet brachen 2018 die Ums\u00e4tze ein, auch dieses Jahr sieht es\r\nnicht gut aus: Anfang Mai gab Osram eine Gewinnwarnung heraus und\r\nsenkte die Prognose f\u00fcr 2019. Der Umsatz k\u00f6nnte demnach um 11 bis 14\r\nProzent schrumpfen. Zuvor hatten Vorstandschef Olaf Berlien und\r\nseine Kollegen noch auf ein Plus von bis zu 3 Prozent gehofft.Das Kaufangebot der Finanzinvestoren jedenfalls befl\u00fcgelte bei\r\nAnlegern die Hoffnungen auf Mitnahmegewinne. Von Mittwoch- bis\r\nDonnerstagnachmittag legte die Osram-Aktie an der Frankfurter B\u00f6rse\r\num fast vier Euro von gut 29 auf knapp 32,50 Euro zu, ein Anstieg\r\nvon mehr als zehn Prozent. Zwischenzeitlich hatten die Papiere des\r\nM\u00fcnchner Beleuchtungsherstellers sogar noch deutlich h\u00f6her\r\nnotiert./cho/DP/he ISIN  US14309L1026  DE000LED4000\r\nAXC0235    2019-07-04/23:55"},
{"date": "02.07.2019", "time": "23:27", "text": "(neu: Reaktion Iran)WASHINGTON (dpa-AFX) - Die Zukunft des Atomabkommens mit dem Iran\r\nsteht vor entscheidenden Tagen. Am Sonntag (7. Juli) will Teheran\r\nnach bisherigen Aussagen seinen Teil-Ausstieg aus dem Deal mit einem\r\nweiteren Schritt forcieren. Dann will die Islamische Republik ihre\r\nUranvorr\u00e4te h\u00f6her anreichern als die im Abkommen von 2015 erlaubten\r\n3,67 Prozent. Experten haben aber noch Hoffnung, dass Teheran darauf\r\nverzichtet. \"Mit einem Scheitern des Abkommens hat der Iran nichts\r\ngewonnen\", sagt Oliver Meier, Experte f\u00fcr Sicherheitspolitik bei der\r\nStiftung Wissenschaft und Politik (SWP). Jede weitere Eskalation\r\nmache es f\u00fcr die verbliebenen Partner des Deals umso schwerer, ihrem\r\nZiel treu zu bleiben. \"Weder Europ\u00e4er noch die iranische Regierung\r\nsind an einem Aus des Abkommens interessiert\", so Meier.Die USA haben die F\u00fchrung in Teheran eindringlich vor der\r\nangedrohten Anreicherung von Uran gewarnt. \"Sie wissen, womit sie\r\nspielen, und ich denke, sie spielen mit Feuer\", sagte US-Pr\u00e4sident\r\nDonald Trump am Montag im Wei\u00dfen Haus. US-Au\u00dfenminister Mike Pompeo\r\nforderte den Iran auf, die Anreicherung von Uran zu stoppen. Teheran\r\n\"nutzt weiterhin sein Atomprogramm, um die Internationale\r\nGemeinschaft zu erpressen und die regionale Sicherheit zu bedrohen\",\r\nkritisierte Pompeo. Kein Atomabkommen d\u00fcrfe dem Iran jemals\r\nerlauben, Uran anzureichern.Am Montag hatte die Internationale Atomenergiebeh\u00f6rde (IAEA) in Wien\r\nbest\u00e4tigt, dass der Iran erstmals die Obergrenze seiner\r\nniedrigangereicherten Uranvorr\u00e4te \u00fcberschritten habe. Das Land hat\r\nnun mehr als die erlaubten 300 Kilogramm. W\u00e4hrend die Frage der\r\nMenge des Urans noch nicht so kritisch scheint, sieht es bei der\r\nAnreicherung des Materials anders aus. Der Iran will angeblich auf\r\nbis zu 20 Prozent gehen. \"Wer auf 20 Prozent angereichert hat, hat\r\n90 Prozent der Arbeitsschritte bis zum waffenf\u00e4higen Uran hinter\r\nsich\", sagt Meier. Das Atomabkommen von 2015 soll dazu dienen, den\r\nIran am Bau einer Atombombe zu hindern.Trump sagte Fox News in einem am Montag ausgestrahlten Interview,\r\ndem Iran d\u00fcrfe niemals erlaubt werden, \u00fcber Atomwaffen zu verf\u00fcgen.\r\nTrumps Nationaler Sicherheitsberater John Bolton warf dem Iran auf\r\nTwitter vor, mit der Anreicherung schneller in den Besitz einer\r\nAtombombe kommen zu wollen.Pompeo teilte mit, die USA wollten ein neues, umfassendes Abkommen\r\nmit dem Iran aushandeln, \"um seine Bedrohungen f\u00fcr internationalen\r\nFrieden und Sicherheit zu beseitigen. Solange der Iran Diplomatie\r\nweiterhin ablehnt und sein Atomprogramm ausbaut, werden\r\nwirtschaftlicher Druck und diplomatische Isolation st\u00e4rker werden.\"Nach Angaben des Wei\u00dfen Hauses hat Trump mit dem franz\u00f6sischen\r\nPr\u00e4sidenten Emmanuel Macron \u00fcber die Entscheidung Teherans\r\ngesprochen, Uran \u00fcber die erlaubte Grenze hinaus anzureichern. Trump\r\nhatte das Atomabkommen mit dem Iran im Mai vergangenen Jahres\r\neinseitig aufgek\u00fcndigt. Die verbliebenen Unterzeichnerstaaten - das\r\nsind die UN-Vetom\u00e4chte China, Frankreich, Gro\u00dfbritannien, Russland\r\nsowie Deutschland - halten an dem Atomabkommen fest.Die Au\u00dfenminister Deutschlands, Frankreichs und Gro\u00dfbritanniens\r\nsowie die EU-Au\u00dfenbeauftragte forderten den Iran auf, die zul\u00e4ssige\r\nUranmenge wieder einzuhalten. Bundesau\u00dfenminister Heiko Maas (SPD)\r\nund seine Kollegen warnten: \"Wir haben konsequent und deutlich\r\ndarauf hingewiesen, dass unser Festhalten an der Nuklearvereinbarung\r\nvon ihrer vollst\u00e4ndigen Einhaltung durch Iran abh\u00e4ngt.\" Sie pr\u00fcften\r\nnun \"mit Dringlichkeit\" und in enger Abstimmung mit den anderen\r\nTeilnehmern des Abkommens \"die n\u00e4chsten Schritte im Rahmen der\r\nVereinbarung\".Irans Au\u00dfenminister Mohamed Dschawad Sarif reagierte kritisch auf\r\ndie Warnung der Europ\u00e4er. Sie sollten zun\u00e4chst ihren\r\nwirtschaftlichen Verpflichtungen aus dem Atomabkommen nachkommen,\r\nbevor sie dem Iran Vertragsbruch vorwerfe. \"Der Iran f\u00fchlt sich\r\nverpflichtet, das Atomabkommen voll und ganz umzusetzen ... sobald\r\nauch das EU-Trio zusagt, seine wirtschaftlichen Verpflichtungen zu\r\nerf\u00fcllen\", twittere Sarif am Dienstag. Diese Erwartung sei laut\r\nSarif \"nur fair\".Israels Regierungschef Benjamin Netanjahu forderte die EU auf, die\r\nvom UN-Sicherheitsrat vorgesehenen automatischen Sanktionen gegen\r\nden Iran bei Verst\u00f6\u00dfen gegen das Nuklearabkommen in Kraft zu setzen.\r\n\"Halten sie sich an ihre Verpflichtung. Sie haben sich verpflichtet,\r\nin dem Moment zu reagieren, wenn der Iran gegen das Atomabkommen\r\nverst\u00f6\u00dft. Also sage ich ihnen: Tun sie es. Tun sie es einfach\",\r\nsagte er laut einer Mitteilung seiner Kanzlei./cy/DP/heAXC0304    2019-07-02/23:27"},
{"date": "02.07.2019", "time": "23:13", "text": "Der US-Elektroautobauer Tesla hat das Ziel von Firmenchef Elon Musk erreicht und im zweiten\r\nQuartal einen Auslieferungsrekord aufgestellt. Insgesamt wurden in\r\nden drei Monaten 95 200 Wagen an die Kundschaft gebracht, wie Tesla\r\nam Dienstag nach US-B\u00f6rsenschluss mitteilte. Damit \u00fcbertraf das\r\nUnternehmen seinen bisherigen Bestwert von 90 700 Autos aus dem\r\nletzten Vierteljahr 2018 und auch die Erwartungen der\r\nWall-Street-Analysten deutlich.Am Markt kam die Nachricht sehr gut an, die Aktie legte nachb\u00f6rslich\r\num knapp neun Prozent zu. Nachdem Teslas Auslieferungen im\r\nVorquartal \u00fcberraschend um kr\u00e4ftige 31 Prozent gesunken waren, war\r\ndas Unternehmen an der B\u00f6rse zeitweise stark unter Druck geraten.\r\nDie jetzt vorgelegten Zahlen waren mit Spannung erwartet worden, um\r\nzu sehen, ob das schwache Vorquartal nur ein Ausrutscher war.In den drei Monaten bis Ende Juni entfiel der Gro\u00dfteil des Gesch\u00e4fts\r\nmit 77 550 Auslieferungen wie erwartet auf Teslas Hoffnungstr\u00e4ger\r\nModel 3. Von den Vorg\u00e4ngermodellen S und X wurden zusammen 17 650\r\nSt\u00fcck ausgeliefert. Im Gesamtjahr 2019 will das Unternehmen weltweit\r\nzwischen 360 000 und 400 000 Elektroautos auf die Stra\u00dfe bringen.\r\nTesla produzierte im zweiten Quartal insgesamt 87 048 Fahrzeuge, den\r\nmit Abstand gr\u00f6\u00dften Teil davon machte ebenfalls das Model 3 aus.Zuletzt hatte es in US-Medien immer wieder Insider-Berichte mit\r\ndurchgestochenen internen E-Mails von Tesla-Chef Musk zum\r\nangestrebten Rekordquartal gegeben. Zwischenzeitlich soll es\r\nangeblich nach einer sehr knappen Sache ausgesehen haben. Zumindest\r\nnach au\u00dfen hin hatte Musk selbst die Hoffnung indes hin stets\r\naufrechterhalten. Es bestehe noch immer eine \"faire Chance\", den\r\nbisherigen Bestwert zu knacken, sagte der Star-Unternehmer im Juni\r\nbei Teslas Aktion\u00e4rstreffen im kalifornischen Palo Alto.Allerdings gibt es durchaus Zweifel, ob das Erreichen von Musks Ziel\r\nwirklich so beeindruckend ist. \"Einen Auslieferungsrekord\r\neinzufahren, stellt Tesla vor keinerlei H\u00fcrden, wird doch die\r\nProduktion des Massenmodells 3 sukzessive hochgefahren\", meinte\r\nNordLB-Experte Frank Schwope zuletzt. Es w\u00e4re eher eine\r\n\u00dcberraschung, sollte Tesla den Rekord verfehlen, so Schwope. Anfang\r\ndes Jahres hatte Tesla noch gro\u00dfe Lieferprobleme wegen logistischer\r\nH\u00fcrden, das Model 3 in die neuen M\u00e4rkte Europa und China zu\r\nbringen./hbr/DP/he ISIN  US88160R1014\r\nAXC0302    2019-07-02/23:13"},
{"date": "22.06.2019", "time": "15:35", "text": "Die Erdbeersaison l\u00e4uft - und bietet\r\nbundesweit f\u00fcr die Verbraucher ein gutes Angebot, wenn auch zu\r\nh\u00f6heren Preisen als im Vorjahr. So habe in der vergangenen Woche der\r\nDurchschnittsverbraucherpreis bei 4,38 Euro pro Kilogramm Erdbeeren\r\ngelegen, das waren 5 Prozent mehr als vor einem Jahr, sagte\r\nMarktexperte Michael Koch von der\r\nAgrarmarkt-Informationsgesellschaft in Bonn. Das sch\u00f6ne Wetter habe\r\n2018 in kurzer Abfolge f\u00fcr viel Ware auf dem Markt gesorgt, mit\r\nentsprechend g\u00fcnstigen Preisen. In diesem Jahr sehe die Situation\r\nanders aus. Wetterbedingt sei das Angebot nicht so gro\u00df und aus\r\nProduzentensicht bislang auch besser verteilt gewesen, sagte Koch.In den verschiedenen Anbaugebieten habe es Wetter-Auswirkungen auf\r\ndie Ernte gegeben, etwa nach Hagelsch\u00e4den oder, wie in\r\nNiedersachsen, Sp\u00e4tfr\u00f6sten Anfang Mai, die vor allem Auswirkungen\r\nauf die Optik der Fr\u00fcchte hatten. Dadurch wurde der Sortieraufwand\r\nerh\u00f6ht und das Angebot an Spitzenqualit\u00e4t ein wenig reduziert, sagte\r\nKoch. Derzeit sei der Ernte-H\u00f6hepunkt im S\u00fcdwesten \u00fcberschritten,\r\ngr\u00f6\u00dfere Mengen k\u00e4men jetzt zum Saisonh\u00f6hepunkt eher aus dem Norden\r\nund Nordosten.Anders als etwa beim Spargel, wo es eine sehr starke regionale\r\nVermarktung gibt, ist bei den Erdbeeren die \u00fcberregionale\r\nVermarktung \u00fcber den Lebensmitteleinzelhandel recht bedeutsam. Die\r\nDirektvermarktung habe insgesamt keine allzu hohe Bedeutung, hei\u00dft\r\nes seitens der Bundesvereinigung der Erzeugerorganisationen Obst und\r\nGem\u00fcse. Es gebe allerdings einzelne Erzeuger, die ausschlie\u00dflich auf\r\nDirektvermarktung setzten, sagte Elke Schickedanz vom Presseb\u00fcro\r\nDeutsches Obst und Gem\u00fcse in Berlin. R\u00fcckl\u00e4ufig seien die Angebote\r\nzum Selberpfl\u00fccken von Erdbeeren.Bei den Freiland-Anbaufl\u00e4chen liegt Niedersachsen dem Bundesverband\r\nzufolge mit 2866 Hektar vor Nordrhein-Westfalen mit 2416 Hektar und\r\nBaden-W\u00fcrttemberg mit 2136 Hektar. Beim gesch\u00fctzten Anbau, also etwa\r\nunter Folientunneln zum Saisonstart, liegt hingegen NRW mit 473\r\nHektar Anbaufl\u00e4che vor Baden-W\u00fcrttemberg mit 347 Hektar und Hessen\r\nmit 163 Hektar. Die Anbaufl\u00e4chen im Freiland sind deutschlandweit\r\nvon 13 337 Hektar im Jahr 2016 auf 12 494 Hektar im Jahr 2018\r\nzur\u00fcckgegangen. Die Anbaufl\u00e4chen im gesch\u00fctzten Anbau hingegen sind\r\nin dem Zeitraum von 963 Hektar auf 1504 Hektar gestiegen.Deutschland ist bei Erdbeeren auf Importe aus dem Ausland\r\nangewiesen: Insgesamt wurden hierzulande im vergangenen Jahr rund\r\n232 500 Tonnen Erdbeeren verbraucht, geerntet wurden aber nur etwa\r\n141 500 Tonnen - der Selbstversorgungsgrad liegt damit bei knapp 61\r\nProzent. Pro Kopf hat jeder Deutsche im Schnitt 2,8 Kilo Erdbeeren\r\nverbraucht, sagte Schickedanz./eks/DP/zbAXC0023    2019-06-22/15:35"},
{"date": "22.06.2019", "time": "15:35", "text": "(Neu: Weitere Details)GR\u00dcNWALD/D\u00dcSSELDORF (dpa-AFX) - Ein tschechischer Milliard\u00e4r greift\r\nnach dem D\u00fcsseldorfer Handelsriesen Metro . Der\r\nGesch\u00e4ftsmann Daniel Kretinsky will gemeinsam mit seinem\r\nslowakischen Kompagnon Patrik Tkac den angeschlagenen\r\nLebensmittelkonzern komplett \u00fcbernehmen. Ein entsprechendes\r\n\u00dcbernahmeangebot ver\u00f6ffentlichte Kretinskys Holding EP Global\r\nCommerce mit Sitz in Gr\u00fcnwald bei M\u00fcnchen am Freitagabend. EP will\r\nMetro mit seinen rund 146 000 Mitarbeitern erkl\u00e4rterma\u00dfen nicht\r\nradikal umbauen.\"Es ist nicht beabsichtigt, die derzeit bestehenden Metro-M\u00e4rkte in\r\nDeutschland oder anderen Kernm\u00e4rkten der Metro Group zu schlie\u00dfen\r\noder Arbeitspl\u00e4tze in gr\u00f6\u00dferem Umfang abzubauen\", hei\u00dft es in dem\r\n\u00dcbernahmeangebot. Auch sollen bestehende Betriebsvereinbarungen und\r\nTarifvertr\u00e4ge in Deutschland nicht gek\u00fcndigt werden.EP geh\u00f6rten nach Angaben der Metro AG auf ihrer Homepage zuletzt\r\n10,91 Prozent des Handelskonzerns. \u00dcber Aktienk\u00e4ufe und Kaufoptionen\r\nhat sich EP aber bereits den Zugriff auf mehr als 30 Prozent der\r\nAnteile gesichert. EP geh\u00f6rt zu 53 Prozent Kretinsky und zu 47\r\nProzent Tkac. Das \u00dcbernahmeangebot habe das Ziel, \"einen\r\nBeherrschungs- und Gewinnabf\u00fchrungsvertrag sicherzustellen, der EP\r\nGlobal Commmerce die volle operative Kontrolle gibt\", teilte EP mit.Der Familienkonzern Haniel hatte bereits im Fr\u00fchjahr 2018 die\r\nWeichen f\u00fcr den Ausstieg aus dem Metro-Engagement eingeleitet.\r\nDieses hatte Haniel in den vergangenen Jahren schon erhebliche\r\nVerluste beschert. Haniel war in den 60er Jahren bei Metro\r\neingestiegen und hatte seitdem die Geschicke des Konzerns wesentlich\r\nmitbestimmt.EP bietet nun f\u00fcr die Stammaktien der Metro AG 16,00 Euro und f\u00fcr\r\ndie Vorzugsaktien 13,80 Euro. Das entspreche einem Eigenkapitalwert\r\nvon 5,8 Milliarden Euro und einem Aufschlag von 34,5 Prozent auf das\r\nKursniveau vor dem 24. August 2018. Dieses Datum markiert den\r\nEinstieg von EP bei Metro mit dem Erwerb eines Anteils von 7,3\r\nProzent.EP hat nach eigenen Angaben die \"volle Unterst\u00fctzung des\r\nHauptaktion\u00e4rs Haniel\", der 15,2 Prozent h\u00e4lt. Die Metro AG wiederum\r\nteilte mit, Vorstand und Aufsichtsrat w\u00fcrden das Angebot sorgf\u00e4ltig\r\nbewerten und nach Vorlage der Unterlagen zu der Offerte ausf\u00fchrlich\r\nStellung nehmen. Den Aktion\u00e4ren werde empfohlen, vor dieser\r\nStellungnahme keine Aktien an die Bieterin oder mit ihr handelnde\r\nPersonen zu verkaufen.Gro\u00dfaktion\u00e4re sind nach Metro-Angaben au\u00dfer der Franz Haniel & Cie\r\nGmbH die Meridian Stiftung (14,19 Prozent), die Beisheim Holding\r\n(6,56 Prozent) sowie Ceconomy  (6,39 Prozent). Im\r\nStreubesitz befinden sich demnach 46,76 Prozent.Kretinsky sagte zu seinen Absichten: \"Wir sch\u00e4tzen das Engagement\r\naller Metro-Mitarbeiter sehr. Sie haben bereits sehr gro\u00dfe\r\nVer\u00e4nderungen durchlaufen und leisten in diesen schwierigen Zeiten\r\neine bemerkenswerte Arbeit. Sie verdienen jedoch die beste\r\nnachhaltige Strategie und werden von der Erholung und dem\r\nlangfristigen Wachstum von Metro profitieren.\"Der 43 Jahre alte Finanzinvestor Kretinsky hatte seine Engagements\r\nzuvor auf die Energie- und Industriebranche konzentriert. Er stammt\r\naus einer gutb\u00fcrgerlichen Familie - die Mutter war bis vor wenigen\r\nJahren Verfassungsrichterin, der Vater Informatikprofessor.Metro betrieb im vorigen Herbst 771 M\u00e4rkte in 26 L\u00e4ndern - davon\r\nwaren 103 Standorte in Deutschland. Das Unternehmen ringt unter\r\nanderem mit Problemen bei der Supermarktkette Real sowie mit einem\r\nschwierigen Russland-Gesch\u00e4ft. Die Metro AG  war 2017\r\naus der Aufspaltung der Metro Group hervorgegangen, der andere Teil\r\nist Ceconomy als Holdinggesellschaft der Elektronikeinzelh\u00e4ndler\r\nMedia Markt und Saturn.Im letzten Quartal hatten Abschreibungen auf die Supermarkttochter\r\nReal den Handelskonzern tief ins Minus gedr\u00fcckt. Metro will diese\r\nzwar loswerden und spricht exklusiv mit einem Konsortium um den\r\nHamburger Immobilienkonzern Redos. Aber bis jetzt gibt es noch\r\nkeinen Verkaufsvertrag./brd/DP/zb ISIN  DE0007257503  DE000BFB0019\r\nAXC0024    2019-06-22/15:35"},
{"date": "22.06.2019", "time": "15:58", "text": "FRANKFURT (dpa-AFX) - Getrieben von den Facebook-Pl\u00e4nen\r\n einer eigenen Digitalw\u00e4hrung setzen die meisten\r\nKryptow\u00e4hrungen ihre j\u00fcngste Rally fort. Der Bitcoin, die \u00e4lteste\r\nund bekannteste Digitalw\u00e4hrung, \u00fcbersprang am Samstag erstmals seit\r\nM\u00e4rz 2018 wieder die Marke von 11 000 Dollar, nachdem sie erst\r\nwenige Stunden davor erstmals seit langer Zeit wieder \u00fcber die H\u00fcrde\r\nvon 10 000 Dollar gestiegen war. Einige Experten wie Timo Emden von\r\nEmden Research warnen nach dem j\u00fcngsten H\u00f6henflug vor den\r\nzunehmenden Gefahren eines Kursabsturzes. Es gebe aber auch noch\r\nweitere Kurspotenzial.\"Angesichts einer derart dynamischen R\u00fcckeroberung des f\u00fcnfstelligen\r\nPreisniveaus, d\u00fcrfte der Krypto-Taler nicht nur Spekulanten\r\nanlocken, sondern zusehends auch institutionelle Adressen auf den\r\nPlan rufen\", schrieb Emden am Samstag in einem Marktkommentar, kurz\r\nnachdem der Bitcoin \u00fcber die 11 000 Dollar gestiegen ist. Das\r\nPh\u00e4nomen \"Fear of missing out\" beherrsche derzeit das Geschehen.\r\n\"Ein nicht unbedeutender Teil der Anleger hat schlichtweg Angst,\r\netwas zu verpassen. Die Hausse n\u00e4hrt die Hausse.\"Er warnt aber auch vor einer \u00fcbertriebenen Euphorie, da viele\r\nAnleger derzeit die Risiken ausblendeten. \"Die Kursrally scheint die\r\nSinne zu vernebeln. Die aktuellen Preisfantasien der Marktteilnehmer\r\nsorgen f\u00fcr hohe Volatilit\u00e4t am Markt. Gewinnmitnahmen und daraus\r\nresultierende kr\u00e4ftige R\u00fccksetzer sind jederzeit m\u00f6glich.\"/zb ISIN  US30303M1027\r\nAXC0025    2019-06-22/15:58"},
{"date": "22.06.2019", "time": "15:59", "text": "Im Streit um die 35-Stunden-Woche in der\r\nostdeutschen Metall- und Elektroindustrie ist ein weiterer\r\nEinigungsversuch gescheitert. Arbeitgeber und Gewerkschaft konnten\r\nsich nicht auf eine L\u00f6sung verst\u00e4ndigen, und es wurde kein neuer\r\nGespr\u00e4chstermin vereinbart, wie beide Seiten am Samstag mitteilten.Die IG Metall zeigte sich entt\u00e4uscht, dass die Arbeitgeber nicht\r\nbereit seien, die Wochenarbeitszeit in Ostdeutschland von 38 Stunden\r\nauf 35 Stunden wie im Westen zu verringern. \"30 Jahre nach dem\r\nMauerfall verweigern die Arbeitgeber eine Angleichung der\r\nArbeitsbedingungen in Ostdeutschland. Wir stellen nach sechs\r\nVerhandlungen fest, dass die Arbeitgeber keine Angleichung der\r\nArbeitsbedingungen wollen\", sagte der Verhandlungsf\u00fchrer, Olivier\r\nH\u00f6bel, nach insgesamt 13 Stunden Gespr\u00e4chen in Potsdam.Aus Sicht des Arbeitgeberverbands Gesamtmetall ist eine L\u00f6sung nur\r\nm\u00f6glich, \"wenn diese weder Standorte noch Arbeitspl\u00e4tze gef\u00e4hrdet\".\r\nEs liege ein Tarifvertrag auf dem Tisch, der \"eine feste dauerhafte\r\nWochenarbeitszeit\" vorsehe, \"die durch freiwillige\r\nBetriebsvereinbarungen passgenau f\u00fcr einzelne Besch\u00e4ftigtengruppen\r\nausgestaltet werden und die zwischen 30 und 40 Stunden liegen kann\".\r\nDabei sei auch die Einf\u00fchrung der 35-Stunden-Woche f\u00fcr einzelne\r\nBetriebe ab dem Jahr 2021 m\u00f6glich, stellte Gesamtmetall fest.Die IG Metall kritisierte den Vorschlag der Arbeitgeber als\r\n\"umfassendes Deregulierungsprogramm\". Danach w\u00e4re die Einf\u00fchrung der\r\n35-Stunden-Woche nicht verbindlich, sondern nur mit Zustimmung des\r\nArbeitgebers und bei vollem Kostenausgleich durch die Besch\u00e4ftigten\r\nm\u00f6glich gewesen. \"Jetzt werden wir die Arbeitszeitverk\u00fcrzung Betrieb\r\nf\u00fcr Betrieb auf die Tagesordnung setzen\", k\u00fcndigte H\u00f6bel\r\nan./brd/DP/zbAXC0026    2019-06-22/15:59"},
{"date": "22.06.2019", "time": "16:05", "text": "Der Chef des Deutschen Gewerkschaftsbundes\r\n(DGB) in Baden-W\u00fcrttemberg, Martin Kunzmann, hat einen ehrlichen\r\nAustausch \u00fcber die Ver\u00e4nderungen in der deutschen Wirtschaft\r\ngefordert. \"Wir d\u00fcrfen nichts sch\u00f6n reden\", sagte Martin Kunzmann\r\nder Deutschen Presse-Agentur mit Blick auf die Ver\u00e4nderungen durch\r\nMegatrends wie die Digitalisierung. \"Was sicher ist, ist der Wandel\r\n- in allen Branchen. Wir m\u00fcssen da aktiver in die Diskussion\r\nreingehen.\"Dabei sieht Kunzmann die Verantwortung durchaus auch bei den\r\nArbeitnehmern. \"Betriebsr\u00e4te und Arbeitgeber m\u00fcssen eng\r\nzusammenarbeiten, um den Wandel zu gestalten und Chancen\r\nauszuloten\", sagt er. \"Es muss darum gehen, Technologief\u00fchrerschaft\r\nzu erhalten und auszubauen.\"F\u00fcr das kommende Wochenende (29. Juni) ruft die IG Metall zu einer\r\ngro\u00dfen Kundgebung am Brandenburger Tor f\u00fcr eine gerechte\r\nTransformation auf. Die Gewerkschaft hatte j\u00fcngst nach einer\r\nBefragung kritisiert, viele Industriebetriebe der Branche seien\r\nnicht auf den digitalen und \u00f6kologischen Wandel vorbereitet. Knapp\r\ndie H\u00e4lfte der Unternehmen habe keine oder keine ausreichende\r\nStrategie, anstehende Ver\u00e4nderungen durch Digitalisierung und\r\nEnergiewende zu bew\u00e4ltigen.Dabei zieht sich der Wandel durch alle Branchen. \"Nahezu alle\r\nArbeitsfelder werden sich ver\u00e4ndern\", sagte Kunzmann. Laut einer\r\nStudie des Instituts f\u00fcr Arbeitsmarkt und Berufsforschung k\u00f6nnten\r\ndurch Entwicklungen wie Industrie 4.0 bis 2035 rund 1,46 Millionen\r\nArbeitspl\u00e4tze wegfallen. Gleichzeitig werden der IAB-Prognose\r\nzufolge aber 1,4 Millionen neue Jobs geschaffen.Der DGB hat deshalb ein sogenanntes Transformationskurzarbeitergeld\r\ngefordert, mit dessen Hilfe Besch\u00e4ftigte sich neben einem\r\nbestehenden Job neu qualifizieren k\u00f6nnen. Bundesarbeitsminister\r\nHubertus Heil (SPD) k\u00fcndigte nun f\u00fcr Herbst eine entsprechende\r\nGesetzesinitiative an. Die Bundesregierung hatte erst vor Kurzem\r\neine nationale Weiterbildungsstrategie vorgestellt.Das geht nach Einsch\u00e4tzung von Kunzmann in die richtige Richtung:\r\n\"Wir brauchen einen Rechtsanspruch auf Weiterbildung, um\r\nBerufsabschl\u00fcsse nachzuholen\", sagte er. Gleichzeitig warnte er\r\ndavor abzuwarten: \"Die Geschwindigkeit der Ver\u00e4nderung nimmt zu\",\r\nsagt er. Solange die Auftragsb\u00fccher voll seien, werde das Thema\r\nWeiterbildung und Qualifizierung oft vernachl\u00e4ssigt. \"Je weiter\r\nunten sich die Menschen in der Entgelttabelle bewegen, desto weniger\r\nWert wird von den Betrieben auf Fort- und Weiterbildung\r\ngelegt.\"/ang/DP/zbAXC0027    2019-06-22/16:05"},
{"date": "22.06.2019", "time": "16:05", "text": "Die Getr\u00e4nkeh\u00e4ndler rechnen mit einem\r\nKundenansturm zur bevorstehenden Hitzewelle in Deutschland. \"Die\r\nAbf\u00fcllung bei den Herstellern l\u00e4uft auf Hochtouren. Unsere Leute\r\nstellen sich auf Sonderschichten ein\", sagte G\u00fcnther Guder,\r\nGesch\u00e4ftsf\u00fchrender Vorstand beim Bundesverband des Deutschen\r\nGetr\u00e4nkefachgro\u00dfhandels, der Deutschen Presse-Agentur. W\u00e4hrend der\r\nhei\u00dfen Tage \"explodiert\" nach seinen Worten der Absatz: Es werde\r\nerfahrungsgem\u00e4\u00df 140 bis 180 Prozent der \u00fcblichen Menge umgeschlagen.Die Getr\u00e4nkefachgro\u00dfh\u00e4ndler, die Superm\u00e4rkte und Gastronomiebetriebe\r\nbeliefern sowie auch eigene Getr\u00e4nkem\u00e4rkte unterhalten, stellten\r\nsich darauf ein. \"Die gute Botschaft ist: Niemand wird in\r\nDeutschland verdursten.\" Allerdings sei es f\u00fcr die Betriebe\r\nschwieriger geworden, vor allem f\u00fcr den Transport Personal zu\r\nbekommen. \"Es fehlen in der gesamten Transportbranche mehrere\r\nzehntausend Arbeitskr\u00e4fte. Das macht auch dem Getr\u00e4nkefachgro\u00dfhandel\r\nzu schaffen\", verdeutlichte er.Sommertage machten sich besonders beim Mineralwasserabsatz\r\nbemerkbar. Jenseits der 25 Grad ziehe die Nachfrage an. Dies sei im\r\nGetr\u00e4nkefachgro\u00dfhandel auch schon in den vergangenen Wochen zu\r\nsp\u00fcren gewesen. Starke Absatzzuw\u00e4chse gebe es bei Hitze auch bei\r\nalkoholfreien Bieren und alkoholfreien Biermischgetr\u00e4nken.Die Brauer sind nach Verbandsangaben auf eine kr\u00e4ftig steigende\r\nNachfrage vorbereitet. \"Der Sommer und die Temperaturen kommen nicht\r\n\u00fcberraschend. Darauf haben sich die Brauereien eingestellt\", sagte\r\nder Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Deutschen Brauer-Bundes, Holger\r\nEichele. \"Dass wir im Juni Spitzen zum Teil ins Extreme sowohl bei\r\nden Temperaturen als auch beim Absatz haben, sind wir gewohnt.\"\u00c4hnlich \u00e4u\u00dferte sich die Privatbrauerei Veltins. \"Der Hof steht voll\r\nmit Lkw, die bis in die Abendstunden hinein verladen werden\", sagte\r\nSprecher Ulrich Biene. Das Sommerwetter sei willkommen. Der Mai 2019\r\nsei f\u00fcr die Braubranche im bev\u00f6lkerungsreichen Nordrhein-Westfalen\r\nein vergleichsweise schwacher Monat gewesen mit einem\r\nAussto\u00dfr\u00fcckgang von knapp zehn Prozent zum Vorjahresmonat. Damals\r\nh\u00e4tten w\u00e4rmere Tage, fr\u00fche Feiertage und die WM-Euphorie den Absatz\r\nbefl\u00fcgelt. Laut NRW-Verbandsdaten sei aber der Gesamtaussto\u00df der\r\nMitgliedsunternehmen in den ersten f\u00fcnf Monaten 2019 insgesamt\r\nstabil geblieben.Deutschland steht in der kommenden Woche gro\u00dfe Hitze bevor. Vor\r\nallem f\u00fcr den S\u00fcden und den S\u00fcdwesten erwartet der Deutsche\r\nWetterdienst (DWD) ab Dienstag H\u00f6chstwerte zwischen 38 und 39\r\nGrad./vd/DP/zbAXC0028    2019-06-22/16:05"},
{"date": "22.06.2019", "time": "16:05", "text": "In der Debatte um mehr Klimaschutz im Verkehr\r\nwill sich die CDU f\u00fcr neue Antriebsformen und einen besseren Mix von\r\nMobilit\u00e4tsangeboten stark machen. \"Wir lehnen es ab, Verkehrstr\u00e4ger\r\ngegeneinander auszuspielen oder Verkehrsteilnehmer mittels Verboten\r\nzu bevormunden\", hei\u00dft es in einem Papier von CDU-Bundesvize Thomas\r\nStrobl und Niedersachsens Wirtschaftsminister Bernd Althusmann. Das\r\nKonzept, \u00fcber das an diesem Montag der CDU-Bundesvorstand beraten\r\nsoll, liegt der Deutschen Presse-Agentur in Berlin vor. Zuerst\r\nberichtete das Redaktionsnetzwerk Deutschland (Samstag) dar\u00fcber.Der Handlungsdruck sei hoch, die Klima- und Abgasziele im Verkehr zu\r\nerreichen und auch Staus und Gesundheitssch\u00e4den gegenzusteuern.\r\nNicht zum Ziel f\u00fchre beim Klimaschutz allerdings \"staatlicher\r\nDirigismus, der glaubt, detailliert festlegen zu k\u00f6nnen, wie, wo und\r\nmit welcher Technologie dies erfolgt\". Vielmehr gehe es um eine\r\nKombination aus Anreizen, Ordnungsrecht und der Verantwortung des\r\neinzelnen.Konkret solle der Staat nicht vorgeben, ob k\u00fcnftig mit synthetischen\r\nKraftstoffen, Elektro-Batterien oder Wasserstoff gefahren werde.\r\n\"Selbst die Nutzung fossiler Ausgangsstoffe scheint mit neueren\r\nVerfahren zur Emissionsvermeidung weiterhin m\u00f6glich.\" Allein auf\r\nElektromobilit\u00e4t k\u00f6nne man sich nicht konzentrieren. Die deutschen\r\nAutobauer seien aufgefordert, technologieoffen zu denken und mehr in\r\nMaterialforschung, Leichtbau-Werkstoffe und die Entwicklung moderner\r\nAntriebstechnologien zu investieren.Ausgebaut werden sollten der Nahverkehr mit Bussen und Bahnen und\r\ndas bundesweite Bahn-Angebot. Das Wegenetz f\u00fcr Radler solle\r\nattraktiver und sicherer werden. Vor diesem Hintergrund sei in den\r\nSt\u00e4dten auch eine \"Neuaufteilung des begrenzten \u00f6ffentlichen Raums\"\r\nin Angriff zu nehmen. Vorgeschlagen wird in dem CDU-Papier auch, den\r\nMarkteintritt innovativer Fahrdienste wie Sharing-Angebote zu\r\nerm\u00f6glichen und an eine Klimakomponente zu koppeln. \"Eine Lizenz\r\nbekommt nur, wer emissionsarm f\u00e4hrt.\"Lufthansa-Chef Carsten Spohr forderte die Bahn zu Verbesserungen\r\nauf, um mehr Kurzstreckenfl\u00fcge im Inland vermeiden zu k\u00f6nnen. Der\r\nKonzern dringe seit Jahren darauf, solche Reisen auf die Bahn zu\r\nverlagern, sagte Spohr dem Magazin \"Der Spiegel\". \"Doch bislang gibt\r\nes viel zu wenige zuverl\u00e4ssige und wettbewerbsf\u00e4hige Angebote der\r\nBahn.\"/sam/bk/toz/DP/zb ISIN  DE0005190003  DE0007100000  DE0007664039\r\nAXC0029    2019-06-22/16:05"},
{"date": "22.06.2019", "time": "16:06", "text": "In der Diskussion um vielerorts rasant steigende\r\nMieten hat sich das b\u00f6rsennotierte Unternehmen Deutsche Wohnen\r\n f\u00fcr einen eigenen Weg entschieden: Ab 1. Juli w\u00fcrden\r\nk\u00fcnftige Mieterh\u00f6hungen so begrenzt, dass ein Haushalt maximal 30\r\nProzent seines Nettoeinkommens f\u00fcr die Nettokaltmiete aufwenden\r\nm\u00fcsse, k\u00fcndigte das Unternehmen - einer der gr\u00f6\u00dften deutschen\r\nImmobilienkonzerne - am Samstag auf seiner Internetseite an. Ferner\r\nsolle jede vierte neu zu vermietende Wohnung an Mieter mit Anspruch\r\nauf einen Wohnberechtigungsschein vergeben werden.Die freiwillige Selbstverpflichtung der Deutsche Wohnen f\u00fcr zun\u00e4chst\r\nf\u00fcnf Jahre in ganz Deutschland gelte auch dann, wenn der Mietspiegel\r\nweitere Erh\u00f6hungen erlaube, hei\u00dft es in der Erkl\u00e4rung. Bereits\r\nbestehende individuelle Vereinbarungen zwischen der Deutsche Wohnen\r\nund ihren Mietern, die im Vergleich mit der neuen\r\nSelbstverpflichtung f\u00fcr die Mieter vorteilhafter sind, blieben\r\nselbstverst\u00e4ndlich bestehen, hei\u00dft es weiter.Und: Weitere \"regulatorische Eingriffe in das Mietrecht\" k\u00f6nnten\r\ndazu f\u00fchren, dass die Selbstverpflichtung wieder zur\u00fcckgenommen\r\nwerde. Aus Sorge vor mehr Regulierung waren Aktien von Deutsche\r\nWohnen j\u00fcngst eingebrochen.Der Immobilienkonzern mit Sitz in Berlin hat rund 167 000 Wohnungen,\r\n70 Prozent davon in der Bundeshauptstadt, in der Wohnungsmangel\r\nherrscht. F\u00fcr viele Mieter wird es immer schwieriger, eine\r\nbezahlbare Bleibe zu finden - oder ihre Wohnung bei steigender Miete\r\nzu halten. Deutsche Wohnen ist der gr\u00f6\u00dfte private Vermieter in der\r\nHauptstadt. Mehrere Tausend Einheiten h\u00e4lt sie unter anderem im\r\nRhein-Main-Gebiet, Dresden und Leipzig sowie Hannover und\r\nBraunschweig.Berlins Regierender B\u00fcrgermeister Michael M\u00fcller (SPD) begr\u00fc\u00dfte die\r\nEntscheidung der Deutsche Wohnen. \"Sie verpflichtet sich zu\r\nsinnvollen und konkreten Ma\u00dfnahmen f\u00fcr eine verantwortungsvollere\r\nMietenpolitik\", sagte M\u00fcller am Samstag der Deutschen\r\nPresse-Agentur. Das sei nicht nur wichtig f\u00fcr Mieter mit niedrigerem\r\nEinkommen. \"Es ist auch ein wichtiges Signal der Deutschen Wohnen in\r\nder wohnungs- und mietenpolitischen Diskussion vor dem Hintergrund\r\nberechtigter Sorgen der Berlinerinnen und Berliner.\"Der rot-rot-gr\u00fcne Senat hatte am Dienstag Eckpunkte f\u00fcr einen noch\r\nzu erarbeitenden Gesetzentwurf zu einem Mietendeckel beschlossen.\r\nDamit sollen die Mieten in Berlin f\u00fcnf Jahre lang nicht steigen und\r\n\u00fcberh\u00f6hte Mieten auf Antrag gesenkt werden k\u00f6nnen. Das soll\r\ndauerhaft bezahlbaren Wohnraum sichern. M\u00f6glicherweise k\u00f6nnte das\r\nGesetz nach der Abstimmung im Abgeordnetenhaus dann im Januar 2020\r\nin Kraft treten. Berlin w\u00e4re bundesweit das erste Bundesland mit\r\neinem solchen Mietenstopp.Die Deutsche Wohnen versteht ihre Selbstverpflichtung offiziell\r\nnicht als umgehende Reaktion auf den geplanten Mietendeckel der\r\nrot-rot-gr\u00fcnen Berliner Koalition. \u00dcberlegungen dazu h\u00e4tten bereits\r\nam Jahresanfang begonnen. Damals hatte M\u00fcller alle\r\nWohnungsunternehmen aufgefordert, ihrer sozialen Verantwortung\r\nnachzukommen. Die Deutsche Wohnen nennt ihr Papier nun den\r\nGrundstein einer neuen Vermietungspraxis, mit der sie die\r\nrechtlichen Vorgaben deutlich \u00fcbertreffe.Beifall gab es am Samstag vom Verband Berlin-Brandenburgischer\r\nWohnungsunternehmen. Das \"Versprechen\" sei eine klare Botschaft.\r\nKein Mieter m\u00fcsse sich Sorgen machen, die Wohnung zu verlieren.\r\nDamit k\u00f6nne Berlins gr\u00f6\u00dfte Vermieterin beim Wort genommen werden,\r\nteilte der Verband am Samstag mit. Die Zusagen seien wegweisend und\r\nein wichtiger Beitrag zum Erhalt des sozialen Friedens. Auch der\r\nSpitzenverband der Wohnungswirtschaft begr\u00fc\u00dfte die Erkl\u00e4rung als\r\n\"gutes Signal\".In Berlin steht der b\u00f6rsennotierte Konzern besonders in der Kritik.\r\nDort hat die B\u00fcrgerinitiative \"Deutsche Wohnen und Co enteignen\" gut\r\n77 000 Unterschriften gesammelt. Nun wird gepr\u00fcft, ob die\r\nUnterschriften g\u00fcltig sind und ein Volksbegehren eingeleitet wird.\r\nAm Ende k\u00f6nnte ein Volksentscheid stehen./vl/DP/zb ISIN  DE000A0HN5C6\r\nAXC0030    2019-06-22/16:06"},
{"date": "25.06.2019", "time": "18:39", "text": "Wegen anhaltender politischer Konflikte\r\nscheuen die Anleger an Europas B\u00f6rsen weiter eine klare\r\nPositionierung. Der EuroStoxx 50  schloss am Dienstag\r\nmit einem Minus von 0,32 Prozent bei 3444,36 Punkten. Das bedeutete\r\nden dritten Verlusttag in Folge f\u00fcr den Leitindex der Eurozone.\u00c4hnlich erging es dem franz\u00f6sischen Cac 40 , der am\r\nDienstag letztlich 0,13 Prozent auf 5514,57 Punkte abgab. Der\r\nbritische FTSE 100  hielt sich indes wie schon am\r\nVortag etwas besser und ging 0,08 Prozent fester bei 7422,43 Z\u00e4hlern\r\naus dem Handel.In der vergangenen Woche hatten Signale der Notenbanken f\u00fcr eine\r\nnoch lockerere Geldpolitik die B\u00f6rsenstimmung befl\u00fcgelt. Doch\r\nangesichts der amerikanisch-iranischen Spannungen und vor dem\r\nnahenden G20-Gipfel, auf dem Gespr\u00e4che zwischen US-Pr\u00e4sident Donald\r\nTrump und seinem chinesischen Amtskollegen Xi Jinping \u00fcber den\r\nHandelskonflikt beider L\u00e4nder stattfinden sollen, hielten sich die\r\nInvestoren zuletzt sichtbar zur\u00fcck.Aus Branchensicht hatten die Aktien von Bergbaukonzernen die Nase\r\nvorn: Der Subindex  im marktbreiten Stoxx Europe 600\r\n gewann 0,73 Prozent. Dazu passte, dass der Goldpreis\r\nseinen j\u00fcngsten H\u00f6henflug fortsetzte. Das Edelmetall erh\u00e4lt derzeit\r\nvon mehreren Seiten Zulauf. Zum einen sorgt die Aussicht auf\r\nZinssenkungen durch die US-Notenbank f\u00fcr Preisauftrieb. Der Grund:\r\nGold hat einen \"nat\u00fcrlichen\" Zinsnachteil, weil es im Gegensatz zu\r\nvielen Finanzanlagen keine Ertr\u00e4ge wie Zinsen abwirft. Dieser\r\nNachteil wiegt mit fallenden Zinsen jedoch schw\u00e4cher, was den\r\nGoldpreis treibt. Hinzu kommen die zahlreichen politischen und\r\nwirtschaftlichen Krisen in der Welt.Schlusslicht in der \u00dcbersicht war dagegen der Index der\r\nAutoindustrie  mit einem Minus von \u00fcber einem Prozent.Unter den Einzelwerten lie\u00df ein \u00dcbernahmeangebot die Aktien von\r\nAltran Technologies  in Paris um \u00fcber 22 Prozent auf\r\n14,015 Euro nach oben schnellen, was den h\u00f6chsten Stand seit dem\r\nFr\u00fchjahr 2018 bedeutete. Der Unternehmensberater Capgemini\r\n will den Technologieberater und\r\nIngenieurdienstleister f\u00fcr 14 Euro je-Aktie \u00fcbernehmen. Ohne\r\nBer\u00fccksichtigung von Schulden w\u00e4re der Deal damit 3,6 Milliarden\r\nEuro schwer. Die Anteilscheine von Capgemini zogen an der\r\nCac-40-Spitze um fast achteinhalb Prozent an.Die Transaktion k\u00f6nne helfen, die Bewertungsl\u00fccke zum Wettbewerber\r\nAccenture zu schlie\u00dfen, sagte Analyst Neil Campling von der Bank\r\nMirabaud. Laut seinem Kollegen Michael Briest von der\r\nschweizerischen Gro\u00dfbank UBS d\u00fcrfte die \u00dcbernahme die Gewinne von\r\nCapgemini deutlich steigern./gl/he ISIN  GB0001383545  FR0003500008  EU0009658145\r\nAXC0276    2019-06-25/18:39"},
{"date": "25.06.2019", "time": "19:03", "text": "WASHINGTON (dpa-AFX) - Die bisherige Sprecherin von First Lady Melania Trump, Stephanie Grisham, soll neue Pressesprecherin von US-Pr\u00e4sident Donald Trump werden. Das teilte Melania Trump am Dienstag auf Twitter mit./hma/DP/stw\r\nAXC0277    2019-06-25/19:03"},
{"date": "25.06.2019", "time": "19:09", "text": "Nach einem freundlichen\r\nWochenauftakt haben die wichtigsten osteurop\u00e4ischen Aktienm\u00e4rkte am\r\nDienstag durch die Bank Verluste erlitten. Diese fielen deutlicher\r\naus als an Europas Leitb\u00f6rsen und an der Wall Street.Der Moskauer RTS-Index  verlor 0,57 Prozent auf\r\n1379,15 Punkte.In Warschau sank der Wig-30-Index  um 1,03 Prozent auf\r\n2649,09 Punkte. Der breiter gefasste Wig gab um 0,87 Prozent auf 59\r\n480,64 Z\u00e4hler nach.F\u00fcr Druck sorgten Verluste polnischer B\u00f6rsen-Schwergewichte. So\r\nb\u00fc\u00dften die Anteilsscheine des Versicherers PZU 0,85 Prozent ein. Die\r\nTtel der Santander Bank Polska sackten um 1,33 Prozent ab. Innerhalb\r\nder Bankenbranche schlossen auch PKO Bank Polski schw\u00e4cher mit minus\r\n2,20 Prozent.Zudem verbilligten sich die Aktien des \u00d6lkonzern PGNiG\r\n um 2,95 Prozent. Die Anteilsscheine des\r\nBranchenkollegen PKN Orlen zeigten einen geringeren Abschlag von\r\n0,66 Prozent. Die gr\u00f6\u00dften Verluste innerhalb der konventionellen\r\nEnergiebranche verzeichneten Grupa Lotos : Sie\r\nrutschten um mehr als viereinhalb Prozent ab.Unter den wenigen Gewinnern bei den Schwergewichten waren die\r\nWertpapiere des Videospieleherstellers CD Projekt vertreten: Sie\r\ngewannen 0,55 Prozent. Die Aktien von PGE stiegen um 0,84 Prozent.An der Prager B\u00f6rse verlor der tschechische Leitindex PX\r\n 1,53 Prozent auf 1040,05 Punkte. Das Handelsvolumen\r\nlag bei 0,52 (Vortag: 0,19) Milliarden tschechischen Kronen.Als deutliche Belastung erwies sich die Erste Group: Die\r\ntschechische Notierung der Bank sackte um ann\u00e4hernd f\u00fcnf Prozent ab,\r\nnachdem bekannt geworden war, dass die Erste Group einen\r\nRechtsstreit in Rum\u00e4nien verloren habe und deswegen eine\r\nR\u00fcckstellung von bis zu 230 Millionen Euro bilden m\u00fcsse.Klare Abschl\u00e4ge von 3,70 Prozent verzeichneten auch die Aktien der\r\nVienna Insurance Group. Dahinter rangierten die Anteilsscheine von\r\nAvast, die 1,69 Prozent tiefer schlossen.Unter den Gewinnern legten die Aktien des Versorger CEZ\r\n mit 0,74 Prozent am meisten zu. Die Papiere des\r\nSoftdrink-Konzerns Kofola gewannen 0,69 Prozent.In Budapest schloss der ungarische Leitindex Bux 1,02 Prozent tiefer\r\nbei 40 061,95 Punkten. Das Handelsvolumen belief sich auf 9,9\r\n(zuletzt: 8,5) Milliarden ungarische Forint. Wie der Markt erwartet\r\nhatte, belie\u00df die ungarische Notenbank den Leitzinssatz des Landes\r\nunver\u00e4ndert bei 0,90 Prozent. Der Zinssatz f\u00fcr Tagesgeldeinlagen\r\nblieb unver\u00e4ndert bei minus 0,05 Prozent.Zudem \u00e4u\u00dferten sich die W\u00e4hrungsh\u00fcter zur Teuerung: Demnach d\u00fcrfte\r\ndie Inflation 2019 und in den beiden kommenden Jahren etwas h\u00f6her\r\nausfallen, als bisher erwartet worden sei. Die Prognose f\u00fcr 2019 sei\r\num 0,1 Prozentpunkte nach oben geschraubt worden und liege nun bei\r\n3,2 Prozent.Die ungarischen Schwergewichte erlitten mehrheitlich Verluste. Die\r\ngr\u00f6\u00dften Abgaben verzeichneten OTP Bank  mit minus 1,79\r\nProzent. Die Aktien des Mineral\u00f6lkonzerns Mol gaben um 1,03 Prozent\r\nnach. Gedeon Richter verbilligten sich um 1,25 Prozent. MTelekom\r\n stemmten sich indes mit plus 0,72 gegen den\r\nNegativtrend./sto/APA/gl/stw ISIN  RU000A0JPEB3  XC0009698371  XC0009655090  PL9999999375\r\nAXC0278    2019-06-25/19:09"},
{"date": "25.06.2019", "time": "19:17", "text": "Der Sportwagenbauer Porsche ruft wegen\r\nm\u00f6glicher Wegrollgefahr weltweit fast 337 000 Autos in die\r\nWerkst\u00e4tten. In Deutschland sind knapp 26 500 Fahrzeuge vom Typ\r\nPanamera und Cayenne betroffen, wie ein Sprecher am Dienstag\r\nbest\u00e4tigte. Zuvor hatte \"Kfz-R\u00fcckrufe.de\" dar\u00fcber berichtet. Am\r\nMontag war zun\u00e4chst nur der R\u00fcckruf von 100 000 Porsche-Fahrzeugen\r\nin den USA bekannt geworden. Es geht um einen m\u00f6glichen Defekt in\r\nder Verbindung zwischen W\u00e4hlhebel und Getriebe, der dazu f\u00fchren\r\nk\u00f6nnte, dass der gew\u00e4hlte Gang nicht richtig eingelegt ist, wie\r\nPorsche erl\u00e4uterte. Ist \"P\" wie \"Parken\" eingelegt, k\u00f6nnte das Auto\r\ndadurch wegrollen, wenn nicht zugleich auch die sogenannte\r\nParkbremse angezogen ist.Porsche will betroffene Kunden vom 11. August an anschreiben, damit\r\nein Kunststoffteil in der Verbindung zwischen W\u00e4hlhebel und Getriebe\r\nin der Werkstatt ausgetauscht werden kann. Bis dahin k\u00f6nnten die\r\nAutos weiter gefahren werden, die Fahrer sollten aber stets\r\nzus\u00e4tzlich die Parkbremse anziehen, hie\u00df es. Betroffen sind\r\nCayenne-Modelle der Baujahre 2002 bis 2010 und Panamera-Modelle der\r\nBaujahre 2008 bis 2016./eni/DP/stw ISIN  DE0007664039\r\nAXC0281    2019-06-25/19:17"},
{"date": "25.06.2019", "time": "19:28", "text": "Die bisherige Sprecherin von First Lady\r\nMelania Trump, Stephanie Grisham, soll neue Pressesprecherin von\r\nUS-Pr\u00e4sident Donald Trump werden. Das teilte Melania Trump am\r\nDienstag auf Twitter mit. Grisham folgt als Sprecherin des Wei\u00dfen\r\nHauses auf Sarah Sanders, die auf eigenen Wunsch zum Monatsende\r\nausscheidet. Melania Trump schrieb, sie k\u00f6nne sich keine bessere\r\nPerson vorstellen, um der Regierung und dem Land zu dienen.Grisham geh\u00f6rt seit langem zum Umfeld Trumps. Sie stie\u00df 2015 zu\r\ndessen Wahlkampfteam und ist damit eine der wenigen\r\nMitarbeiterinnen, die sich aus den Anfangstagen halten konnten. Sie\r\ngilt als \u00e4u\u00dferst loyal und soll f\u00fcr einige Entscheidungen hinter den\r\nKulissen verantwortlich gewesen sein. So gab es etwa Berichte, dass\r\nsie im vergangenen November eine treibende Kraft bei der Entlassung\r\nder stellvertretenden Nationalen Sicherheitsberaterin Mira Ricardel\r\nwar.Trump hatte vor knapp zwei Wochen mitgeteilt, dass Sanders das Wei\u00dfe\r\nHaus zum Monatsende verlassen wird. Sanders (36) hatte danach\r\nbetont, der Job als Sprecherin des Wei\u00dfen Hauses sei \"die Ehre\r\nmeines Lebens\" gewesen. Zur Begr\u00fcndung f\u00fcr ihr Ausscheiden hatte sie\r\nangegeben, sie wolle nun mehr Zeit mit ihrer Familie und ihren vier,\r\nf\u00fcnf und sieben Jahre alten Kindern verbringen.Sanders war unter Journalisten in die Kritik geraten, weil sie immer\r\nweniger Pressekonferenzen abhielt. Der von Trump verachtete\r\nUS-Sender CNN schrieb zu ihrem Abschied: \"Sarah Sanders prim\u00e4res\r\nVerm\u00e4chtnis als Pressesprecherin des Wei\u00dfen Hauses wird der Tod des\r\nt\u00e4glichen Pressebriefings sein.\" Sanders' letzte kurze\r\nPressekonferenz im Briefing-Raum des Wei\u00dfen Hauses war am 11. M\u00e4rz.Sanders - die auf Sean Spicer als Sprecherin des Wei\u00dfen Hauses\r\ngefolgt war - fiel besonders durch ihre nach au\u00dfen fast\r\nbedingungslose Loyalit\u00e4t zu Trump auf. Als ihr Abschied verk\u00fcndet\r\nwurde, sagte Sanders, sie sei dem Pr\u00e4sidenten ewig dankbar f\u00fcr die\r\nAufgabe - und sie sei stolz auf alles, was Trump erreicht habe. \"Ich\r\nliebe den Pr\u00e4sidenten und meinen Job.\" Ihre wichtigste Aufgabe sei\r\naber, ihren Kindern eine Mutter zu sein.Sanders will nun nach Arkansas zur\u00fcckkehren. Ihr Vater Mike Huckabee\r\nwar 1996 bis 2007 Gouverneur des Bundesstaats. Sarah Sanders schloss\r\nnicht aus, in Zukunft f\u00fcr das Amt zu kandidieren. Trump hatte zu\r\nseiner scheidenden Mitarbeiterin gesagt: \"Sie ist eine besondere\r\nPerson mit au\u00dfergew\u00f6hnlichen Talenten, die unglaubliche Arbeit\r\ngeleistet hat.\" Er hoffe, sie werde einmal als Gouverneurin in\r\nArkansas kandidieren und in die Fu\u00dfstapfen ihres Vaters\r\ntreten./cy/hma/DP/stwAXC0283    2019-06-25/19:28"},
{"date": "01.07.2019", "time": "19:44", "text": "(neu: Im zweiten Absatz wurde aktualisiert, dass die Polizei die\r\nR\u00e4umung einleitete)HONGKONG (dpa-AFX) - Am Jahrestag der R\u00fcckgabe Hongkongs an China\r\nsind die seit Wochen andauernden Proteste in der Finanzmetropole\r\neskaliert. Hunderte Protestler besetzten am Montagabend das\r\nParlament der Stadt, den Legislativrat. Zuvor hatten sie eine\r\nGlasfront und Teile eines Zauns an dem Regierungsgeb\u00e4ude zerst\u00f6rt.\r\nEinige Demonstranten bespr\u00fchten W\u00e4nde im Geb\u00e4ude mit Protestparolen\r\nund zerst\u00f6rten Teile der Einrichtung.Die Polizei zog sich zun\u00e4chst zur\u00fcck, nachdem sie \u00fcber Stunden\r\nversucht hatte, die Demonstranten vor dem Eindringen abzuhalten. In\r\nder Nacht zum Dienstag (Ortszeit) positionierten sich dann mit\r\nSchutzschilden, Schlagst\u00f6cken und Gewehren mit Gummigeschossen\r\nausger\u00fcstete Beamte vor den Eing\u00e4ngen, um das Geb\u00e4ude zu r\u00e4umen.\r\nAuch vertrieben die Polizisten Protestler mit Pfefferspray von\r\numliegenden Stra\u00dfen.Viele der Demonstranten trugen Schutzbrillen, Helme und Masken. Auch\r\nnutzten sie aufgespannte Regenschirme, um sich vor dem Pfefferspray\r\nder Polizei zu sch\u00fctzen. Regenschirme gelten als Symbol der\r\nHongkonger Demokratiebewegung.Gleichzeitig nahmen am Abend Hunderttausende Menschen an einem\r\nfriedlichen Protestmarsch teil. Sie demonstrierten erneut gegen die\r\nRegierung und ein umstrittenes Auslieferungsgesetz, das die\r\nFinanzmetropole seit Wochen in Atem h\u00e4lt.Anders als sonst \u00fcblich verfolgten Hongkongs Regierungschefin Carrie\r\nLam und die geladenen G\u00e4ste die traditionelle Fahnenzeremonie zum\r\nJahrestag nicht im Freien, sondern auf einem Bildschirm in einem\r\nnahe gelegenen Kongresszentrum, was offiziell mit schlechtem Wetter\r\nbegr\u00fcndet wurde.Am 1. Juli 1997 hatte Gro\u00dfbritannien seine Kronkolonie Hongkong an\r\nChina zur\u00fcckgegeben. Eigentlich stehen den Hongkongern laut\r\nR\u00fcckgabevertrag bis 2047 mehr Freiheiten zu als den Chinesen in der\r\nVolksrepublik. Doch immer mehr Hongkonger f\u00fchlen, dass Peking schon\r\njetzt ihre Rechte beschneidet.Schon zuvor hatten Beobachter damit gerechnet, dass die \u00fcblichen\r\nProteste am Jahrestag wegen der ohnehin aufgeheizten Stimmung in\r\ndiesem Jahr besonders gro\u00df ausfallen d\u00fcrften. Um nicht in die N\u00e4he\r\nder Ausschreitungen am Regierungsviertel zu geraten, k\u00fcndigten die\r\nOrganisatoren des gro\u00dfen Protestmarsches kurzfristig an, die Route\r\nzu \u00e4ndern.In den vergangenen Wochen erlebte die Stadt wegen eines umstrittenen\r\nGesetzes f\u00fcr Auslieferungen an China die gr\u00f6\u00dften Proteste seit drei\r\nJahrzehnten. Bis zu zwei Millionen Menschen gingen auf die Stra\u00dfe,\r\num gegen die Politik von Regierungschefin Lam zu protestieren.Das Auslieferungsgesetz w\u00fcrde es Hongkongs Beh\u00f6rden erlauben, von\r\nChina beschuldigte Personen an die Volksrepublik auszuliefern.\r\nKritiker warnen, Chinas Justiz sei nicht unabh\u00e4ngig und diene der\r\npolitischen Verfolgung. Auch drohten Folter und Misshandlungen.Lam hatte das Auslieferungsgesetz nach dem Aufschrei in der\r\nBev\u00f6lkerung zwar auf Eis gelegt. Die Demonstranten wollen aber\r\nweiter protestieren, bis das Gesetz offiziell zur\u00fcckgenommen wird,\r\ninhaftierte Mitglieder der Protestbewegung freikommen und Polizisten\r\nbestraft werden, die schon bei einem Protest am 12. Juni gewaltsam\r\ngegen Demonstranten vorgegangen waren.In einer Rede anl\u00e4sslich der Feierlichkeiten entschuldigte sich Lam\r\nam Montag erneut f\u00fcr ihr Vorgehen. Sie betonte aber, in guter\r\nAbsicht gehandelt zu haben: \"Ich werde meine Lektion lernen und\r\nsicherstellen, dass die zuk\u00fcnftige Arbeit der Regierung enger und\r\nbesser auf die Bestrebungen, Gef\u00fchle und Meinungen der Gemeinschaft\r\neingeht.\" Die Hongkonger F\u00fchrung m\u00fcsse dringend ihren Regierungsstil\r\nreformieren, was von ihr selbst ausgehen werde. Weiter versprach\r\nLam, sich um mehr Wohnraum zu k\u00fcmmern und das Bildungs- und\r\nGesundheitssystem zu st\u00e4rken.Lams Rede im Kongresszentrum wurde von der pro-demokratischen\r\nAbgeordneten Helena Wong Pik-wan unterbrochen, die wiederholt rief:\r\n\"Carrie Lam tritt zur\u00fcck, zieh das b\u00f6se Gesetz zur\u00fcck\". Anschlie\u00dfend\r\nwurde die Abgeordnete von Sicherheitsleuten aus dem Raum\r\ngebracht./jpt/DP/fbaAXC0235    2019-07-01/19:44"},
{"date": "25.06.2019", "time": "19:19", "text": "Wenige Tage vor dem EU-Sondergipfel zur\r\nBesetzung europ\u00e4ischer Spitzenposten laufen Gespr\u00e4che auf allen\r\nEbenen. Kanzlerin Angela Merkel will ihren Kurs an diesem Mittwoch\r\nin kleinem Kreis abstecken. Bereits f\u00fcr Dienstagabend (19.00 Uhr)\r\nwar in Br\u00fcssel ein Gespr\u00e4ch der Fraktionschefs der vier gr\u00f6\u00dften\r\nParteien im EU-Parlament angesetzt. An beiden Formaten sollte der\r\nCSU-Politiker Manfred Weber teilnehmen, der um das Amt des\r\nEU-Kommissionschefs k\u00e4mpft. Seine Chancen werden aber inzwischen als\r\ngering eingesch\u00e4tzt.Neben Merkel und Weber werden am Mittwoch in Berlin auch die\r\nCDU-Chefin Annegret Kramp-Karrenbauer, der CSU-Vorsitzende Markus\r\nS\u00f6der sowie der Pr\u00e4sident der Europ\u00e4ischen Volkspartei (EVP), Joseph\r\nDaul, im Kanzleramt erwartet. Ein entsprechender Bericht der\r\n\"S\u00fcddeutschen Zeitung\" wurde der Deutschen Presse-Agentur am\r\nDienstag best\u00e4tigt. Ein Regierungssprecher teilte dazu auf Anfrage\r\nnur mit: \"Wir bitten um Verst\u00e4ndnis, dass wir zu internen\r\nGespr\u00e4chsterminen der Bundeskanzlerin grunds\u00e4tzlich keine Auskunft\r\ngeben.\"Weber war bei der Europawahl Ende Mai als Spitzenkandidat der\r\nchristdemokratischen Parteienfamilie EVP angetreten. Das Parlament\r\nhatte anschlie\u00dfend mehrheitlich entschieden, nur einen der\r\nSpitzenkandidaten zum Kommissionschef zu w\u00e4hlen. Die Staats- und\r\nRegierungschefs schlagen zwar einen Kandidaten vor, anschlie\u00dfend\r\nbraucht er jedoch eine Mehrheit im EU-Parlament. Derzeit gibt es\r\nallerdings weder im Rat der Staats- und Regierungschefs noch im\r\nParlament eine Mehrheit f\u00fcr einen Kandidaten.Weil die EVP erneut die gr\u00f6\u00dfte Fraktion im Parlament bildet, erhebt\r\nWeber Anspruch auf den Posten. Allerdings sind auch der\r\nSozialdemokrat Frans Timmermans und die Liberale Margrethe Vestager\r\nim Rennen. Neben der Nachfolge von EU-Kommissionschef Jean-Claude\r\nJuncker m\u00fcssen vier weitere Topjobs besetzt werden. Herauskommen\r\nsoll ein Personalpaket, das sowohl alle Parteien als auch die\r\nGeschlechter und europ\u00e4ischen Regionen ber\u00fccksichtigt.Um diese knifflige Aufgabe zu l\u00f6sen, treffen sich Merkel und ihre\r\nEU-Kollegen am Sonntagabend zu einem Sondergipfel in Br\u00fcssel. Bei\r\neinem vorherigen EU-Gipfel hatten sie sich nicht einigen k\u00f6nnen.\r\nGegen Weber formierte sich heftiger Widerstand. Vor allem der\r\nfranz\u00f6sische Pr\u00e4sident Emmanuel Macron hatte sich erneut deutlich\r\ngegen Weber und das Spitzenkandidatenprinzip ausgesprochen.Wie ein Kompromiss aussehen k\u00f6nnte, ist unklar. Merkel d\u00fcrfte auch\r\nam Rande des G20-Gipfels im japanischen Osaka Gespr\u00e4che dar\u00fcber\r\nf\u00fchren. Die Kanzlerin reist an diesem Donnerstag nach Japan, am\r\nSamstagabend will sie zur\u00fcckkehren.Es spreche alles f\u00fcr eine L\u00f6sung bis zum 30. Juni, sagte Merkel nach\r\nTeilnehmerangaben am Dienstag in einer Sitzung der Unionsfraktion.\r\nSie machte den Angaben zufolge deutlich, dass sie weiter Manfred\r\nWeber unterst\u00fctze und auch am Spitzenkandidatenprinzip festhalten\r\nwolle. Weitere Teilnehmer hatten in der Sitzung indessen den\r\nEindruck, dass Merkel nur noch wenig Chancen f\u00fcr Weber sehe.Der Gr\u00fcnen-Politiker Sven Giegold forderte: \"Alle Fraktionen im\r\nEuropaparlament sollten jetzt f\u00fcr die Verteidigung des\r\nSpitzenkandidatenprinzips k\u00e4mpfen.\" Einzelne Kandidaten d\u00fcrften\r\njetzt nicht ausgeschlossen oder aber als alternativlos dargestellt\r\nwerden, auch nicht Weber, sagte Giegold der dpa. \"Das\r\nEuropaparlament darf sich nicht selbst schw\u00e4chen\", mahnte der Gr\u00fcne.\r\n\"Eine Entscheidung im Hinterzimmer des Europ\u00e4ischen Rats w\u00fcrde den\r\npositiven Schwung der Europawahl schnell wieder ausbremsen.\"Die gr\u00f6\u00dften Fraktionen im Parlament arbeiten derzeit an einer Art\r\nKoalitionsvertrag mit politischen Vorgaben f\u00fcr den n\u00e4chsten\r\nKommissionschef. Weber will darauf sein Mandat gr\u00fcnden. An diesem\r\nDienstag (19.00 Uhr) wollten die Fraktionschefs von EVP,\r\nSozialdemokraten, Liberalen und Gr\u00fcnen dar\u00fcber beraten.Der Termin f\u00fcr die Wahl des Parlamentspr\u00e4sidenten - einer der f\u00fcnf\r\nPosten - wird voraussichtlich verschoben. Das Votum solle auf\r\nVorschlag der Fraktionen vom 2. auf den 3. Juli verlegt werden,\r\nteilte das Parlament am Dienstag mit. Das letzte Wort haben die\r\nFraktionschefs bei einem Treffen am Sonntag./bk/vsr/wim/DP/stwAXC0282    2019-06-25/19:19"},
{"date": "01.07.2019", "time": "20:46", "text": "Der Bitcoin hat am Montag seine j\u00fcngste\r\nTalfahrt fortgesetzt. Nachdem sich die Kryptow\u00e4hrung auf der\r\nHandelsplattform Bitstamp zun\u00e4chst nur mit M\u00fche auf H\u00f6he des\r\nVortagestiefs bei gut 10 650 US-Dollar stabilisieren konnte, geriet\r\nsie im Nachmittagsgesch\u00e4ft zunehmend unter Druck. Der Bitcoin fiel\r\nsogar wieder kurz unter 10 000 US-Dollar - ein Niveau, das er\r\nzuletzt vorletzte Woche Freitag gesehen hatte. Am Abend erholte sich\r\ndie Kryptow\u00e4hrung wieder etwas und ein Bitcoin kostete 10 228\r\nUS-Dollar.Letzte Woche Mittwoch hatte der Bitcoin noch bei 13 880 US-Dollar\r\nden h\u00f6chsten Stand seit Januar 2018 erreicht. Seitdem zeigt der\r\nTrend wieder nach unten. \"Die Serie der Gewinnmitnahmen scheint noch\r\nnicht gestoppt\", sagte Bitcoin-Analyst Timo Emden. \"Anleger scheinen\r\ndazugelernt zu haben und lehnen sich nicht wie im Jahr 2017 zu weit\r\naus dem Fenster.\" Im Dezember 2017 hatte der Bitcoin im Hype um die\r\nsogenannte Blockchain-Technologie, auf der Kryptow\u00e4hrungen basieren,\r\nbei 19 666 US-Dollar den h\u00f6chsten Stand seiner Geschichte erreicht.Die Kryptow\u00e4hrung l\u00e4uft laut Emden nun Gefahr, in einen\r\nAbw\u00e4rtsstrudel zu geraten. Sollten bei 10 000 Dollar keine\r\nAnschlussk\u00e4ufe erfolgen, w\u00e4re die n\u00e4chste Tausendermarke von 9 000\r\nDollar ein n\u00e4chster Haltepunkt.Der wesentliche Grund f\u00fcr den H\u00f6henflug des Bitcoin und anderer\r\nKryptow\u00e4hrungen im gerade abgelaufenen Juni war B\u00f6rsianer zufolge\r\ndie Ank\u00fcndigung des Online-Netzwerkes Facebook  und\r\nweiterer Unternehmen, eine globale Digitalw\u00e4hrung namens Libra\r\nschaffen zu wollen. Ferner st\u00fctzte die Aussicht auf eine lockerere\r\nGeldpolitik gro\u00dfer Notenbanken. Das Argument lautet, \u00e4hnlich wie\r\nbeim Goldpreis, dass zinslose Anlagen bei fallenden Zinsen\r\nattraktiver w\u00fcrden./la/heAXC0242    2019-07-01/20:46"},
{"date": "01.07.2019", "time": "20:03", "text": "(neu: Besetzung des Parlaments beendet)HONGKONG (dpa-AFX) - Am Jahrestag der R\u00fcckgabe Hongkongs an China\r\nsind die seit Wochen andauernden Proteste in der Finanzmetropole\r\neskaliert. Hunderte Protestler besetzten am Montagabend das\r\nParlament der Stadt, den Legislativrat. Zuvor hatten sie eine\r\nGlasfront und Teile eines Zauns an dem Regierungsgeb\u00e4ude zerst\u00f6rt.\r\nEinige Demonstranten bespr\u00fchten W\u00e4nde im Geb\u00e4ude mit Protestparolen\r\nund zerst\u00f6rten Teile der Einrichtung.Die Polizei zog sich zun\u00e4chst zur\u00fcck, nachdem sie \u00fcber Stunden\r\nversucht hatte, die Demonstranten vor dem Eindringen abzuhalten. In\r\nder Nacht zum Dienstag (Ortszeit) r\u00e4umten mit Schutzschilden,\r\nSchlagst\u00f6cken und Gewehren mit Gummigeschossen ausger\u00fcstete Beamte\r\ndann das Areal und durchsuchten das Parlamentsgeb\u00e4ude. Wie die\r\nHongkonger Zeitung \"South China Morningpost\" berichtete, hatten sich\r\ndie Besetzer bis dahin schon aus dem Geb\u00e4ude zur\u00fcckgezogen.Viele der Demonstranten trugen Schutzbrillen, Helme und Masken. Auch\r\nnutzten sie aufgespannte Regenschirme, um sich vor dem Pfefferspray\r\nder Polizei zu sch\u00fctzen. Regenschirme gelten als Symbol der\r\nHongkonger Demokratiebewegung.Gleichzeitig nahmen am Abend Hunderttausende Menschen an einem\r\nfriedlichen Protestmarsch teil. Sie demonstrierten erneut gegen die\r\nRegierung und ein umstrittenes Auslieferungsgesetz, das die\r\nFinanzmetropole seit Wochen in Atem h\u00e4lt.Anders als sonst \u00fcblich verfolgten Hongkongs Regierungschefin Carrie\r\nLam und die geladenen G\u00e4ste die traditionelle Fahnenzeremonie zum\r\nJahrestag nicht im Freien, sondern auf einem Bildschirm in einem\r\nnahe gelegenen Kongresszentrum, was offiziell mit schlechtem Wetter\r\nbegr\u00fcndet wurde.Am 1. Juli 1997 hatte Gro\u00dfbritannien seine Kronkolonie Hongkong an\r\nChina zur\u00fcckgegeben. Eigentlich stehen den Hongkongern laut\r\nR\u00fcckgabevertrag bis 2047 mehr Freiheiten zu als den Chinesen in der\r\nVolksrepublik. Doch immer mehr Hongkonger f\u00fchlen, dass Peking schon\r\njetzt ihre Rechte beschneidet.Schon zuvor hatten Beobachter damit gerechnet, dass die \u00fcblichen\r\nProteste am Jahrestag wegen der ohnehin aufgeheizten Stimmung in\r\ndiesem Jahr besonders gro\u00df ausfallen d\u00fcrften. Um nicht in die N\u00e4he\r\nder Ausschreitungen am Regierungsviertel zu geraten, k\u00fcndigten die\r\nOrganisatoren des gro\u00dfen Protestmarsches kurzfristig an, die Route\r\nzu \u00e4ndern.In den vergangenen Wochen erlebte die Stadt wegen eines umstrittenen\r\nGesetzes f\u00fcr Auslieferungen an China die gr\u00f6\u00dften Proteste seit drei\r\nJahrzehnten. Bis zu zwei Millionen Menschen gingen auf die Stra\u00dfe,\r\num gegen die Politik von Regierungschefin Lam zu protestieren.Das Auslieferungsgesetz w\u00fcrde es Hongkongs Beh\u00f6rden erlauben, von\r\nChina beschuldigte Personen an die Volksrepublik auszuliefern.\r\nKritiker warnen, Chinas Justiz sei nicht unabh\u00e4ngig und diene der\r\npolitischen Verfolgung. Auch drohten Folter und Misshandlungen.Lam hatte das Auslieferungsgesetz nach dem Aufschrei in der\r\nBev\u00f6lkerung zwar auf Eis gelegt. Die Demonstranten wollen aber\r\nweiter protestieren, bis das Gesetz offiziell zur\u00fcckgenommen wird,\r\ninhaftierte Mitglieder der Protestbewegung freikommen und Polizisten\r\nbestraft werden, die schon bei einem Protest am 12. Juni gewaltsam\r\ngegen Demonstranten vorgegangen waren.In einer Rede anl\u00e4sslich der Feierlichkeiten entschuldigte sich Lam\r\nam Montag erneut f\u00fcr ihr Vorgehen. Sie betonte aber, in guter\r\nAbsicht gehandelt zu haben: \"Ich werde meine Lektion lernen und\r\nsicherstellen, dass die zuk\u00fcnftige Arbeit der Regierung enger und\r\nbesser auf die Bestrebungen, Gef\u00fchle und Meinungen der Gemeinschaft\r\neingeht.\" Die Hongkonger F\u00fchrung m\u00fcsse dringend ihren Regierungsstil\r\nreformieren, was von ihr selbst ausgehen werde. Weiter versprach\r\nLam, sich um mehr Wohnraum zu k\u00fcmmern und das Bildungs- und\r\nGesundheitssystem zu st\u00e4rken.Lams Rede im Kongresszentrum wurde von der pro-demokratischen\r\nAbgeordneten Helena Wong Pik-wan unterbrochen, die wiederholt rief:\r\n\"Carrie Lam tritt zur\u00fcck, zieh das b\u00f6se Gesetz zur\u00fcck\". Anschlie\u00dfend\r\nwurde die Abgeordnete von Sicherheitsleuten aus dem Raum\r\ngebracht./jpt/DP/heAXC0238    2019-07-01/20:03"},
{"date": "26.06.2019", "time": "19:44", "text": "Die DZ Bank hat den fairen Wert f\u00fcr Brenntag\r\n von 44 auf 40 Euro gesenkt und die Einstufung auf\r\n\"Halten\" belassen. Er habe wegen gestiegener konjunktureller\r\nUnsicherheiten und m\u00f6glichen Ermittlungen im Zusammenhang mit einem\r\nkritischen Medienbericht die Risikokomponente f\u00fcr die Aktie des\r\nChemikalienh\u00e4ndlers angehoben, begr\u00fcndete Analyst Thomas Maul in\r\neiner am Mittwoch vorliegenden Studie den neuen fairen Wert./gl/heVer\u00f6ffentlichung der Original-Studie: 26.06.2019 / 16:31 / MESZ\r\nErstmalige Weitergabe der Original-Studie: 26.06.2019 / 16:36 / MESZ ISIN  DE000A1DAHH0\r\nAXC0319    2019-06-26/19:44"},
{"date": "01.07.2019", "time": "20:06", "text": "Die Ann\u00e4herung im US-chinesischen Handelsstreit\r\nhat den marktbreiten US-Aktienindex S&P 500  in\r\nHandelsverlauf am Montag auf ein Rekordhoch gehievt. Das\r\nB\u00f6rsenbarometer hatte bei knapp 2978 Punkten den h\u00f6chsten Stand\r\nseiner Geschichte erreicht. Zuletzt lie\u00df der Schwung wieder etwas\r\nnach und der S&P 500 stand noch 0,52 Prozent im Plus bei 2957,16\r\nPunkten.Der US-Leitindex Dow Jones Industrial  legte um 0,22\r\nProzent auf 26 657,28 Punkte zu. Er ist derzeit noch gut 1 Prozent\r\nvon seinem Rekordhoch aus dem Oktober vergangenen Jahres entfernt.\r\nDer Auswahlindex Nasdaq 100  zog um 1,08 Prozent auf\r\n7753,81 Punkte an. Die dort vertretenen Technologiewerte reagieren\r\nin der Regel sehr sensibel auf konjunkturelle Nachrichten.Bei ihrem Treffen im Rahmen des G20-Gipfels am Wochenende hatten\r\nUS-Pr\u00e4sident Donald Trump und Chinas Staats- und Regierungschef Xi\r\nJinping einen \"Waffenstillstand\" im Handelskonflikt ihrer L\u00e4nder\r\nvereinbart. Beide Seiten wollen nun die Verhandlungen wieder\r\naufnehmen, um den Zollstreit zu beenden. \u00dcberraschend hob Trump\r\nvorerst auch den Bann gegen Chinas Telekomriesen Huawei auf.\r\nAu\u00dferdem sicherte der US-Pr\u00e4sident zu, die angedrohte Ausweitung der\r\nStrafz\u00f6lle gegen China vorl\u00e4ufig auszusetzen, was eine Vorbedingung\r\nPekings gewesen sein soll.Dennoch skeptisch \u00e4u\u00dferte sich Thomas Gitzel, Chef\u00f6konom der VP\r\nBank: \"Euphorie ist fehl am Platz. Der Weg ist noch weit, denn die\r\nzugrunde liegenden strategischen Spannungen zwischen den USA und\r\nChina werden sich nicht pl\u00f6tzlich in Luft aufl\u00f6sen.\" Letztlich gehe\r\nes auch um die zuk\u00fcnftige Vormachtstellung zweier Superm\u00e4chte. Es\r\nsollte bedacht werden, dass die Falken in der US-Administration\r\nweiterhin versuchen w\u00fcrden, die Handelsgespr\u00e4che zu untergraben und\r\nden Druck auf Huawei m\u00f6glichst hoch zu halten.Auf Unternehmensseite nahmen die Anleger - wie schon zuvor an vielen\r\nanderen Weltb\u00f6rsen - die Technologie- und Halbleiterwerte ins\r\nVisier. Vor allem die Sanktionen der USA gegen Huawei, der ein\r\nwichtiger Kunde etlicher Chip-Hersteller auch in den USA ist, hatten\r\nder Branche zuletzt das Leben schwer gemacht und die B\u00f6rsenkurse\r\nerheblich belastet.Unmittelbar positive Folgen der nun aufgehobenen Sanktionen gegen\r\nHuawei bescheinigte Analyst Chris Caso vom Investmenthaus Raymond\r\nJames den US-Chipherstellern Micron Technology ,\r\nSkyworks  und Qorvo . Die Anteilscheine\r\nder Unternehmen zogen um bis zu knapp 6 Prozent an. Es werde eine\r\nschwere Last von den Unternehmen der Lieferketten von Huawei\r\ngenommen, schrieb Caso.Gefragt waren in dem guten B\u00f6rsenumfeld auch Finanzwerte. So z\u00e4hlten\r\ndie Aktien von JPMorgan  und Goldman Sachs\r\n mit Gewinnen von jeweils rund 1 Prozent zu den\r\nFavoriten im Dow. Die gro\u00dfen Wall-Street-Banken hatten bereits Ende\r\nletzter Woche nach dem zweiten Teil des j\u00e4hrlichen US-Stresstests\r\numfangreiche Aktienr\u00fcckk\u00e4ufe und deutliche Dividendenerh\u00f6hungen\r\nangek\u00fcndigt./la/he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0239    2019-07-01/20:06"},
{"date": "26.06.2019", "time": "19:48", "text": "Der Pharma- und Pflanzenschutzkonzern Bayer\r\n geht in der Debatte um den Unkrautvernichter\r\nGlyphosat nach einem rapiden B\u00f6rsenabsturz und R\u00fcckschl\u00e4gen vor\r\nGericht in die Offensive. Nach drei verlorenen Prozessen um\r\nKrebsrisiken glyphosathaltiger Unkrautvernichter lotet der Dax\r\n-Konzern auch die M\u00f6glichkeit einer Einigung mit den\r\nvielen tausend Kl\u00e4gern aus. Der Aufsichtsrat des Dax-Konzerns\r\nbeschloss am Mittwoch ein Ma\u00dfnahmenpaket, \"mit denen die aktuellen\r\nHerausforderungen des Unternehmens angegangen werden sollen\", wie\r\ndie Bayer AG nach einer Aufsichtsratssitzung mitteilte.Dazu holt sich der Industrieriese auch zwei renommierte US-Anw\u00e4lte\r\nals Berater und Mediator zur Bew\u00e4ltigung der juristischen\r\nStreitigkeiten an Bord. Der US-Anwalt John H. Beisner sei beauftragt\r\nworden, den Aufsichtsrat zum Rechtskomplex Glyphosat zu beraten.\r\nBeisner sei ausgewiesener Experte f\u00fcr Produkthaftungsklagen. Zum\r\nMediator sei Ken Feinberg benannt worden. Dieser habe nachgewiesene\r\nErfolge als Mediator in einigen der komplexesten Vergleiche, hie\u00df\r\nes.\"Wir sind \u00fcberzeugt, dass diese Ma\u00dfnahmen und die heutigen\r\nEntscheidungen dazu beitragen werden, das Vertrauen unserer\r\nAktion\u00e4re und Stakeholder in die wichtigen Beitr\u00e4ge von Bayer zur\r\nBew\u00e4ltigung einiger der gr\u00f6\u00dften Herausforderungen der Gesellschaft\r\nzu st\u00e4rken\", sagte Aufsichtsratschef Werner Wenning.US-Richter Vince Chhabria, bei dem mehrere hundert Klagen von\r\nLandwirten, G\u00e4rtnern und Verbrauchern geb\u00fcndelt sind, hatte den\r\nUS-Staranwalt und -Schlichter Feinberg im Mai auf vorl\u00e4ufiger Basis\r\nzum Schlichter bestellt. Feinberg war schon im Zusammenhang mit der\r\n\u00d6lkatastrophe im Golf von Mexiko sowie beim Abgasskandal von\r\nVolkswagen  aktiv. In diesen F\u00e4llen betreute er\r\nEntsch\u00e4digungsfonds.Der Unkrautvernichter der US-Tochter Monsanto hat sich f\u00fcr Bayer\r\nzuletzt immer mehr zu einem Problem entwickelt. Der Konzern sieht\r\nsich in den USA mit einer Klagewelle wegen m\u00f6glicher\r\nGesundheitssch\u00e4den durch Glyphosat konfrontiert. Der Dax-Konzern,\r\nder Monsanto 2018 f\u00fcr rund 63 Milliarden Dollar gekauft hatte, ist\r\ninzwischen mit rund 13 400 US-Klagen konfrontiert. Investoren\r\nf\u00fcrchten milliardenschwere Risiken. Der Bayer-Aktienkurs war nach\r\ndem ersten verlorenen Prozess im August 2018 auf Talfahrt gegangen.Der Aufsichtsrat habe das weitere strategische Vorgehen bei den\r\nanstehenden Gerichtsverfahren er\u00f6rtert. Das Gremium sehe die\r\nnegativen Auswirkungen, die von der Unsicherheit im Zusammenhang mit\r\nden Gerichtsverfahren auf den Aktienkurs\" ausgehen, hie\u00df es in der\r\nMitteilung weiter. Bayer gr\u00fcndet zudem einen Aufsichtsratsausschuss,\r\nder die Causa Glyphosat vorantreiben soll.Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) bekannte sich zuvor zu dem im\r\nKoalitionsvertrag von Union und SPD vereinbarten Glyphosat-Ausstieg:\r\n\"Wir werden dahin kommen, dass es eines Tages keinen\r\nGlyphosat-Einsatz mehr gibt\", sagte Merkel am Mittwoch bei der\r\nRegierungsbefragung im Bundestag. Im Ringen um eine einheitliche\r\nRegierungslinie zu dem Unkrautvernichtungsmittel rechnet sie mit\r\neiner baldigen Einigung: \"Ich glaube, dass wir sp\u00e4testens im\r\nSeptember Ihnen eine L\u00f6sung pr\u00e4sentieren k\u00f6nnen.\"Vor einigen Tagen hatte Bayer angek\u00fcndigt, in den kommenden zehn\r\nJahren rund f\u00fcnf Milliarden Euro in die Suche nach Alternativen zu\r\nGlyphosat investieren zu wollen. Die Leverkusener hatten zugleich\r\nbetont, Glyphosat werde weiter eine wichtige Rolle in der\r\nLandwirtschaft und in der Produktpalette des Unternehmens spielen.\r\nDoch wolle der Konzern zus\u00e4tzliche Methoden entwickeln./mis/sl/he ISIN  DE000BAY0017\r\nAXC0320    2019-06-26/19:48"},
{"date": "01.07.2019", "time": "20:23", "text": "Der EU-Haushaltskommissar G\u00fcnther Oettinger\r\nsieht im bislang ergebnislosen Ringen um EU-Spitzenjobs keinen\r\nAnlass zur Sorge. \"Das sehe ich sehr gelassen\", sagte er bei einer\r\nPodiumsdiskussion am Montagabend in Stuttgart. Er sei sicher, dass\r\nman sich bald einigen werde und dass die Spitzenkandidaten eine\r\nhervorragende Rolle in der k\u00fcnftigen F\u00fchrung Europas spielen werden.\r\n\"Ich bin Optimist. Deutschland hat sechs Monate gebraucht, bis die\r\nBundesregierung stand. Da schaffen wir das in sechs Wochen\", sagte\r\ner mit Blick auf den Zeitraum seit der Europawahl Ende Mai.Der EU-Kommissionspr\u00e4sident brauche drei Viertel aller europ\u00e4ischen\r\nRegierungschefs hinter sich und die Mehrheit im EU-Parlament, das\r\nsei eben gar nicht so einfach, betonte Oettinger. \"Ein Pr\u00e4sident in\r\nChina ist auf Lebenszeit gew\u00e4hlt - der hat's hinter sich.\"\r\nDemokratie sei aber per se komplexer. Er glaube, dass man am\r\nMittwoch Klarheit habe, weil das EU-Parlament dann seinen\r\nPr\u00e4sidenten w\u00e4hle.Die Staats- und Regierungschefs der Europ\u00e4ischen Union wollen am\r\nDienstag einen neuen Versuch unternehmen, den Streit \u00fcber das neue\r\nSpitzenpersonal der EU beizulegen. Trotz Marathonberatungen haben\r\nsie bisher keine Einigung erzielt, der EU-Sondergipfel in Br\u00fcssel\r\nwurde deshalb am Montagmittag vertagt. Es geht unter anderem um die\r\nNachfolge von EU-Kommissionschef Jean-Claude Juncker. Die Zeit f\u00fcr\r\neine Einigung dr\u00e4ngt. Sechs Wochen nach der Europawahl kommt das neu\r\ngew\u00e4hlte Europaparlament am Dienstag in Stra\u00dfburg zu seiner\r\nkonstituierenden Sitzung zusammen. Bereits am Mittwoch sollen die\r\nAbgeordneten ihren neuen Pr\u00e4sidenten w\u00e4hlen. Wer das wird, d\u00fcrfte\r\nfr\u00fchestens nach den Gespr\u00e4chen in Br\u00fcssel klar sein./poi/DP/heAXC0240    2019-07-01/20:23"},
{"date": "01.07.2019", "time": "20:41", "text": "Der US-Kosmetik-Konzern Coty bleibt f\u00fcr die\r\ndeutsche Milliard\u00e4rsfamilie Reimann eine Belastung. Das Unternehmen\r\nk\u00fcndigte am Montag Abschreibungen im Wert von rund drei Milliarden\r\nDollar an, woraufhin die Aktie an der B\u00f6rse abst\u00fcrzte. Coty leidet\r\nweiter unter der missgl\u00fcckten \u00dcbernahme von Wella und anderen\r\nKosmetikmarken des Konsumg\u00fcter-Riesen Procter & Gamble\r\n im Jahr 2016.Um Coty wieder in die Spur zu bringen, will der Konzern sich k\u00fcnftig\r\nauf deutlich weniger Marken konzentrieren. Zudem soll der Hauptsitz\r\nvon New York nach Amsterdam verlagert werden, um n\u00e4her an die\r\nwichtigsten M\u00e4rkte zu r\u00fccken. \"Heute startet unsere neue Agenda\",\r\nversprach das Unternehmen. Doch bei Anlegern verfing dies zun\u00e4chst\r\nnicht - die Aktie fiel im New Yorker Handel um mehr als 15 Prozent.Der Konzernumbau soll langfristig Geld sparen, wird die Bilanz\r\njedoch zun\u00e4chst mit rund 600 Millionen Dollar belasten. Coty geh\u00f6rt\r\nmehrheitlich der JAB Holding der Milliard\u00e4rsfamilie Reimann, die\r\nihren Anteil k\u00fcrzlich von 40 auf 60 Prozent erh\u00f6hte. Der Clan lag in\r\nder Liste des \"Manager Magazins\" der 1001 reichsten Deutschen\r\nzuletzt mit einem gesch\u00e4tzten Verm\u00f6gen von 33 Milliarden Euro auf\r\nRang zwei./hbr/DP/he ISIN  US7427181091  US2220702037\r\nAXC0241    2019-07-01/20:41"},
{"date": "26.06.2019", "time": "20:02", "text": "Die Demokraten im Abgeordnetenhaus wollen die\r\nBeraterin von US-Pr\u00e4sident Donald Trump, Kellyanne Conway, im\r\nZusammenhang mit mutma\u00dflichen Verst\u00f6\u00dfen gegen ein Wahlkampfgesetz\r\nzur Aussage zwingen. Der Kontrollausschuss der Kammer stimmte am\r\nMittwoch mit 25 zu 16 f\u00fcr eine sogenannte Subpoena, also f\u00fcr eine\r\nZwangsvorladung Conways. Ein Abgeordneter von Trumps Republikanern\r\nstimmte mit der demokratischen Ausschussmehrheit.Das Wei\u00dfe Haus hatte das Gremium zuvor dar\u00fcber informiert, dass man\r\ndie Aufforderung zur Aussage Conways \"respektvoll\" ablehne. Der\r\ndemokratische Ausschussvorsitzende Elijah Cummings wies die\r\nArgumentation des Wei\u00dfen Hauses zur\u00fcck, dass Conway als Beraterin\r\nnicht zur Aussage verpflichtet sei. Der Kongress habe eine solche\r\nRegelung nie akzeptiert.Der Special Counsel, eine unabh\u00e4ngige Schiedsstelle, die unter\r\nanderem \u00fcber Verfehlungen von Regierungspersonal befindet, hatte vor\r\nkurzem erkl\u00e4rt, Trump solle Conway entlassen. Sie habe wiederholt\r\ngegen den Hatch Act versto\u00dfen - ein Gesetz, das Mitarbeitern der\r\nRegierung verbietet, Wahlkampf zu machen. Der US-Pr\u00e4sident folgte\r\nder Empfehlung aber nicht. Der Kontrollausschuss wollte Conway bei\r\nder Sitzung am Mittwoch zu der Angelegenheit befragen.Cummings sagte, Conway habe mehrfach gegen das Gesetz versto\u00dfen und\r\nbehauptet, es gelte nicht f\u00fcr sie. Er betonte: \"Niemand steht \u00fcber\r\ndem Gesetz, nicht einmal Kellyanne Conway.\"Die 52-J\u00e4hrige ist eine langgediente Weggef\u00e4hrtin Trumps. Die\r\nLeiterin eines Umfrageunternehmens war in der hei\u00dfen Phase des\r\nWahlkampfes 2016 gemeinsam mit dem rechtskonservativen Ideologen\r\nSteve Bannon zum Team des damaligen Kandidaten der Republikaner\r\ngesto\u00dfen. Seit Trumps Amtseinf\u00fchrung im Januar 2017 ist Conway\r\noffiziell als Beraterin im Wei\u00dfen Haus t\u00e4tig./cy/hma/DP/heAXC0321    2019-06-26/20:02"},
{"date": "26.06.2019", "time": "20:06", "text": "Die Wall Street hat sich am Mittwoch kaum vom\r\nR\u00fcckschlag am Vortag erholen k\u00f6nnen. Der US-Leitindex Dow Jones\r\nIndustrial  behauptete nach einem freundlichen Start\r\nzuletzt nur ein Plus von 0,11 Prozent auf 26 577,67 Punkte. F\u00fcr den\r\nmarktbreiten S&P 500  ging es noch um 0,02 Prozent auf\r\n2918,00 Punkte hoch. Der am Dienstag gebeutelte Auswahlindex Nasdaq\r\n100  gewann 0,48 Prozent auf 7628,07 Punkte.Seit Freitag hatten der Iran-Konflikt und der\r\namerikanisch-chinesische Handelsstreit, der auf dem nahenden\r\nG20-Gipfel ein zentrales Thema sein d\u00fcrfte, die Signale f\u00fcr eine\r\nnoch lockerere Geldpolitik der gro\u00dfen Notenbanken zunehmend\r\nverdr\u00e4ngt. Zuletzt kamen zum Thema Handelsstreit widerspr\u00fcchliche\r\nT\u00f6ne aus Washington: W\u00e4hrend sich US-Finanzminister Steve Mnuchin\r\nmit Blick auf eine L\u00f6sung zuversichtlich gab, drohte Pr\u00e4sident\r\nDonald Trump in einem TV-Interview abermals neue Strafz\u00f6lle auf\r\nchinesische Waren an.Zur Wochenmitte hellten Nachrichten aus der Chipbranche die Stimmung\r\nan den US-B\u00f6rsen immerhin ein wenig auf. Die Aktien des\r\nHalbleiterherstellers Micron Technology  sprangen um\r\nfast 13 Prozent hoch, womit sie Spitzenreiter im Nasdaq 100 waren.\r\nDas Unternehmen habe nicht nur mit den Zahlen f\u00fcr das dritte\r\nGesch\u00e4ftsquartal \u00fcberzeugt, sondern auch ein etwas positiveres Bild\r\nder Nachfrage nach Speicherbausteinen gezeichnet, hie\u00df es am Markt.\r\nDer Ausblick auf das vierte Quartal liege indes unter den\r\nErwartungen. Letzteres k\u00fcmmerte die Anleger aber offenbar wenig.Auch andere Halbleitertitel zogen im Kielwasser der Kursentwicklung\r\nvon Micron an: Intel  gewannen an der Dow-Spitze rund\r\ndrei Prozent und Advanced Micro Devices (AMD) legten um knapp\r\ndreieinhalb Prozent zu. F\u00fcr die Titel des Grafikkartenspezialisten\r\nNvidia  ging es um gut f\u00fcnfeinhalb Prozent hoch.Bei Fedex  konnten sich die Investoren \u00fcber einen\r\nKursanstieg von mehr als anderthalb Prozent freuen. Der\r\nPaketdienstleister leidet zwar unter den internationalen\r\nHandelskonflikten und verzeichnete im vergangenen Gesch\u00e4ftsquartal\r\neinen deutlichen Gewinnr\u00fcckgang. Der bereinigte Gewinn je Aktie\r\n\u00fcberraschte aber dennoch positiv.Im Dow sanken Walmart-Aktien dagegen um 0,19 Prozent,\r\nnachdem der weltgr\u00f6\u00dfte Einzelh\u00e4ndler angek\u00fcndigt hatte, seine\r\njapanische Supermarktkette Seiyu wieder an die B\u00f6rse bringen zu\r\nwollen. Die Mehrheit solle jedoch auch nach dem B\u00f6rsengang behalten\r\nwerden.Die Aktien der Google-Mutter Alphabet  und von\r\nFacebook  gaben weiter nach und hinkten der Erholung\r\nan der Technologieb\u00f6rse Nasdaq damit hinterher. Trump warf beiden\r\nUnternehmen vor, sie seien parteiisch, da sie von Anh\u00e4ngern der\r\nDemokraten geleitet w\u00fcrden, und forderte, sie sollten f\u00fcr ihr\r\nFehlverhalten, welches er nicht konkretisierte, von Staats wegen\r\nverklagt werden./gl/he ISIN  US2605661048  US6311011026  US78378X1072\r\nAXC0322    2019-06-26/20:06"},
{"date": "26.06.2019", "time": "20:16", "text": "(neu: mit Aussagen Kl\u00f6ckner)SCHKEUDITZ (dpa-AFX) - Die deutschen Bauern wollen sich mit\r\nspeziellen Z\u00fcchtungen gegen den Klimawandel wappnen. Dazu sei eine\r\n\u00c4nderung der europ\u00e4ischen Gentechnik-Gesetze n\u00f6tig, sagte\r\nBauernpr\u00e4sident Joachim Rukwied am Mittwoch beim Deutschen Bauerntag\r\nin Schkeuditz bei Leipzig. Die Pflanzen m\u00fcssten sowohl mit\r\nTrockenheit als auch mit N\u00e4sse umgehen k\u00f6nnen, sagte er bei dem\r\nzweit\u00e4gigen Treffen.Bundeslandwirtschaftsministerin Julia Kl\u00f6ckner (CDU) stimmte der\r\nForderung zu: \"Wir brauchen neue Z\u00fcchtungen, die\r\nklimastressresistent sind\", sagte sie. Au\u00dferdem versprach sie, dass\r\nsie sich f\u00fcr eine steuerfreie Risikor\u00fccklage f\u00fcr m\u00f6gliche\r\nErnteausf\u00e4lle einsetzen werde- etwa nach trockenen Sommern wie im vergangenen Jahr.Kl\u00f6ckner stellte aber auch Forderungen: Sie erwarte von den\r\nLandwirten, dass sie \"vor die Welle\" kommen, statt abwehrend auf\r\nNeuerungen zu reagieren. Sie m\u00fcssten zeigen, dass sie sich f\u00fcr die\r\nReduzierung von Kohlenstoffdioxid einsetzen. Daf\u00fcr sollten sie\r\nst\u00e4rker in die Diskussion einsteigen dar\u00fcber, welchen Einfluss der\r\nKonsument auf Tierwohl und \u00d6kologie hat. Gleichzeitig appellierte\r\nKl\u00f6ckner an die Verbraucher, eine nachhaltige Landwirtschaft zu\r\nunterst\u00fctzen. Auch der Handel m\u00fcsse f\u00fcr mehr Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr die\r\nProdukte der Landwirtschaft einbezogen werden.Bauernpr\u00e4sident Rukwied kritisierte die von der Bundesregierung\r\nvorgeschlagenen zus\u00e4tzlichen D\u00fcngebeschr\u00e4nkungen zum Schutz des\r\nGrundwassers. Die EU-Kommission hatte Deutschland wegen zu hoher\r\nNitratwerte verklagt und 2018 beim Europ\u00e4ischen Gerichtshof Recht\r\nbekommen. Sie verlangt nun zus\u00e4tzliche D\u00fcnge-Beschr\u00e4nkungen.W\u00fcrden Zwischenfr\u00fcchte nicht ged\u00fcngt, bildeten sie weniger Wurzeln\r\naus, warnte der Bauernpr\u00e4sident. Das k\u00f6nne dann ebenfalls zu einem\r\nh\u00f6heren Nitratgehalt im Boden f\u00fchren, sagte Rukwied. Er hoffe auf\r\n\"mehr Sachverstand\" der Regierung bei der Ausarbeitung der\r\nAckerbaustrategie, die das Landwirtschaftsministerium im Herbst\r\nvorlegen will. Kl\u00f6ckner verteidigte die D\u00fcrreverordnung, die\r\nVorgaben seien sehr streng gewesen. Die Ministerin k\u00fcndigte an, dass\r\nein Thema in der Ackerbaustrategie der Humusaufbau ist.Der Bauernpr\u00e4sident hob hervor, dass Landwirte mit insgesamt 230 000\r\nKilometer langen Bl\u00fchstreifen am Rand von Feldern in Deutschland\r\nentscheidend zur Artenvielfalt beitragen. Auch die Initiative\r\nTierwohl sei wesentlicher Bestandteil nachhaltiger Landwirtschaft.Diese Nachhaltigkeit sieht er durch ein m\u00f6gliches Mercosur-Abkommen\r\nin Gefahr: Durch das Freihandelsabkommen zwischen der EU und dem\r\ns\u00fcdamerikanischen Staatenbund k\u00e4men Produkte aus ehemaligen\r\nRegenwaldgebieten in die Region. Au\u00dferdem habe Brasiliens Pr\u00e4sident\r\nJair Bolsonaro seit seinem Antritt 150 Pflanzenschutzmittel neu\r\nzugelassen. \"Ich erwarte von der Politik Geradlinigkeit\", sagte\r\nRukwied. Durch das Abkommen k\u00f6nnte die europ\u00e4ische Landwirtschaft\r\nsieben Milliarden Euro einb\u00fc\u00dfen.Rukwied warnte vor einer zunehmenden Entfremdung von Stadtbewohnern\r\nund Landwirten. Mit Blick auf Volksbegehren zum Schutz von Bienen\r\nsagte er: \"Ich habe kein Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr, dass man vom\r\nSchreibtisch aus auf die Bauern zeigt und sagt, ihr habt eure\r\nHausaufgaben nicht gemacht.\" Ihn sorge, dass urbane Milieus\r\nzunehmend versuchten, die t\u00e4gliche Arbeit von Bauern zu\r\nbeeinflussen.Der Deutsche Bauernverband vertritt nach eigenen Angaben die\r\nInteressen von rund 300 000 Landwirten und ihren Familien./trh/DP/heAXC0323    2019-06-26/20:16"},
{"date": "26.06.2019", "time": "20:24", "text": "Vor dem G20-Gipfel in Japan hat\r\nUN-Generalsekret\u00e4r Antonio Guterres die Industrie- und\r\nSchwellenl\u00e4nder zu mehr Engagement f\u00fcr die UN-Nachhaltigkeitsziele\r\naufgefordert. \"Wir m\u00fcssen die Anstrengungen zur Umsetzung der Ziele\r\nf\u00fcr nachhaltige Entwicklung beschleunigen und uns um den Klimawandel\r\nk\u00fcmmern\", schrieb Guterres den Vertretern der G20 in einem Brief,\r\nder am Mittwoch ver\u00f6ffentlicht wurde. Die Vision, Rahmenbedingungen\r\nund Pl\u00e4ne st\u00fcnden bereit. \"Was wir brauchen, sind schnellere\r\nHandlungen und keine weiteren \u00dcberlegungen.\" Die G20 m\u00fcssten eine\r\nzentrale Rolle dabei spielen, trotz globaler Risiken den Weg in die\r\nZukunft zu ebnen.Zuletzt hatte eine internationale Studie unter Federf\u00fchrung der\r\nVereinten Nationen gezeigt, dass die Weltgemeinschaft an ihren\r\nselbst gesteckten Nachhaltigkeitszielen scheitern k\u00f6nnte. Vier Jahre\r\nnach ihrer Verabschiedung 2015 sei kein Land auf dem Weg, alle 17\r\n\u00fcbergeordneten Punkte zu erf\u00fcllen. Dabei r\u00fcgten die Autoren auch die\r\nschlechte Vorbildrolle der G20-Staaten. So seien die Industriel\u00e4nder\r\ninsgesamt f\u00fcr rund die H\u00e4lfte der globalen Umsetzungsl\u00fccken zur\r\nErreichung der Ziele verantwortlich./scb/DP/heAXC0324    2019-06-26/20:24"},
{"date": "26.06.2019", "time": "20:37", "text": "WASHINGTON (dpa-AFX) - US-Pr\u00e4sident Donald Trump ist am Mittwoch zum G20-Gipfel nach Japan aufgebrochen. Bei dem Treffen der gro\u00dfen Wirtschaftsnationen in Osaka will der Republikaner auch mehrere bilaterale Gespr\u00e4che f\u00fchren, darunter mit Bundeskanzlerin Angela Merkel, dem russischen Pr\u00e4sidenten Wladimir Putin sowie dem saudischen Kronprinzen Mohammed bin Salman, wie im Vorfeld aus dem Wei\u00dfen Haus verlautete. Trump und Merkel hatten zuletzt kurz am Rande der D-Day-Feierlichkeiten im britischen Portsmouth miteinander gesprochen. Das Verh\u00e4ltnis zwischen den beiden Regierungen gilt als angespannt./hma/DP/he\r\nAXC0325    2019-06-26/20:37"},
{"date": "27.06.2019", "time": "20:48", "text": "Beim M\u00fcnchner Autohersteller BMW\r\n ist nach einem Bericht des \"Handelsblatt\" (Freitag)\r\nein Einstellungsstopp verh\u00e4ngt worden. Das Management habe erstmals\r\nseit zehn Jahren zu dieser Ma\u00dfnahme gegriffen, erfuhr die\r\nWirtschaftszeitung nach eigenen Angaben aus Konzernkreisen. Um einen\r\ndirekten Stellenabbau zu vermeiden, wolle BMW frei werdende\r\nArbeitspl\u00e4tze nach M\u00f6glichkeit nicht neu besetzen. Das Unternehmen\r\nkommentierte den Vorgang nach Angaben des Blattes nicht.BMW will in den n\u00e4chsten vier Jahren zw\u00f6lf Milliarden Euro\r\neinsparen. So sollen die hohen Kosten f\u00fcr neue Modelle, Technik und\r\nElektroautos gedeckt werden. Die Elektroautos des Konzerns sollen\r\nbis zum Jahr 2025 so profitabel werden wie die Fahrzeuge mit\r\nklassischen Verbrennungsmotoren. Das hatte Finanzvorstand Nicolas\r\nPeter der \"Financial Times\" (Donnerstag) gesagt. BMW hat sich zum\r\nZiel gesetzt, 25 neue Elektro- oder Hybridfahrzeugmodelle von 2023\r\nbis 2025 auf den Markt zu bringen, von denen mehr als die H\u00e4lfte\r\nbatteriebetrieben sein sollen./brd/DP/he ISIN  DE0005190003\r\nAXC0268    2019-06-27/20:48"},
{"date": "27.06.2019", "time": "21:30", "text": "Der parallele Ausbau des schnellen Internets\r\ndurch verschiedene Netzbetreiber wird eingeschr\u00e4nkt. Der Bundestag\r\nbeschloss am Donnerstagabend eine Unzumutbarkeits-Klausel f\u00fcr\r\nstaatlich gef\u00f6rderte Ausbauprojekte. Sie soll verhindern, dass ein\r\nbis dahin unt\u00e4tiges Telekommunikationsunternehmen preiswert seine\r\nGlasfaserkabel mitverlegt, wenn eine Konkurrenzfirma daf\u00fcr die\r\nStra\u00dfe aufgr\u00e4bt.Ein solches Vorgehen gilt als Missbrauch einer erst drei Jahre alten\r\nRegelung, die den Ausbau digitaler Hochgeschwindigkeitsnetze\r\neigentlich f\u00f6rdern sollte. Demnach besteht bei Bauarbeiten\r\ngrunds\u00e4tzlich die Pflicht, Telekommunikationsunternehmen die\r\nVerlegung von Breitbandinfrastruktur zu erm\u00f6glichen, wenn ohnehin\r\nTiefbauarbeiten durchgef\u00fchrt werden, etwa zur Verlegung von\r\nAbwasserkan\u00e4len. Diese M\u00f6glichkeit nutzten Netzbetreiber allerdings,\r\num die Ausbauarbeiten der Konkurrenz f\u00fcr die eigenen Zwecke zu\r\nnutzen und dadurch Geld zu sparen - das wird nun gesetzlich\r\nunterbunden./ax/DP/he ISIN  DE0005545503  ES0178430E18  DE0005557508  GB00BH4HKS39  DE000A1J5RX9\r\nAXC0271    2019-06-27/21:30"},
{"date": "27.06.2019", "time": "21:31", "text": "Der Volkswagen -Konzern\r\n(VW) streicht beim B\u00f6rsengang seiner Lkw- und Bustochter Traton\r\n nicht so viel Geld ein wie erhofft. Der\r\nPlatzierungspreis f\u00fcr die insgesamt 57,5 Millionen Aktien aus dem\r\neigenen Bestand sei auf 27 Euro je St\u00fcck festgesetzt worden, teilten\r\ndie Wolfsburger am Donnerstagabend mit. Mit gut 1,5 Milliarden Euro\r\nflie\u00dfen damit knapp 400 Millionen Euro weniger in die Kasse des\r\nAutobauers als urspr\u00fcnglich maximal erhofft. Die Preisspanne hatte\r\nzun\u00e4chst bei 27 bis 33 Euro gelegen, war Kreisen zufolge aber am\r\nMittwoch auf 27 bis 28 Euro eingeengt worden.Auch die auf dem Platzierungspreis basierende Marktkapitalisierung\r\nvon 13,5 Milliarden Euro liegt am unteren Ende der urspr\u00fcnglichen\r\nSpanne von 13,5 bis 16,5 Milliarden Euro. Der anf\u00e4ngliche\r\nStreubesitz von 11,50 Prozent entspricht hingegen den Planungen. An\r\ndiesem Freitag wird das Traton-Papier erstmals in Frankfurt und\r\nStockholm an der B\u00f6rse gehandelt. Der VW-Aktienkurs reagierte am\r\nDonnerstagabend zun\u00e4chst nicht auf die Neuigkeiten.Im M\u00e4rz noch hatte VW die Pl\u00e4ne wegen der Bedingungen an den\r\nFinanzm\u00e4rkten vorerst auf Eis gelegt, das Unternehmen wollte die\r\nAnteile an der Sparte mit den gro\u00dfen Nutzfahrzeugen nicht unter Wert\r\nverkaufen. In fr\u00fcheren Medienberichten war \u00fcber eine m\u00f6gliche\r\nBewertung von bis zu 25 Milliarden Euro spekuliert worden. VW soll\r\ndemnach mit dem Gedanken gespielt haben, bis zu ein Viertel der\r\nAnteile zu verkaufen.Zur Hauptversammlung im Mai k\u00fcndigte VW dann einen neuen Versuch an,\r\ndas Gesch\u00e4ft an die B\u00f6rse zu bringen. Dass der milliardenschwere\r\nB\u00f6rsengang nun erst einmal deutlich geringer ausf\u00e4llt, ist wom\u00f6glich\r\nauch den Marktbedingungen geschuldet. Die angestrebte\r\nTraton-Bewertung erscheine mit Blick auf die historischen\r\nBewertungen von MAN  und Scania  als\r\nrecht gering, schrieb NordLB-Analyst Frank Schwope. Die\r\nUnternehmensf\u00fchrung scheine sich in einem Zwiespalt zu befinden.Aktien aus der Automobilbranche stehen sp\u00e4testens seit dem offenen\r\nAusbruch des Zollstreits zwischen den USA und China Mitte\r\nvergangenen Jahres deutlich unter Druck. Der europ\u00e4ische\r\nBranchenindex aus Herstellern und Zulieferern hat seit Anfang 2018\r\nfast ein Viertel an Wert verloren.Das Vorhaben ist ein wichtiger Baustein in den Pl\u00e4nen von VW-Chef\r\nHerbert Diess, der den B\u00f6rsenwert des Konzerns steigern will. Gro\u00dfe,\r\nmitunter undurchsichtige Konglomerate werden an der B\u00f6rse oft mit\r\neinem Abschlag zum gesch\u00e4tzten Wert ihrer Teile gehandelt. F\u00fcr\r\nManager kann es daher erstrebenswert sein, Randgesch\u00e4fte zu\r\nverkaufen oder an die B\u00f6rse zu bringen. Auch der Maschinenbauer Renk\r\nund der Gro\u00dfmotorenbauer MAN Energy Solutions stehen bei Diess auf\r\ndem Pr\u00fcfstand.Das Geld soll nach fr\u00fcheren Angaben von Diess in der Sparte bleiben\r\nund deren Wachstumsstrategie st\u00fctzen. Nutzfahrzeugvorstand Renschler\r\nwill den Lkw- und Bushersteller zu einem \"weltweiten Champion\"\r\nmachen. Das bemisst sich f\u00fcr den Manager aber nicht nur an reinen\r\nSt\u00fcckzahlen - Branchenrivale Daimler  ist als\r\nWeltmarktf\u00fchrer bei schweren Nutzfahrzeugen hier ohnehin weit\r\nvoraus.Im vergangenen Jahr verkaufte Traton weltweit 233 000 Nutzfahrzeuge,\r\nDaimler zusammengenommen rund 548 000 Trucks und Busse. Vor allem in\r\nAsien und Nordamerika hat Traton Nachholbedarf, will aber hier \u00fcber\r\nPartnerschaften st\u00e4rker Fu\u00df fassen. In Europa und S\u00fcdamerika\r\nhingegen hat Traton die Nase vorn.Zu Traton geh\u00f6ren die Hersteller Scania, MAN und die brasilianische\r\nNutzfahrzeugtochter Volkswagen Caminh\u00f5es e \u00d4nibus mit weltweit rund\r\n81 000 Mitarbeitern. Das Unternehmen erzielte 2018 einen Umsatz von\r\n25,9 Milliarden Euro, der um Sondereffekte bereinigte Gewinn vor\r\nZinsen und Steuern lag bei 1,7 Milliarden Euro. Scania steuert bei\r\nUmsatz und Gewinn den gr\u00f6\u00dften Teil bei.Im ersten Quartal war der Umsatz von Traton dank gestiegener\r\nVerk\u00e4ufe im Jahresvergleich um 6 Prozent auf 6,4 Milliarden Euro\r\ngestiegen, das operative Ergebnis um mehr als ein F\u00fcnftel auf 470\r\nMillionen Euro. Derzeit laufen die Nutzfahrzeugm\u00e4rkte noch gut, auch\r\nweil sich S\u00fcdamerika von einer tiefen Krise erholt. Allerdings ist\r\ndas Gesch\u00e4ft stark konjunkturanf\u00e4llig./he/gl ISIN  DE0007664039  DE000TRAT0N7\r\nAXC0272    2019-06-27/21:31"},
{"date": "27.06.2019", "time": "21:54", "text": "Der Eurokurs  hat sich am\r\nDonnerstag nur wenig von der Stelle bewegt. Im New Yorker Handel\r\nkostete die Gemeinschaftsw\u00e4hrung zuletzt 1,1370 US-Dollar. Die\r\nEurop\u00e4ische Zentralbank (EZB) hatte den Referenzkurs auf 1,1370\r\nDollar festgesetzt und der Dollar damit 0,8795 (0,8801) Euro\r\ngekostet.An den M\u00e4rkten wirft bereits der am Freitag beginnenden G20-Gipfel\r\nin Japan seinen Schatten voraus. Anleger erwarten wichtige Signale\r\nf\u00fcr den Fortgang des Handelskonfliktes zwischen China und den USA.\r\nVon Wachstumsdaten aus den Vereinigten Staaten kamen kaum Impulse,\r\nda diese nur eine vorherige Sch\u00e4tzung best\u00e4tigten. In Deutschland\r\nhatte sich der Preisauftrieb im Juni etwas beschleunigt./gl/he ISIN  EU0009652759\r\nAXC0275    2019-06-27/21:54"},
{"date": "27.06.2019", "time": "21:54", "text": "US-Staatsanleihen haben nach den Verlusten des\r\nVortags am Donnerstag wieder den Weg nach oben gefunden. Die als\r\nsicher geltenden festverzinslichen Wertpapiere profitierten von der\r\nVorsicht der Anleger vor dem am Freitag beginnenden G20-Gipfel in\r\nJapan. Im Fokus stehen d\u00fcrften Gespr\u00e4che des US-Pr\u00e4sidenten Donald\r\nTrump mit seinem chinesischen Amtskollegen Xi Jinping \u00fcber den\r\nHandelskonflikt beider L\u00e4nder. Neue amerikanische Konjunkturdaten\r\nbewegten die Anleihekurse kaum.Zweij\u00e4hrige Anleihen stiegen um 2/32 Punkte auf 99 25/32 Punkte und\r\nrentierten mit 1,74 Prozent. F\u00fcnfj\u00e4hrige Anleihen legten um 5/32\r\nPunkte auf 99 30/32 Punkte zu. Sie rentierten mit 1,76 Prozent.\r\nRichtungweisende zehnj\u00e4hrige Anleihen stiegen um 11/32 Punkte auf\r\n103 9/32 Punkte. Sie rentierten mit 2,01 Prozent. Longbonds mit\r\neiner Laufzeit von drei\u00dfig Jahren kletterten um 30/32 Punkte auf 107\r\n9/32 Punkte. Sie rentierten mit 2,53 Prozent./gl/heAXC0276    2019-06-27/21:54"},
{"date": "09.07.2019", "time": "13:12", "text": "Die russischen \u00d6llieferungen \u00fcber die\r\n\"Freundschafts\"- Pipeline Druschba zur Raffinerie PCK in Schwedt\r\nsind nach einem Tag Unterbrechung wieder aufgenommen worden. \"Die\r\nPipeline wurde am Freitag geschlossen und am Samstag wieder\r\nge\u00f6ffnet\", sagte eine Sprecherin des Energiekonzerns Shell\r\n am Dienstag. \"Die Raffinerie l\u00e4uft wieder im\r\nNormalbetrieb.\" Weiter wollte sich die Sprecherin nicht dazu \u00e4u\u00dfern.\r\nZuvor hatte das \"Handelsblatt\" (Dienstag) dar\u00fcber berichtet.Am Freitag hatte ein Shell-Sprecher erkl\u00e4rt, wie schon im April habe\r\nman eine nicht erkl\u00e4rbare Konzentration organischen Chlorids im\r\nangelieferten Roh\u00f6l festgestellt. Der Stoff richtet Schaden in den\r\nRaffinerien an. Auch im Fr\u00fchjahr war die Versorgung vor\u00fcbergehend\r\ngestoppt worden.Im PCK Schwedt werden j\u00e4hrlich 12 Millionen Tonnen Roh\u00f6l verarbeitet- zu Diesel, Benzin, Kerosin, Fl\u00fcssiggas, Heiz\u00f6len und Bitumen. 1200Mitarbeiter werden dort besch\u00e4ftigt. Gesellschafter sind Rosneft\r\nDeutschland, Shell Deutschland und die\r\nAET-Raffineriebeteiligungs-Gesellschaft. Die Pipeline beliefert\r\nneben der Raffinerie PCK Schwedt auch die Raffinerie in Leuna\r\n(Sachsen-Anhalt)./kp/DP/jha ISIN  GB00B03MLX29\r\nAXC0148    2019-07-09/13:12"},
{"date": "09.07.2019", "time": "13:12", "text": "Die EU hat weitere Notfallma\u00dfnahmen f\u00fcr den Fall\r\neines Brexits ohne Austrittsabkommen getroffen. Die Mitgliedstaaten\r\nverabschiedeten am Dienstag in Br\u00fcssel Regelungen, die zum Beispiel\r\neine Fortsetzung von bereits vereinbarten Zahlungen an britische\r\nLandwirte und Forschungsinstitute erm\u00f6glichen sollen. Voraussetzung\r\nf\u00fcr ihre Anwendung w\u00e4re allerdings, dass Gro\u00dfbritannien auch im Fall\r\neines ungeregelten EU-Austritts weiter seinen im EU-Haushaltsplan\r\n2019 vereinbarten Beitrag zahlt.\"Ein No-Deal-Szenario ber\u00fchrt nicht den Grundsatz, dass die EU-27\r\nund das Vereinigte K\u00f6nigreich ihren gegenseitigen finanziellen\r\nVerpflichtungen nachkommen sollen\", sagte der finnische\r\nFinanzminister Mika Lintil\u00e4 f\u00fcr die EU. Die vereinbarten Ma\u00dfnahmen\r\nsollten dazu beitragen, dies zu gew\u00e4hrleisten.Nach derzeitigem Stand droht am 31. Oktober ein ungeregelter\r\nEU-Austritt Gro\u00dfbritanniens. Grund ist der innerbritische Streit\r\n\u00fcber das bereits ausverhandelte Austrittsabkommen. Das Vertragspaket\r\nwird von einem Teil der Regierungsmehrheit abgelehnt und konnte\r\ndeswegen bislang nicht unterzeichnet werden./aha/DP/jhaAXC0149    2019-07-09/13:12"},
{"date": "09.07.2019", "time": "13:14", "text": "Nach den beiden Verst\u00f6\u00dfen des Irans gegen das\r\ninternationale Atomabkommen ber\u00e4t der Gouverneursrat der\r\nInternationalen Atomenergiebeh\u00f6rde (IAEA) \u00fcber die Folgen. Der Chef\r\nder \u00dcberwachungsbeh\u00f6rde, Chef Yukiya Amano, wird das Gremium an\r\ndiesem Mittwoch \u00fcber die neuesten Erkenntnisse der UN-Beh\u00f6rde\r\nunterrichten. Anschlie\u00dfend wollen die Vertreter von 35 Staaten\r\ndebattieren. Beschl\u00fcsse werden nicht erwartet. Es wird davon\r\nausgegangen, dass die verbliebenen Partner des Atomabkommens -\r\nDeutschland, Gro\u00dfbritannien, Frankreich, Russland und China - erneut\r\nan den Iran appellieren, seine Schritte r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen. Die\r\nUSA d\u00fcrften ihre Kritik an dem Vertrag, aus dem sie im vergangenen\r\nJahr als erste einseitig ausgestiegen waren, und an der Rolle\r\nTeherans in der Region vorbringen.Der Iran hatte in den vergangenen zehn Tagen demonstrativ gegen zwei\r\nzentrale Auflagen des Abkommens von 2015 versto\u00dfen. Die Islamische\r\nRepublik \u00fcberschritt die Menge an erlaubtem Uran und die Obergrenze\r\nbei dessen Anreicherung. Mit diesem Teilausstieg will Teheran die\r\nverbliebenen Partner des Abkommens dazu dr\u00e4ngen, auf seine W\u00fcnsche\r\nnach wirtschaftlicher Zusammenarbeit einzugehen. Dieses Ziel ist\r\ndurch den Ausstieg der USA und drastische US-Sanktionen unter\r\nanderem gegen den \u00d6lexport Irans kaum noch zu erreichen.Das Abkommen von 2015 sollte den Iran am Bau einer Atombombe hindern\r\nund zugleich dessen politische und wirtschaftliche Isolation\r\nbeenden. US-Pr\u00e4sident Donald Trump lehnt die Vereinbarung als\r\nungen\u00fcgend ab und h\u00e4lt sich schon seit mehr als einem Jahr nicht\r\nmehr an die Abmachungen.Inzwischen gibt es zahlreiche diplomatische Aktivit\u00e4ten auf vielen\r\nEbenen, um das Scheitern des Atomabkommens doch noch zu verhindern.\r\nSo finden nach Angaben aus Teheran diese Woche bilaterale Gespr\u00e4che\r\nmit Frankreich statt. Die Au\u00dfenminister aus Russland, China,\r\nGro\u00dfbritannien, Frankreich, Deutschland und dem Iran wollen\r\nvoraussichtlich Ende Juli tagen. Angesichts eines drohenden\r\nWettr\u00fcstens im Nahen Osten im Fall eines Scheiterns der Vereinbarung\r\nwollen die verbliebenen Partner an dem Abkommen festhalten. Der Iran\r\nbesteht dabei aber auf Einhaltung der in dem Vertrag gemachten\r\nZusagen.Der Gouverneursrat ist das wichtigste Kontrollorgan der\r\nInternationalen Atomenergiebeh\u00f6rde (IAEA). Diese wacht seit 1957 von\r\nWien aus \u00fcber die Einhaltung des Atomwaffensperrvertrages und die\r\nSicherheit der Kernkraftwerke in den 164 Mitgliedstaaten.\r\nDeutschland ist nach den USA und Japan drittgr\u00f6\u00dfter Beitragszahler\r\nder IAEA und im Gouverneursrat seit 1972 st\u00e4ndig\r\nvertreten./mrd/DP/jhaAXC0150    2019-07-09/13:14"},
{"date": "09.07.2019", "time": "13:17", "text": "IRW-PRESS: Golden Ridge Resources Ltd.: Golden Ridge \u00fcbernimmt\r\n52.442 Hektar gro\u00dfes Projekt Ball Creek in Option von Evrim\r\nResources und erweitert seinen Grundbesitz damit um mehr als 3000 %GOLDEN RIDGE RESOURCES LTD. (TSX-V: GLDN) (Golden Ridge oder das\r\nUnternehmen) (TSXV: GLDN) freut sich bekannt zu geben, dass das\r\nUnternehmen eine Optionsvereinbarung (die Optionsvereinbarung) mit\r\nder Firma Evrim Resources Corp. (Evrim) unterzeichnet hat, um sich\r\n80 % der Anteile am 52.442 Hektar gro\u00dfen Projekt Ball Creek (Ball\r\nCreek oder das Projekt) in der ertragreichen Region Golden Triangle\r\nder Provinz British Columbia zu sichern. Das Projekt Ball Creek\r\numschlie\u00dft das 1700 Hektar gro\u00dfe Konzessionsgebiet, an dem das\r\nUnternehmen s\u00e4mtliche Rechte besitzt, zur G\u00e4nze. Dadurch vergr\u00f6\u00dfert\r\nsich der Grundbesitz des Unternehmens im Golden Triangle effektiv um\r\n3056 %.Michael Blady, CEO von Golden Ridge, meint dazu: Wir freuen uns\r\nau\u00dferordentlich dar\u00fcber, dass wir das Konzessionsgebiet Hank rund um\r\nunsere neu entdeckte Zone Williams und das Kupfer-Gold-Porphyr-Ziel\r\nderart umfassend erweitern konnten. Wir planen, unverz\u00fcglich mit den\r\nArbeiten in dieser gro\u00dfen, noch nicht explorierten Liegenschaft im\r\nHerzen der Region Golden Triangle zu beginnen. Mit einer Reihe von\r\ngoldf\u00fchrenden Porphyrzielen, epithermalen Goldzielen und\r\nMassivsulfidzielen birgt das Projekt Ball Creek enormes\r\nExplorationspotenzial. Die neu konsolidierte Liegenschaft bietet mit\r\nf\u00fcnf einzigartigen Porphyrzielen, zu denen auch Mess Creek (neben\r\nder Lagerst\u00e4tte Schaft Creek), More Creek und die Main Zone (Ball\r\nCreek) z\u00e4hlen, eine wirklich gro\u00dfartige Explorationschance von\r\nregionaler Bedeutung. Das Projekt Ball Creek befindet sich, zusammen\r\nmit unserem bestehenden Explorationscamp, in strategisch g\u00fcnstiger\r\nLage entlang des Highway 37. Dies erm\u00f6glicht uns, die\r\nExplorationsaktivit\u00e4ten auf dem Projektgel\u00e4nde w\u00e4hrend der noch\r\nverbleibenden Explorationssaison 2019 besonders kosteng\u00fcnstig zu\r\ngestalten.Wichtigste Eckdaten- Der Grundbesitz wurde um mehr als 3.000 % erweitert- Das Unternehmen verf\u00fcgt nun \u00fcber eine Liegenschaft von regionaler\r\nBedeutung im Herzen der Region Golden Triangle- Das Konzessionsgebiet Hank wurde erstmals in der Geschichte mit\r\nden angrenzenden Liegenschaften konsolidiert- Das Projekt wird f\u00fcr gro\u00dfe bis mittelgro\u00dfe Explorations- und\r\nErschlie\u00dfungspartner deutlich attraktiver\u00dcber das Projekt Ball CreekDas Projekt Ball Creek ist ein ausgedehntes, 524 Quadratkilometer\r\ngro\u00dfes Kupfer-Gold-Porphyr-Projekt bzw. epithermales\r\nGold-Silber-Projekt, das sich in der Region Golden Triangle im\r\nNordwesten der Provinz British Columbia befindet und sowohl den\r\nHighway 37 als auch die regionale 287 kV-Hochspannungsleitung\r\n(Northwest Transmission Line) kreuzt. Ball Creek beherbergt vier\r\neigenst\u00e4ndige Porphyr-Kupfersysteme, die \u00fcber das Projektgel\u00e4nde\r\nverteilt sind und \u00e4hnliche geologische Rahmenbedingungen aufweisen\r\nwie die Rohstofflagerst\u00e4tten Red Chris*, KSM*, Spectrum/GJ* und\r\nSnip*.Von besonderer Bedeutung ist das Explorationspotenzial in den\r\nPorphyrsystemen Mess Creek, More Creek, Rainbow und Ball Creek. Alle\r\nbisherigen Explorationsarbeiten haben sich mehrheitlich auf den\r\nBereich der Porphyrformation bei Ball Creek konzentriert; die\r\nanderen bedeutenden Porphyrziele blieben weitgehend unerkundet.Im Projekt Ball Creek fanden bis dato Bohrungen \u00fcber mehr als 19.000\r\nBohrmeter** statt, die meisten davon (~11.000 m) in der Main Zone.\r\nIm Rahmen der Bohrungen fr\u00fcherer Betreiber wurden in der Main Zone\r\nin Bohrloch BC07-12 Erzgehalte von 0,21 % Kupfer und 0,54 g/t Gold\r\nauf 231 Meter durchteuft; darin enthalten war auch ein 45,72 Meter\r\nbreiter Abschnitt mit 0,31 % Kupfer und 0,69 g/t Gold.** Die\r\nMineralisierung in der Main Zone ist in einen ann\u00e4hernd vertikal\r\nverlaufenden und in Nordost-Richtung streichenden Porphyrkomplex von\r\n500 Metern Breite und 1.300 Metern L\u00e4nge eingebettet, der in das\r\nandesitische Vulkangestein eindringt. Im Zentrum des\r\nPorphyrkomplexes befindet sich ein komplexes Alterierungssystem, das\r\naus einem Kern mit Natrium- und Kaliumalterierung besteht, der von\r\neiner serizitdominanten Alterierung und einer peripheren\r\npropylitischen Alterierung, die sich im eingeschlossenen\r\nAndesitgestein entwickelt hat, \u00fcberlagert bzw. flankiert wird.Golden Ridge und Evrim nehmen beide zur Kenntnis, dass das Projekt\r\nBall Creek im traditionellen Hoheitsgebiet der Tahltan Nation liegt.\r\nBeiden Firmen ist es ein Anliegen, eine positive Beziehung von\r\nbeiderseitigem Nutzen zu entwickeln, die auf Respekt und Transparenz\r\nbasiert.https://www.irw-press.at/prcom/images/messages/2019/48253/GLDN NR\r\nBall Creek Option_V4 (Final)_DE_PRCOM.001.jpegAbbildung 1 - Projekt Ball Creek mit hervorgehobener\r\nMineralisierungszone Williams (Golden Ridge)https://www.irw-press.at/prcom/images/messages/2019/48253/GLDN NR\r\nBall Creek Option_V4 (Final)_DE_PRCOM.002.jpegAbbildung 2 - Aufladungsmodell, Tiefenschnitt 400 MeterOptionsvereinbarungGem\u00e4\u00df der Vereinbarung ist Golden Ridge berechtigt, sich 80 % der\r\nAnteile am Projekt, vorbehaltlich einer NSR-Geb\u00fchr von 2 %, zu\r\nsichern, sofern das Unternehmen bis sp\u00e4testens am 20. Jahrestag eine\r\nProduktionszusage abgibt, die den Bau und Betrieb einer Mine\r\n(Produktionsentscheidung) betrifft und von einer Machbarkeitsstudie\r\n(die Machbarkeitsstudie) sowie dem Nachweis, dass Golden Ridge \u00fcber\r\nausreichende Finanzen f\u00fcr die Erschlie\u00dfung des Projekts im Einklang\r\nmit der Machbarkeitsstudie verf\u00fcgt, untermauert wird.Um den Wert der Option bis zur Aus\u00fcbung (Datum des Inkrafttretens)\r\naufrecht zu erhalten, wird Golden Ridge - vorbehaltlich der\r\nGenehmigung durch die B\u00f6rsenaufsicht der TSX Venture Exchange\r\n(B\u00f6rse) - \u00fcber einen Zeitraum von 15 Jahren rund 1.000.000\r\nStammaktien begeben, bestimmte Barzahlungen oder\r\nAktien\u00e4quivalentzahlungen von bis zu 300.000 $1 leisten sowie\r\nweitere Barzahlungen in H\u00f6he von 1,75 Mio. $ entrichten (die\r\nOptionszahlungen) wie folgt:Aktien BarbestandInnerhalb von f\u00fcnf 1.000.000 -Gesch\u00e4ftstagennachErhalt der B\u00f6rsengenehmigungj\u00e4hrlich, 1. bis 6. (bar oder 50.000 $Jahr Aktien\u00e4quivalent)1j\u00e4hrlich, 7. bis - 125.000 $10.Jahrj\u00e4hrlich, 11. bis - 250.000 $15.JahrGolden Ridge hat die M\u00f6glichkeit, die Option um weitere f\u00fcnf Jahre\r\nzu verl\u00e4ngern, wenn das Unternehmen bis sp\u00e4testens zum 16. - 20.\r\nJahrestag des Inkrafttretens j\u00e4hrlich Barzahlungen in H\u00f6he von\r\n500.000 $ leistet.Golden Ridge ist au\u00dferhalb seiner Aktienemissionsverpflichtungen zu\r\nkeinen sonstigen Zahlungen verpflichtet. Dar\u00fcber hinaus wird Golden\r\nRidges seiner Verpflichtung zur Entrichtung weiterer\r\nOptionszahlungen enthoben, sobald das Unternehmen eine\r\nProduktionsentscheidung trifft und die Option entsprechend aus\u00fcbt.Nach Aus\u00fcbung der Option werden Golden Ridge und Evrim eine\r\nJoint-Venture-Vereinbarung (das JV) unterzeichnen, die Evrim eine\r\nF\u00f6rderbeteiligung am JV zusichert. Golden Ridge wird anschlie\u00dfend\r\nj\u00e4hrlich Barzahlungen in H\u00f6he von 250.000 $ t\u00e4tigen, bis die\r\nLagerst\u00e4tte zu einem wirtschaftlichen Produktionsbetrieb umgewandelt\r\nworden ist. Evrim steht das Recht zu, 1 % der zugrunde liegenden\r\nNSR-Geb\u00fchr von 2 % zur\u00fcckzukaufen.Qualifizierter Sachverst\u00e4ndigerDr. Gerald G. Carlson, PhD, PEng, ein technischer Berater des\r\nUnternehmens, hat als qualifizierter Sachverst\u00e4ndiger gem\u00e4\u00df\r\nVorschrift NI 43-101 den fachlichen Inhalt dieser Pressemeldung\r\ngepr\u00fcft und freigegeben.\u00dcber Golden RidgeGolden Ridge ist ein b\u00f6rsennotiertes Explorationsunternehmen\r\n(TSX-V), das sich mit dem Erwerb und Ausbau von Mineralkonzessionen\r\nin British Columbia besch\u00e4ftigt. Golden Ridge besitzt 100% der\r\nAnteile am 1.700 Hektar gro\u00dfen\r\nKupfer-Gold-Silber-Blei-Zink-Konzessionsgebiet Hank in der Region\r\nGolden Triangle, die sich rund 140 Kilometer n\u00f6rdlich von Stewart\r\n(British Columbia) befindet.F\u00dcR DAS BOARD OF DIRECTORS VONGOLDEN RIDGE RESOURCES LTD.Mike BladyMike BladyPresident & Chief Executive OfficerN\u00e4here Informationen zu dieser Pressemeldung erhalten Sie \u00fcber:Mike Blady, CEO & DirectorT: 250-717.3151F: 250-717.1845W: www.goldenridgeresources.comVorsorglicher Hinweis*Diese Pressemeldung enth\u00e4lt Informationen \u00fcber angrenzende\r\nKonzessionsgebiete, in denen Golden Ridge keine Explorations- oder\r\nF\u00f6rderrechte besitzt. Die Leser werden darauf hingewiesen, dass\r\nRohstofflagerst\u00e4tten in angrenzenden Konzessionsgebieten keinerlei\r\nAufschluss \u00fcber Rohstofflagerst\u00e4tten in den Konzessionsgebieten des\r\nUnternehmens geben.**Historische Daten in dieser Pressemeldung, die sich auf das\r\nProjekt Ball Creek beziehen, werden nur als historisches\r\nReferenzmaterial verwendet.Vorsorglicher Hinweis in Bezug auf zukunftsgerichtete AussagenBestimmte Aussagen in dieser Pressemitteilung stellen\r\nzukunftsgerichtete Informationen im Sinne der geltenden kanadischen\r\nWertpapiergesetze dar. Zukunftsgerichtete Informationen basieren auf\r\nPl\u00e4nen, Erwartungen und Sch\u00e4tzungen des Managements zum Zeitpunkt\r\nder Bereitstellung der Informationen und unterliegen bestimmten\r\nFaktoren und Annahmen, einschlie\u00dflich: dass sich die finanzielle\r\nLage und die Entwicklungspl\u00e4ne des Unternehmens aufgrund\r\nunvorhergesehener Ereignisse nicht \u00e4ndern, dass das Unternehmen die\r\nerforderlichen beh\u00f6rdlichen Genehmigungen einholt, dass das\r\nUnternehmen weiterhin ein gutes Verh\u00e4ltnis zu den lokalen\r\nProjektgemeinschaften unterh\u00e4lt. Zukunftsgerichtete Informationen\r\nunterliegen einer Reihe von Risiken und Ungewissheiten sowie anderen\r\nFaktoren, die dazu f\u00fchren k\u00f6nnten, dass sich die Pl\u00e4ne, Sch\u00e4tzungen\r\nund tats\u00e4chlichen Ergebnisse erheblich von jenen in den\r\nzukunftsgerichteten Informationen unterscheiden. Faktoren, die dazu\r\nf\u00fchren k\u00f6nnen, dass die zukunftsgerichteten Informationen in dieser\r\nPressemeldung sich \u00e4ndern oder nicht den Tatsachen entsprechen sind\r\nunter anderem das Risiko, dass die Annahmen, auf die Bezug genommen\r\nwird, sich als ung\u00fcltig oder unzuverl\u00e4ssig erweisen und so\r\nm\u00f6glicherweise zu Verz\u00f6gerungen oder den Abbruch der geplanten\r\nArbeiten f\u00fchren; dass die Finanzlage und Erschlie\u00dfungspl\u00e4ne des\r\nUnternehmens sich \u00e4ndern; Verz\u00f6gerungen beim Erhalt der beh\u00f6rdlichen\r\nGenehmigungen; Risiken in Verbindung mit der Auswertung der Daten,\r\nder Geologie, des Erzgehalts und der Kontinuit\u00e4t der\r\nRohstofflagerst\u00e4tten; die M\u00f6glichkeit, dass die Ergebnisse nicht mit\r\nden Erwartungen des Unternehmens \u00fcbereinstimmen; sowie weitere\r\nRisiken und Ungewissheiten im Zusammenhang mit der\r\nRohstoffexploration und -erschlie\u00dfung und dem Unternehmen. Diese\r\nsind auch in den MD&A-Berichten des Unternehmens beschrieben, die\r\nunter dem Firmenprofil auf www.sedar.com ver\u00f6ffentlicht wurden. Es\r\nkann nicht garantiert werden, dass sich zukunftsgerichtete\r\nInformationen als wahrheitsgem\u00e4\u00df herausstellen. Tats\u00e4chliche\r\nErgebnisse und zuk\u00fcnftige Ereignisse k\u00f6nnen unter Umst\u00e4nden\r\nwesentlich von solchen Aussagen abweichen. Den Lesern wird\r\nempfohlen, sich nicht vorbehaltslos auf zukunftsgerichtete\r\nInformationen und Aussagen zu verlassen. Das Unternehmen ist nicht\r\nverpflichtet, zukunftsgerichtete Informationen oder Aussagen zu\r\naktualisieren, es sei denn, dies wird in den entsprechenden Gesetzen\r\ngefordert.Die TSX Venture Exchange und deren Regulierungsorgane (in den\r\nStatuten der TSX Venture Exchange als Regulation Services Provider\r\nbezeichnet) \u00fcbernehmen keinerlei Verantwortung f\u00fcr die\r\nAngemessenheit oder Genauigkeit dieser Meldung.Die Ausgangssprache (in der Regel Englisch), in der der Originaltext\r\nver\u00f6ffentlicht wird, ist die offizielle, autorisierte und\r\nrechtsg\u00fcltige Version. Diese \u00dcbersetzung wird zur besseren\r\nVerst\u00e4ndigung mitgeliefert. Die deutschsprachige Fassung kann\r\ngek\u00fcrzt oder zusammengefasst sein. Es wird keine Verantwortung oder\r\nHaftung f\u00fcr den Inhalt, die Richtigkeit, die Angemessenheit oder die\r\nGenauigkeit dieser \u00dcbersetzung \u00fcbernommen. Aus Sicht des \u00dcbersetzers\r\nstellt die Meldung keine Kauf- oder Verkaufsempfehlung dar! Bitte\r\nbeachten Sie die englische Originalmeldung auf www.sedar.com,\r\nwww.sec.gov, www.asx.com.au/ oder auf der Firmenwebsite!Die englische Originalmeldung finden Sie unter folgendem Link:https://www.irw-press.at/press_html.aspx?messageID=48253Die \u00fcbersetzte Meldung finden Sie unter folgendem Link:https://www.irw-press.at/press_html.aspx?messageID=48253&tr=1NEWSLETTER REGISTRIERUNG: Aktuelle Pressemeldungen dieses Unternehmens direkt in Ihr Postfach:http://www.irw-press.com/alert_subscription.php?lang=de&isin=CA38116\r\nT1075Mitteilung \u00fcbermittelt durch IRW-Press.com. F\u00fcr den Inhalt ist der\r\nAussender verantwortlich.Kostenloser Abdruck mit Quellenangabe erlaubt. ISIN  CA38116T1075\r\nAXC0151    2019-07-09/13:17"}